<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>琉的大圖書館</title>
  
  <subtitle>琉的小說創作倉庫。</subtitle>
  <link href="https://hsiulung.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hsiulung.github.io/"/>
  <updated>2023-02-22T15:32:29.187Z</updated>
  <id>https://hsiulung.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>森千琉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十八話，幻境試煉</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/21/ms058/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/21/ms058/</id>
    <published>2023-02-21T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-22T15:32:29.187Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>隨著黃沙上的文字消失，四周的環境一瞬間變了。</p><p>枯瘦的樹枝與黃沙隱去，取而代之的是夜晚廣闊的原野。</p><p>夜空紅月高掛、繁星閃耀，盤旋的魔物振翅翱翔，此起彼落的刺耳鳴叫刺痛耳膜。初次感受到的異常感襲來，聖扶著腦袋，還未從暈眩感中恢復，忍不住嘀咕：「這傳送魔法感覺還真不舒服。」</p><p>翼姬低聲道：「這不只是傳送魔法，現在我們在千姬創造的空間裡面。沒想到千姬裡面居然有能夠使用的個體。」</p><p>「也就是說……這裡是千姬創造的世界？」</p><p>「可以這麼說。但這個空間並不大，能夠隱約感覺到世界的邊境。雖然還不夠穩定，但已經夠驚人了。」</p><p>聖低聲呢喃著咒語，幾只泛金光的蝴蝶憑空出現，朝向東方飛舞，飛舞時撒下薄金色的光，看來美不勝收。</p><p>「這是什麼魔法？」翼姬好奇地伸手，一只蝴蝶停駐在她的指尖，拍撲的羽翼暫歇。</p><p>「是探索用的神聖魔法，能夠指引我到神力最強烈的地方。」</p><p>這個魔物創造的空間仍然屬於原本的世界，所以，魔法指向的多半是兩人的目的地，也就是聖泉。</p><p>「這樣一來，問題就簡單多了。」翼姬赤紅色的眼眸微微瞇起，「只不過，得先把這些客人處理掉才行。」</p><p>充滿敵意的視線從四面八方投射而來，帶著的惡意令人如坐針氈。從空中、原野的盡頭、從地底，以深淵之力凝聚而成的魔物們蟄伏於暗處，虎視眈眈地凝視獵物，琢磨著出手的時機。</p><p>帶著濕意的冷風吹來，凜冽的夜風挾帶血腥味，腐肉臭味逐漸濃烈。</p><p>這裡是魔物們的遊戲場。</p><p>只見無數的深紫色的食人巨鳥挾深淵氣息在兩人身邊盤旋，隨著時間越來越多，形成密密麻麻的包圍網。</p><p>「嘎——嘎——」</p><p>宛如嚎叫般的長鳴之後，首批魔物以驚人的氣勢俯衝，眼看就要撞上來。</p><p>幸虧翼姬的速度更快，她揮出死神之鐮，深淵氣息帶著強烈的勁風揮出，風任強硬地將同為深淵產物的食人鳥切成數段。</p><p>被風刃斬殺的肉塊宛如有生命那般顫動著，掙扎著吸收深淵之力又要恢復原貌。</p><p>「就讓你們死得透徹一點吧。聖光祝福！」</p><p>此時，燦爛的聖光從天而降，照耀了夜晚。殘餘的肉塊在神聖的光芒照耀下逐漸消融，最後化為一縷黑煙，消失在神聖的氣息之下。</p><p>可惜空間的主人並沒打算給他們休息的時間，大批魔物不斷湧上。</p><p>這些魔物如外表所見，是深淵的產物。</p><p>由翼姬負責斬殺、聖負責淨化，兩人合作無間，一路上斬殺魔物，朝金蝶指引的方向緩步向前。</p><p>灑下的金粉淨化被深淵汙染的土地與世界，隨著魔物的淨化，幽暗的深夜逐漸透出光亮，直到晨曦初透。</p><p>太陽升起的瞬間，燦爛的陽光照亮夜晚的黑暗。</p><p>再也感覺不到汙濁的黑暗氣息，屬於光明的時間終於到來。</p><p>聖伸了個懶腰，滿口牢騷：「呼……那些傢伙總算滾蛋了。戰鬥就算了，要淨化這麼多魔物可不是開玩笑的，離開之後我得好好休息。」</p><p>翼姬擔心道：「身體還好嗎？」</p><p>「妳以為我是誰。我可是聖王啊！」聖握緊血紅色法杖，燦爛的光芒從天而降，以聖為中心向四周擴散開來，神聖的光輝籠罩整片原野，將最後一絲凝聚的黑氣徹底驅散。</p><p>來自深淵的穢物被光輝滌淨，瀰漫的黑色瘴氣消失，土地被徹底淨化完成。</p><p>「呼……」聖滿意地看著原野，嘴角揚起滿足的笑，「怎麼樣？」</p><p>翼姬皺著眉頭，雖然並不贊成，但看著心愛的人得意洋洋的模樣，還是說不出反對的話。「還可以。」</p><p>「什麼還可以，這可是神術！」</p><p>「我知道，」翼姬表情冷淡，「我以前也看過父親使用。」</p><p>翼姬並不是吝於稱讚的人，聖知道她很刻意在潑他冷水，目的當然是讓他別再這麼做。雖然有些掃興，單車畢竟是為他著想，聖也只有悻悻然閉嘴：「真不可愛。」</p><p>「那可真是對不起。」</p><p>聖瞇著眼看她，「……這可真奇怪。」</p><p>翼姬還以為他發現了什麼，循著他的視線看過去：「你發現什麼了嗎？」</p><p>「妳這回答很不可愛。」聖一臉認真，「但我居然覺得妳這種不可愛的地方，也很可愛。」</p><p>翼姬一愣，滿臉通紅。</p><p>「你、你在說什麼亂七八糟的話！」</p><p>「什麼亂七八糟，我每個字都是出自真心！妳不是知道嗎？」</p><p>正因為聖所言非虛，翼姬反而滿臉通紅，下意識掩面。</p><p>「你別再說了。」</p><p>「哈哈哈！這樣不是很好嗎？」</p><p>聖發出爽朗的笑聲，在握住翼姬的手，在手背上親了一下。這動作毫無貴族氣質，甚至也不合禮儀，更像是小流氓調戲貴族少女。</p><p>兩人一邊打鬧著一邊前進，雖然嘴裡這麼說，聖還是順著翼姬的意思，不再用大範圍魔法。</p><p>兩人彼此配合，以更有效率的方式配合翼姬戰鬥，最終，金色蝴蝶抵達了目的地，在潺潺冷泉旁停駐，金色的光輝灑落在水中，將流水映出一股聖潔的氛圍。</p><p>在翩飛的蝶群之下，是一片扭曲的空間。透過與外界連結的門扉的扭曲空間，能夠隱約能看見森林的殘影，也不知是出口還是陷阱。</p><p>翼姬說：「我總覺得有點奇怪。以試煉來說，這未免過於簡單了。聖，你怎麼看？」</p><p>轉過頭，聖居然一腳踏進扭曲的空間，還對翼姬伸出手。「快點，再慢我就不等妳了！」</p><p>這傢伙怎麼這麼魯莽行事。</p><p>翼姬內心暗暗抱怨，卻仍然握住聖伸出的手，被他的動作很自然地帶入懷裡。還沒來得及感到害羞，穿過空間的不適打亂她的思考。</p><p>再度睜眼，翼姬仍維持窩在聖懷裡的姿態，與聖的視線對上。他的手指只差一寸就會碰到她的嘴唇，只見聖觸電般地迅速抽手，滿臉心虛。</p><p>「我、我什麼都沒做！」</p><p>「……是嗎？」</p><p>簡直是不打自招。翼姬暗暗覺得可惜的，要是能夠晚醒來半分鐘就好了！可惜現在也不適合嬉鬧，便有坐直身體，觀察四周。</p><p>聖還以為翼姬不高興，惴惴不安地看她臉色。翼姬開玩笑道：「如果做了什麼的話，會失去光明女神的祝福哦。」</p><p>光聖教的教義中，唯有保持純潔才能夠得到光明女神的青睞，所有的聖子與聖女在展現神蹟後必須得到教會的庇佑，禁止與異性接觸與結婚，甚至不能夠有視線接觸。</p><p>像伊芙蕾希雅這樣反對教會沉痾甚至生兒育女的的聖女可以說是絕無僅有，教會甚至屢次暗示她是因為碰觸禁忌受到神罰，儼然把這位曾經的聖女當成負面教材。</p><p>聖不以為然：「女神可不會那麼小氣，那不過是教會的人胡亂編造的規矩。一來我不是神族，二來也不是人類，我只信奉女神的教誨，不打算遵守人類教會的規則。」</p><p>「我明白你的想法，但我仍然有點擔心。在人類社會，教會的說法成為一種共識，來自人們的強烈意念，可能凝聚成為詛咒。」</p><p>「區區詛咒，又有什麼好怕？難道說我們的死神小姐居然怕死？」</p><p>「你說這什麼話，我可是擔心你！」</p><p>「我知道，但是我不需要這種關心。」他說著，意識到自己說得太過強硬，表情有點尷尬。「抱歉，我說得太過分了。但是……我可是受到女神的祝福啊。」</p><p>「我不是懷疑你，但……」</p><p>視線短暫在翼姬身上暫停片刻，然後很自然地垂下頭。</p><p>輕巧的親吻落在嘴唇上。</p><p>截斷所有猜想與困惑，聖說道：「走吧。」</p><p>離開天人之境的時候，女神曾問過聖想要什麼。當時他說的是，希望能夠真正地成為完整的靈魂，有珍視的人、體驗到生命的喜悅與苦痛，並在期間成長。</p><p>芙薇亞希女神咯咯笑。「你的生命中有兩個很重要的人。賜予你生命的、能夠與你一同體驗、感受永恆這份禮物的人，千萬記得要伸手抓住，絕對不要放手。」</p><p>「這是什麼意思？」</p><p>還是無名者的聖這麼詢問，女神沒有解釋，只是把食指放在嘴唇之前，居然笑得有些淘氣。</p><p>「不告訴你。」</p><p>雖然沒能從主神那裡得到答案，聖卻毫無道理的認為，她送給聖的禮物就是與翼姬相遇。</p><p>而這樣寵愛自己孩子的主神，期待著孩子們體驗生命的女神，又怎麼會因為自己摯愛的孩子有了愛人、孕育後代而剝奪他們的祝福呢？</p><p>聖沒有說的是，他感受到的正好相反。跟翼姬告白、開始交往之後，他的神聖魔力似乎比過去更穩定，內心也遠比沉浸聖殿與讚歌中更加平靜。</p><p>翼姬蒼白的臉蛋泛紅，甚至有些呆愣。她輕撫著嘴唇。</p><p>「……好的。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月後傳．聖女大人的煩惱</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/16/msa03-1/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/16/msa03-1/</id>
    <published>2023-02-16T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-22T15:55:25.988Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>date: 2023&#x2F;02&#x2F;10-2023&#x2F;02&#x2F;16</li><li>時間：龍繼承王位後百年左右，滄雨城。</li></ul><hr><h2 id="01-和平時代"><a href="#01-和平時代" class="headerlink" title="01 和平時代"></a>01 和平時代</h2><p>第十七代魔王龍．曼德沙繼承王位之後一百二十四年，神族與魔族訂定的和平契約維持著兩國的和平。</p><p>由於混血王子亞德的活躍，在魔族五國內一度不見天日的混血兒有被看見的機會，亞德正式成為皇子後甚至在珞緹雅的協助下組織了屬於自己的護衛隊，除了隊長與副隊長兩人由龍族擔任之外，隊員與其他相關庶務都是優先選擇混血。</p><p>在魔族境內，曾經的聖女伊芙蕾希雅成為月妃國的祭司長，在魔族大地一度消失的光聖教緩慢但確實地擴張自己的影響力。</p><p>曾經不太適應滄雨的伊芙蕾希雅，也和退位的大皇后星澄以及龍的姊姊露成為好友。乍看之下一切都彷彿在往好的地方發展，沒有任何隱憂。</p><p>理論上應該是這樣才對。</p><p>……</p><p>…………</p><p>某個與平常無異的下午，伊芙蕾希雅與露約在闇之華的撇開日常的各種雜務撥空到溫室一同享用下午茶，這是屬於女士們的休息時間。</p><p>她們有時候會談論魔法、武器，更多時候談論著跟人有關的話題。伊芙蕾希雅最感興趣的還是關於自家魔王陛下小時候的各種軼事甚至是戀愛關係，露也很樂於跟她分享。</p><p>龍曾嘗試阻止幾次無果，每次看他們見面都會忐忑不安地等皇后大人找他算帳。可左等右等什麼也沒發生，索性放她們見面交換意見。</p><p>雖然兩人討論的話題經常讓龍頗有微詞，最後也就只有口頭警告露不要太多話也就不再插手。</p><p>兩人先隨意地談論最近神族的局勢、茶葉的品質等無所謂的話題，最後露彷彿有什麼新發現那樣瞪大了眼睛。</p><p>琢磨了半分鐘，她小心翼翼地開口：「伊芙，妳是不是變胖了？」</p><p>這句話有如晴天霹靂。</p><p>茶杯抖了一下，燒製了黑玫瑰的精緻茶杯濺出少許紅茶。</p><p>伊芙蕾希雅臉色慘白。「這麼明顯嗎？」</p><p>「……恐怕是。」露盯著她看了片刻，安慰道：「沒關係，臉還看不出來，從現在開始還來得及。妳自己也發現了吧？」她很隨意地伸手摟住伊芙蕾希雅的腰，這種距離感讓伊芙蕾希雅稍微嚇了一跳。</p><p>伊芙蕾希雅垂下頭。「是的。」</p><p>是的，其實這件事早有徵兆，束胸穿起來比之前更吃力，合身的禮服需要稍加修改才能穿上，以上種種都證明曾經的露所言非虛，只是愛面子的她不願承認。</p><p>萬萬沒想到身為聖女、身為神族之花的她居然需要為此煩惱。</p><p>看她表情遽變，露安慰道：「魔王陛下的反應如何？」</p><p>伊芙蕾希雅搖搖搖頭，「他什麼都沒說。」</p><p>「那傢伙可不是什麼溫柔的好人，偶爾疏於鍛鍊總會不停嘲笑我，我不相信他沒看出來。他明明知道卻沒有揶揄幾句，這真是太反常了。」露看著伊芙蕾希雅，陷入沉思。「說起來，你們最近相處的時間也不多……他該不會是終於對妳失去興趣了？」</p><p>言下之意讓伊芙蕾希雅感到特別緊張。</p><p>「那個終於是什麼意思啊。」伊芙蕾希雅不滿道。</p><p>「開玩笑的嘛。那傢伙除了父親之外也沒有什麼信賴的人，真正認真交往過的對象也很少。如果不是龍，我肯定會說是丈夫外面有了情人，但那傢伙絕對不可能。」</p><p>如果是以前，伊芙蕾希雅聽她這麼說只會覺得啼笑皆非。</p><p>只可惜，現在她似乎沒有那麼確定。</p><p>「為什麼不可能？」</p><p>露笑道：「因為他看不上眼，我們陛下喜歡的是性格強勢的美人，最好是不聽話的那種。」</p><p>「……不行，我越想越覺得不安。」</p><p>成為魔王的龍十分忙碌，獨處的時間只有就寢之前，有時候清醒的時間甚至會完全錯開，不像以前那樣自由，更別說是更「深入交流」。</p><p>露嘗試委婉：「你們最近很早熄燈嗎？」</p><p>「……是的。」</p><p>作為神族，伊芙蕾希雅仍然覺得跟人討論這種問題實在太尷尬，卻又很慶幸有這樣的對象。要是只能一個人鑽牛角尖，恐怕她的心情會比現在糟糕數十倍。</p><p>露安慰地握住她的手，「我這邊也沒聽到特別的謠言，要我幫妳去試探嗎？」</p><p>伊芙蕾希雅萬分糾結。在她看來，兩人的感情跟結婚的時候一樣。他們會一起用餐，得空的時候也會抽空去外面散心，就除了……沒有深入交流這點以外。</p><p>想起上次主動求歡相當意外地被龍拒絕，伊芙蕾希雅覺得事情有蹊蹺。</p><p>「不行，」伊芙蕾希雅猛然起身，「我要親自找龍問清楚。」</p><p>辭別了露，伊芙蕾希雅以最快速度抵達魔王陛下的謁見室。守候門口的侍女看皇后到來，行了個貴族禮，「大皇后陛下，魔王陛下跟三皇子殿剛剛才離開宮殿，去皇宮外視察。」</p><p>簡單來說就是自己去玩了。</p><p>伊芙蕾希雅危險地瞇起眼睛，仍舊踏入謁見室。</p><p>出乎意外的是，謁見室裡已經有人，是珞緹雅跟瑀。</p><p>此刻瑀正在看書，一臉無聊的珞緹雅正在盯著自己兒子看書，因為被嫌煩而被瑀試圖推開。正在玩鬧的兩人看見伊芙蕾希雅便停下動作。</p><p>「伊芙！妳來找魔王陛下的話，他不在喔。」</p><p>銀髮的少年行禮如儀，「大皇后陛下。」</p><p>瑀．曼德沙是珞緹雅瑀亞德的次子，有著一頭象徵混沌魔力的銀色短髮，那雙剔透的綠色眼眸繼承自身為龍族的母親。現在的他已經有五十多歲，早已脫離幼年期的他看起來仍是八到九歲的孩童，性格卻十分沉穩可靠，跟行事風風火火的姐姐相比形成有趣的反差。</p><p>「這我聽說了，我準備等他回來。你們怎麼有空過來？」</p><p>「瑀想獲得去大圖書館禁區的許可，正在等陛下批准。」珞緹雅說著突然停下來，「妳是不是心情不太好，是跟陛下吵架了嗎？」</p><p>「不是。」</p><p>「那就是準備要吵架了。」</p><p>伊芙蕾希雅不置可否，在瑀身邊坐下。</p><p>瑀闔上正在閱讀的書本，「如果不介意的話，可以告訴我發生什麼事嗎？」</p><p>伊芙蕾希雅說不出口。難道要她這個魔族大皇后親口說，她都已經結婚甚至還有了孫子，還會因為變胖之類的小問題煩惱。</p><p>珞緹雅笑著把送來的下午茶塞給伊芙蕾希雅：「來，給妳吃！」</p><p>對龍族來說，餵食是很親暱的動作，看來珞緹雅這是想安慰她呢。</p><p>「雖然我很感激，可是……抱歉，不行。」</p><p>「為什麼？」</p><p>面對珞緹雅誠摯的提問，伊芙蕾希雅嘆了口氣，還是說出了自己的煩惱。</p><p>誰知珞緹雅跟瑀聞言卻交換了視線，兩人均露出不可思議的表情。</p><p>瑀問道：「魔王陛下還沒告訴您嗎？」</p><p>「告訴我什麼？」</p><p>伊芙蕾希雅有非常不好的預感。</p><p>瑀思考了片刻，「不是壞消息，但是還請您親自詢問魔王陛下吧！」</p><p>珞緹雅還沒有放棄：「來，妳太瘦了，要多吃一點。」</p><p>「不要。」伊芙蕾希雅表情幽怨，「我都已經說了我變胖了，不想多吃。」</p><p>「那是正常的嘛！來，我餵妳吃……」</p><p>湊到伊芙蕾希雅嘴邊的蛋糕被中途攔截，咬了口蛋糕的正是剛回來的亞德。他舔了舔嘴角的奶油，「真難得，大家都在。在聊什麼嗎？」</p><p>「關於伊芙變胖的事情。」</p><p>「珞緹雅！」伊芙蕾希雅有股打人的衝動。這傢伙雖然沒有惡意，但還真是口無遮攔！</p><p>珞緹雅一臉困惑：「這是不能說的話題嗎？」</p><p>「什麼啊，原來是這個。」亞德輕笑出來，「母后，父王跟瑀約了下午四點半指導魔法，現在應該不會過來。他最近行程很多，您要不要親自找他？」</p><p>伊芙蕾希雅只糾結了五分鐘。要不這問題就算了，是不是有點太小題大作？</p><p>「我親自去找他。」</p><hr><h2 id="02-祝福聲中"><a href="#02-祝福聲中" class="headerlink" title="02-祝福聲中"></a>02-祝福聲中</h2><p>魔王陛下打著哈欠，百無聊賴地翻閱著陳閱上來的文件。</p><p>伊芙蕾希雅一路上暢通無阻，來到魔王陛下的書房。侍從對她行禮如儀，「大皇后陛下。」</p><p>伊芙蕾希雅道：「我跟龍有話要說，你們暫時不要打擾。」</p><p>「是。」眾多侍從魚貫退下。</p><p>龍注意到她的到來，只是對她點點頭算作招呼，接著兀自埋首文件。伊芙蕾希雅按耐住煩躁的心情，等待魔王陛下處理完公事。</p><p>她皺著眉喝下侍從提早準備好的紅茶。</p><p>泡太久的茶葉，味道有些苦澀。</p><p>「這批茶葉很糟糕嗎？怎麼露出這種表情？」</p><p>「還可以。」伊芙蕾希雅回答，語調很悶。</p><p>終於得空的魔王陛下從身後摟住她，語調跟平常無異。「那是想我了？」說著拿起一顆造型精緻的糖果湊到她嘴邊。</p><p>伊芙蕾希雅很惱火：「我就是這樣被你養胖的。你到底給我吃了什麼？」</p><p>「不好吃嗎？」</p><p>「你不要顧左右而言他，你是不是有什麼事情瞞著我？」</p><p>「我有件事情一直沒告訴妳。」龍收斂起戲玩鬧的態度，神態看來居然有些沉痛。伊芙蕾希雅不禁吞了口口水。</p><p>結果他只是蹭了蹭伊芙蕾希雅的臉頰：「就算妳胖成一顆球，我也愛妳。」</p><p>「可是我不想。你這傢伙果然是故意的！」</p><p>「這個嘛……不是想瞞妳，但這畢竟是妳自己的身體，我是想等妳自己發現。」龍的手很刻意的放在伊芙蕾西亞的腹部，甚至還稍微掐了一下，這簡直就是在挑釁。</p><p>伊芙蕾西亞「啪」一聲拍開龍的手。</p><p>「除此之外還有什麼？」</p><p>龍似乎覺得莫名其妙，但只聳了聳肩膀沒有生氣。</p><p>「接下來我準備指導亞德幫我做一些必要的工作，例如接待外賓之類。這段時間妳只要好好休息就好，其他的事情我會安排。」</p><p>「等等，為什麼你說得好像我生病似的？」</p><p>龍愣了一會，緊接著笑出聲音。</p><p>「好吧，看來我們之間似乎有什麼誤解。我們從頭開始。」</p><p>龍在伊芙蕾希雅身邊坐下，似乎斟酌著應該使用什麼措辭。在父親去世、繼承魔王之後，龍整體上比起過去更沉穩內斂，很少看見他露出這麼明顯遲疑的表情。</p><p>她知道龍遠比外表看來心思縝密，看到作為魔王的他更是嘆為觀止。</p><p>跟先代的笑面魔王不同，龍在正式場合話不多，王座上的他總是單手支頭，帶著犀利的目光品評般地俯視著來客，只有親近的人能夠窺見他的情緒。</p><p>這般看來猶豫不定的脆弱模樣，更是甘願被她掐著弱點的證明。</p><p>「是姊姊跟妳說了什麼無聊的話？那傢伙就是愛胡思亂想。」</p><p>「才不是無聊的話，她、她說我變胖了！」</p><p>「這不是當然的，因為我很努力地餵妳。」龍微微笑，「因為孕婦需要更多營養啊。」</p><p>孕婦？伊芙蕾希雅當場愣住。</p><p>龍繼續道：「對，我也是不久前才發現妳懷孕的事情，還讓珞緹雅幫月確認。我打算讓妳適當地補充營養，減少工作負擔。」</p><p>這消息實在太驚人，伊芙蕾希雅瞬間氣消，緊接著感到有些尷尬。</p><p>想想之前珞緹雅所說的話、龍的態度，還是多少有跡象可循。</p><p>魔王陛下笑著把她摟在懷裡。「就算妳胖成一顆球，我也愛妳。」</p><p>同樣一句話，卻被龍說出了哄誘的氣味。伊芙蕾希雅怒氣全消。</p><p>「這也太奇怪了，你們為什麼會比我還早發現？」</p><p>「亞德跟珞緹亞身上有龍族血統，而我雖然不再使用神的權能，仍然擁有直視靈魂的能力。」</p><p>伊芙蕾希雅下意識地撫摸自己的肚子。龍輕輕握住她的手：「好啦，不生氣。」</p><p>伊芙蕾希雅表情很複雜，按著自己仍然平坦的腹部，閉上眼睛。「這是我的第三個孩子，卻第一個備受祝福降生的孩子。」</p><p>亞德出生前，伊芙蕾希雅抱著病體與父母、與未婚夫爭論，千方百計才留下這個不被祝福的孩子。亞德出生之後，伊芙蕾希雅的立場十分艱辛，最後幾乎是在被逼迫的狀況下懷了斐斯特蕾雅，對她的存在更多是義務而沒有母愛。</p><p>懷孕對她來說是危機、痛苦更是責任，像這樣毫無規劃地懷孕更是讓她難得有點不知所措。</p><p>「這樣的我也能當個好母親嗎？」</p><p>話語中蘊含的苦痛，道盡一路走來的艱辛。龍將她摟得更緊了。</p><p>伊芙蕾希雅把臉埋在懷裡，感受龍身上那股熟悉的黑玫瑰香氣，想起兩人第一次在溫室中偶遇。當時龍頭髮凌亂，帶著歡愛後的餘韻慵懶地跟她談論有關夜晚的話題。</p><p>那時的她確實太過大膽，卻不後悔當初做了這樣的決定。</p><p>「我以前還想過，如果我成為神王，想要在鞏固權力之後向先代魔王提出請求。當初我希望妳等我，是認真的。不管等多久，我都想只想等你。」</p><p>雖然說得委婉，話裡的意涵龍很快就聽懂了。大皇后閣下說的可是想要透過戰爭勝利，逼迫魔族簽訂和平協議。</p><p>「我也不知道自己是否能成為好父親，但我們可以一起學習。」</p><p>「……好的。」</p><p>這是兩人頭一次做為父母迎接孩子的降生。</p><p>隨著時間不斷流逝，過去的陰影猶在，卻已無法拖累他們的步伐。</p><p>經過數年掙扎，如今魔族皇家夫婦滿懷希望，盼望以深刻的愛孕育自己的孩子。</p><p>-END-</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="05-藍月後傳" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa05/"/>
    
    
    <category term="花組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/flowers/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十七話，千姬的考驗</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/04/ms057/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/04/ms057/</id>
    <published>2023-02-04T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-22T15:36:36.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>做好心理準備，聖朝淡紫色的結界伸手。</p><p>碰到結界的瞬間，能感覺魔力向漣漪般向外擴散，空氣中的魔力元素微微震顫，似乎是魔法發動的預兆。</p><p>「聖，小心！」</p><p>一陣燦爛光芒過後，聖握住翼姬對他伸出的手，可惜為時已晚。</p><p>兩人同被籠罩在魔法陣中，被幽微的光芒吞噬。</p><p>入侵者的氣息從森林消失，黑森林恢復往昔的的寧靜。</p><p>……<br>……</p><p>一陣強烈的暈眩感襲來，令人難以維持意識。聖握緊翼姬的手，而對方也稍稍用力回握表示自己安然無恙。</p><p>聖花了一些時間才克服這股暈眩，卻看見翼姬臉色慘白、呼吸不暢，失去意識。</p><p>本來想為翼姬治傷，無奈身上只有神聖魔力，只有用笨拙的方式轉換魔力替她治療。雖然成效有限，但還是能看見翼姬身上與手上的傷勢緩步恢復，呼吸逐漸恢復平穩，這才稍微放心。他讓翼姬倚靠在身上，持續治療。</p><p>等待翼姬醒來的時間，聖環顧四周，發現自己置身於濃霧當中，四周霧氣是幻覺魔法造成，能夠干擾魔法感知。結界構成的方法很特別，細究才察覺是神代流傳的結界術，對深淵的使徒尤其有效。</p><p>沒多久，翼姬悠悠醒轉，維持倚靠的姿勢注視著他。</p><p>「翼姬，妳現在感覺怎麼樣。」</p><p>她稍微扭開頭，沉默一會兒才開口：「……沒有大礙。現在是什麼狀況？」</p><p>聖簡單將現狀敘明，翼姬道：「看樣子他們是真的沒有敵意。只要我們能夠順利離開，或許有溝通的機會。」</p><p>「是這樣嗎？」</p><p>「妖族居住在黑森林深處，屬於獸類上位魔物，擁有接近人類的智慧且壽命不下於精靈，能夠使用特殊的傳承魔法。」</p><p>聖不以為然：「我們兩人合作，還需要害怕魔物嗎？」</p><p>翼姬笑道：「一般狀況是不必，千姬卻是例外。數萬年來，他們為光明女神守護聖泉，出生以來就以聖泉沐浴、也能夠使用深淵魔法，對冥王的使徒來說是最麻煩的對手。他們生性傲慢，對人類不以為然，即使對象是神祇也依舊如此。曾經有天人為治療入侵聖泉，被千姬打傷，最後是光明女神親自開口才說動他們。」</p><p>「能夠使用神聖魔法也能使用深淵魔法，不是跟亞德很像嗎？」</p><p>「他們對像你們這樣的混沌之子很感興趣，我想猜這幻覺是給你的試煉……想知道你是否有資格借用聖泉。」</p><p>「聽起來挺有意思。」聖伸了伸懶腰，對翼姬伸出手：「走吧，我們繼續前進。我打前鋒。」</p><p>「可是，你的身體……」</p><p>「顧不了這麼多了。繼續拖下去也不是辦法，如果聖泉正如傳說中有療效，或許對我有點幫助。」</p><p>兩人最終意見達成一致，在幽暗的森林中前進。</p><p>越是深入森林，霧氣變得更加濃烈。</p><p>睜眼只見迷霧，彷彿隨時會被永夜的森林迷惑，受困於森林的迷霧中無法脫身。</p><p>這個幻境是如此真實，能感受霧氣拂過臉上的濕度、遠處狼嚎與某種飛行生物的振翅聲此起彼落，讓人毛骨悚然。這種擬真的幻境魔法聖過去也曾見過，就是為了取得血月杖回到天人之境的時候。</p><p>那時他也進入過這樣的幻境。</p><p>光明女神芙維亞希女神這麼說道：「這裡是創世三神用神力創造的世界，是你們世界的試作品，是眾神的實驗場，更是幻想之地。在這裡是給挑戰者的迷宮，通過挑戰的人能夠得到創世三神的祝福。」</p><p>「就像戰神藍月那樣？」</p><p>「是的。他向命運女神、向渾沌之神、向時間之神許願……得到了讓歪斜的五個世界合而為一的方法，並為此付出代價。你若想活下去，抓住最好的可能性，就得通過創世神的試鍊。」</p><p>聖問道：「我能夠得到什麼？」</p><p>女神無聲地笑了：「你能夠得到命運女神贈與的『可能性』。現在的你不論作為靈魂或者人類實在太弱小，很容易就會消散。但這實在太可惜了，畢竟你跟你的兄弟們可都是那兩個孩子傾心打造的傑作。雖然仍有所缺陷，但你們生於光也願意為之奉獻，就這樣消失實在太可惜了。」</p><p>聖帶著幾分惡意問：「如果我不想像聖王那樣為別人犧牲奉獻，我就會消失嗎？」</p><p>「呵。」芙維亞希發出愉快的笑，「當然不會，我很高興你有想做的事。但若你把我賜予的力量用於戰爭與殺戮，我自然不會坐視不管。」</p><p>當時女神柔和的語調讓聖毛骨悚然，以至於他現在還對當時幻境的氛圍記憶猶新。</p><p>翼姬悄聲問他：「這跟光明女神有關嗎？」</p><p>「不是她，但這是天人的神術。小心點，在這裡受傷可不是開玩笑的。」說著略帶責備地看向翼姬沒有完全恢復的手掌，「千姬比起黑暗神更親近光明，他們的神力對妳的殺傷力很大。所以……」</p><p>翼姬本來還有點不高興，內心嘀咕著，我才不會允許自己成為你的累贅。</p><p>誰知道聖下一句話讓她怒氣全消：「這次就讓我保護妳。」</p><p>翼姬表情一愣，最終露出笑容。「好的。」</p><p>「萬一受傷，我也會幫妳治好，所以不要太亂來。」</p><p>翼姬「噗哧」一笑。「好。」</p><p>「有什麼好笑的，我是認真的！」</p><p>翼姬含笑的緋色眼眸笑望著他：「感覺像是戀人一樣啊。」</p><p>「本來就是啊。」聖有點不明所以，本來還打算抱怨一下，結果話到嘴邊這才驚覺翼姬的意思。「等一下，我們是互相表白了沒錯，但妳沒有答應跟我交往。」</p><p>翼姬眨眨眼：「那是因為你沒有問。」</p><p>「那、那我們要交往嗎？」</p><p>「你得只看著我一個人，要以我為優先。」</p><p>「一直是這樣啊。」</p><p>翼姬說道：「亞德也算在內。」</p><p>「為什麼！」</p><p>面對聖誠摯的疑問，翼姬只能扶著額頭嘆氣。「那除了亞德之外，要是有人接近你的話……」她嫣然一笑，「我可能會忍不住嫉妒，不小心殺了他們。」</p><p>聖回答得很隨意：「沒關係，反正不會有那種人。」</p><p>「……」</p><p>「就算半殘，我也有自信能夠把他們治好。」</p><p>……<br>……</p><p>聖的答案讓翼姬生了好陣子悶氣，聖也不著急，乾脆把她放在營地自己出去探路。結果反而是翼姬自己追上來，翼姬連鬧彆扭也鬧不成，只好跟聖和好。</p><p>在聖的想法中，兩人這都不算吵架，他甚至覺得翼姬只要自己生氣完就會想通。</p><p>看穿這些想法的翼姬，頭一次懷疑自己是否選錯人。</p><p>經過這番插曲，兩人終於又回到正軌。這回是翼姬找到隱藏在樹枝的些許神力，聖循著殘餘的神力前進，兩人來到一片荒蕪的沙地。</p><p>很快便找到藏在乾枯樹幹中的魔法陣，輸入神力將之啟動。</p><p>沙土上浮現幾行歪曲的古代文字，上面寫著來自千姬的留言。</p><p>雖然文字歪斜，聖還是忍不住內心一跳。</p><p>與光魔法不同，沙地上的文字是某個人從遠處操縱風魔法在沙地上寫下。雖然不夠純熟，但已足夠讓人驚嘆。聖只是單純的驚訝，翼姬聯想到與他們敵對的可能，感到些許憂愁。</p><p>與這樣的對手為敵，勢必是一場苦戰。</p><p>「尊貴的客人，歡迎兩位蒞臨千姬的領地。為確保領地的安全，我們準備了一系列的結界與護衛，或許會對諸位造成些許困擾，還請兩位海涵。」</p><p>言下之意就是要給他們考驗。</p><p>翼姬表情微微一動，低聲道：「就千姬的性格而言，這已經可以算得上禮遇。」</p><p>聖開門見山：「正合我意，我也需要一個機會展示自己的能力。你們想測試我的能耐，那好就來吧！如果我成功通過，你們就得把白色蘇米芙給我。」</p><p>「聖！說得太直接了！」翼姬扯了扯聖的衣袖，壓低聲音說。</p><p>對面停頓了很久才回應。</p><p>依舊是措辭斟酌、不卑不亢的話語，但從文字中已經讀出些許不快。</p><p>「您也被稱作『聖王』，基於對主人的敬愛，我們是該對您表示敬重。但請您注意，這並不意味著我們已經把您當成聖王藍那樣敬重。」</p><p>「我知道，而且我也沒有那麼厚顏無恥，盜用先賢的聖名。畢竟我的狀況特殊，沒有太多時間能浪費，只是想要確認聖泉與聖花存在。如果讓你們感到不快，那我先道歉。」</p><p>「盼望您能夠襯得上聖王的稱號。很期待能與您相見。」</p><p>一陣微風吹過，沙地上的文字被拂去。</p><p>千姬的考驗正式開始。</p><!--stackedit_data:eyJoaXN0b3J5IjpbLTcxMjczNzE4MSwtMTkxMDY0NjU3OSwtMTY0NjM4MDE3NSw1NTE1MjE3NzEsLTExNzUzODE3MDYsLTE5OTkwNTgwNjcsNDIyODA2NjUyLC0yMTA3MTUzNjE0LC05MDU4MTc2MjgsLTMxMDI3MjUyM119-->]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十六話，凝視眺望深淵的妳</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/03/ms056/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/03/ms056/</id>
    <published>2023-02-03T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T16:39:59.952Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>冥王要求的東西有二。</p><p>第一，是只生長在妖族聖泉水的白色蘇米芙花。另一個，是數千年前借給西方海域賽壬的黑珍珠。</p><p>兩者都是傳說中的存在，雖然不如神代遺產那樣廣為人知，前者開花是千年一遇、賽壬的黑珍珠則是曾經的戰神贈與的寶物，不論哪個都很難到手。</p><p>翼姬與聖拜別溫之後，並沒有立刻出發，而是留在黑森林的藏書搜索相關的線索。</p><p>兩個不需睡眠的人灰頭土臉地埋在書堆裡面，還過了三天才找到前進的方向，惹得線索，實在疲憊不堪。</p><p>翼姬抱怨連連：「明明時間如此緊迫，冥王大人竟然要我去找白色蘇米芙，難道不是刻意刁難嗎？」</p><p>「說是刁難倒也不完全是刁難，黑珍珠是讓妳維持形體用、白色蘇米芙是要穩定我的靈魂，而且。可以跟妳獨處，感覺就像約會。」</p><p>被聖這麼一說，翼姬的怒火也消了不少，連帶說話都有點結巴：「約、約會！」</p><p>「互相喜歡的人類一般不是會找藉口相處，安排一系列行程，目的是想要增進感情。啊、不過妳以前是公主，這種程度大概不會滿意。」聖說著到處環望，突然間，被翼姬勾著手臂。「怎麼了？」</p><p>翼姬繃著臉，滿臉不高興，態度說不出的彆扭。</p><p>「妳是為何生氣，不告訴我的話我怎麼改？」</p><p>許久，翼姬終於從嘴裡擠出一句細若蚊蚋的話。</p><p>「你剛剛才說這是約會。一般不都是這樣嗎？」</p><p>「抱歉，我沒見過所以不知道。說起來一般人告白之後是會交往還是結婚嗎，那得做什麼？」</p><p>「父親以前是母親的導師，他們在結婚交往以前就經常在一起，除此之外的事情我並不清楚。」</p><p>「無所謂，反正離開黑森林後總會慢慢理解。」</p><p>「你不是透過亞德學到不少東西，為什麼對這點沒有概念？」維持強勢的依賴姿態，翼姬提出有點冒犯的詢問。</p><p>聖說道：「因為他是貴族，可不會有什麼戀愛交往的事情，都是選定對象等到年紀到了之後就結婚。要在皇宮裡看到偷情比情侶交往還容易。」</p><p>「看到偷情？」翼姬顯然沒有聽懂，聖沒回答，卻是笑了笑。</p><p>「這個我不方便告訴妳，但是……」</p><p>可以直接讓妳看見。</p><p>緊接著，聖的思考直接傳入腦海。</p><p>她看見的是某個畫面。比方說在宴會夜晚的走廊深處、夜半的森林、廚房裡面與所有可能的地方，偶爾能夠聽見曖昧的喘息與短促的驚叫，亞德從小就會撞見基本見怪不怪。</p><p>聖說道：「說起來，神族聖典裡面還曾說，神聖魔法的使用者要一生潔身自愛。可是，這群人至今沒有滅亡，就證明這種說法毫無意義。甚至還有人說，初代聖王藍就是偷嚐禁果所以失去神力才被月打敗。我是覺得並不可能，但神聖魔法使用者不多，也不曉得是不是真有這種事。」</p><p>「亞德的母親伊芙蕾希雅公主也是聖女，她生下亞德之後並沒有失去聖女的才能。」翼姬垂下頭，瀏海的紅髮稍微遮掩了發紅的臉蛋，「她是光明女神，有許多子女，麾下有生命女神與豐收女神等，並不如教會所說，盲目要求絕對純潔。」</p><p>聖盯著翼姬片刻，伸手碰了她的臉頰。「妳的臉好紅。是在想什麼亂七八糟的東西嗎？褻瀆聖職者可是會被降下天罰的啊！」</p><p>翼姬細長的雙眼微瞇，抿著唇不說話。</p><p>見她這反應，聖一開始還伸手想搭她肩膀，半開玩笑地：「怎麼不說話，該不會是被我說中了吧？」</p><p>翼姬滿臉通紅地瞪他，聖的笑容僵在臉上，這才跟著不自在起來。「抱歉，我是開玩笑的。我沒想到……那個……謝謝？」</p><p>錯誤答案換來翼姬帶著嗔怒的瞪視，但她還沒甩頭就走，看來還能再掙扎一下。</p><p>「別生氣好不好？」</p><p>「不好。」</p><p>看這拒絕的口氣，好像還行。聖謹慎地觀察翼姬的表情，「對不起啦。」</p><p>兩人就這樣打鬧著前進，最後翼姬在他臉上摸了一把算做利息，勉強饒過口無遮攔的聖王大人。</p><p>還好有這樣漫無目的的打鬧消磨毫無進展的時間，才讓兩人不至於在幽暗的森林中失去耐心。走過黑森林的邊境，這就踏入隱藏的妖獸族的領地。</p><p>光是用肉眼，就能看出圍繞著領地的巨大結界，將所有不速之客拒於門外。</p><p>翼姬伸手碰觸紫色的結界，很快就被結界上微小的電流麻痺而皺眉收手。她面無表情地看著被灼傷的手，語調冷但至極：「看來，那些傢伙還是老樣子。」</p><p>「千姬本來不是前代聖王的下屬，我以前也見過。妳跟千姬的關係不好？」</p><p>翼姬一愣：「你什麼時候見過千姬？」</p><p>「不久前我拿到血月杖，被教會認可為聖王，那時候身體狀況還不穩定，就沒打算跟亞德見面。回來的途中經過這裡，見到一對雙胞胎。他們外表看起來像是人類的兒童，頭上有雪白的狐狸耳朵，自稱是妖獸族千姬的守護者，說是想跟我打個招呼。後來因為見到妳太開心，就忘了這件事。」</p><p>翼姬滿臉不可思議：「這也能忘？」</p><p>「他們看起來對我沒有敵意，我想或許是跟戰神閣下有淵源，才沒有介意。」</p><p>翼姬陷入思考：「你說守護者的是一對雙胞胎？這可真少見。」</p><p>「對，他們說是姊弟。」</p><p>翼姬猛然回過頭：「姊弟？」</p><p>「呃，是啊。」聖被她的氣勢逼得退後，「有問題嗎？」</p><p>翼姬的表情一言難盡。她扶著額頭嘆口氣：「你是光明女神心愛的孩子，我一直知道你的運氣相當不錯。但我沒想到會好到這種程度……」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「我應該跟你說過，為何這聖泉的守護者叫做千姬吧？」</p><p>「因為整個種族全部都是女性……啊！」</p><p>「是的，聖泉守護者身分特殊，相當於人類的儲君。你見到的就是他們未來的族長。也就是說，視情況也可能得到千姬的幫助。如果可能的話，我也不想跟千姬起衝突。我來之前，本來就有跟他們敵對的覺悟。但我很久沒有動手，可能不好控制。如果他們能夠溝通，那就再好不過。」翼姬的語調很平和，輕描淡寫地接下去：「千姬畢竟從神代開始就守護聖泉，能夠協助黑森林抵禦外敵。可能的話，我也不想親手殺光他們。」</p><p>「……你們到底發生什麼事了？」</p><p>「因為我是戰神月的孩子。千姬是聖王藍的信徒，對我們有何看法不得而知。雖說有冥王的令牌，或許能避免最糟糕的狀況，但難免一戰。更何況，尋找蘇米芙花本身就有難度，更別說是稀有程度更高的純白蘇米芙。」翼姬稍稍瞇起眼睛，聖從翼姬未盡的話聽出幾分殘酷的味道。</p><p>翼姬在聖面前一直是溫柔端莊，優雅地像是公主殿下。但他很清楚，翼姬並不像表面上看來那樣溫柔無害。她擁有冥王的權能，是少數能夠擁有「死神」稱號的使徒，能夠熟練地使用深淵之力。</p><p>深淵之力是僅次於混沌的強大力量，與神聖之力並驅，在戰場上令人聞風喪膽。可惜難以駕馭，過度使用深淵魔法會被幻象侵襲、被慾望支配，甚或被血腥的殺戮慾望所控——如同千年前的戰神月。</p><p>身為戰神月之女，翼姬當然擁有深淵的才能。</p><p>翼姬雖然性格平和、不喜殺戮，可長久被黑暗浸透，但卻擁有所有冥王使徒的缺陷。他們來自死亡之地，比起創造更擅長毀滅。</p><p>初見的翼姬更像是端莊的人偶，穿著華美的曳地長裙，面無表情。那頭柔順的赤紅色頭髮雖美，卻像是宛如死人在血池獻祭的鮮血充滿死亡的氣息。對來自天人之境的聖來說，這樣的她本來應是天敵。</p><p>那雙鮮豔的緋色眼眸卻只是深深地凝視著他，對他輕聲細語。</p><p>「我好想死。」</p><p>可惜她做不到。</p><p>她是死神，只能羨慕地看著人們離開這讓人受盡折磨的世界。</p><p>是在見到她之後，那雙毫無生氣的眼睛才終於有了光亮。</p><p>兩千年的等待讓翼姬的精神已經搖搖欲墜，她曾迷戀著死亡、追尋著死去的方法，之所以活到現在只是因為做不到。而今，她的眼神似乎回到初次見面的時候。聖趕緊打斷她：「既然這樣，就讓我跟他們談談。妳暫時先別出手，交給我解決。」</p><p>翼姬本來開口還要說什麼，最後卻是嘆息。「……好吧。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月後傳．常悠龍妃的睡眠</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/01/22/msa05-1/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/01/22/msa05-1/</id>
    <published>2023-01-22T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-26T11:31:45.189Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>date: 2023&#x2F;01&#x2F;18-2023&#x2F;01&#x2F;22</li><li>時間：龍繼承王位後10年左右，滄雨城。</li><li>簡介：關於珞緹雅經常因為魔力不足陷入沉睡，需要補充魔力的一些小事。</li></ul><hr><h2 id="01-王的箴言"><a href="#01-王的箴言" class="headerlink" title="01. 王的箴言"></a>01. 王的箴言</h2><p>此刻正是秋末，很快就會贏來滄雨城的初雪。</p><p>亞德注視著躺在身邊的少女。</p><p>今年正好是兩人認識交往後十年，也是亞德第一次面對這樣龍族的冬眠。</p><hr><p>第一次知道龍族也會冬眠，是在亞德的父親、也就是現任的魔王龍．曼德沙的即位大典前。</p><p>彼時，先代魔王徹還未離開滄雨。亞德偶爾會跟絡緹雅一同拜訪，更多時候會獨自在書房與他碰頭。這位即將卸任的魔王陛下心情愉快，笑臉顯示在臉上。</p><p>龍翔多數時候都在，徹會在亞德來訪時讓出空間給他。他們有時候一起用餐、飲酒，或者享用下午茶。</p><p>亞德從最初滿臉通紅，到後來逐漸習慣酒精的氣味。</p><p>在遜位魔王的講述與龍之君主的補充下，逐漸對自己體內的龍族血統有了基本的了解。</p><p>神話中關於龍族的描述，往往帶著許多神秘色彩。</p><p>在這些古老的講述中，他們是殘暴、隨心所欲的半神，將弱小的人類當成繁衍後代的寵物圈養，恣意把玩戲弄。在極其稀有的時候，他們會將屬於龍族的權能短暫賜給心愛的玩具，避免他們過早地走到生命的盡頭，讓地面的生物擁有長壽，成為半神的一份子。</p><p>這樣的權能也是人們對龍族趨之若鶩的原因之一。</p><p>「亞德你知道嗎？龍族其實也是需要冬眠的。」</p><p>亞德一愣，「你說的是像熊還是其他動物那種冬眠嗎？」</p><p>「是可以這麼說。」徹啞然失笑，「這是因為下界魔力不足，即使在魔力不足的的地方也可以通過睡眠補充魔力。我第一次看到龍翔長眠，好像是在跟她認識好一段時間。第一次看到的時候，我還以為她死了。」</p><p>龍翔從鼻孔裡發出不屑的輕哼。「我可是偉大的龍，怎麼可能如此輕易地死去。」</p><p>「卻很簡單地就被封印。平常看起來張牙舞爪不可一世，在信任的人面前卻像是笨蛋。」</p><p>龍翔被說得啞口無言，滿臉不甘心：「那可是因為我相信你啊！成年的龍族雖然永生不死，每一次的重生卻伴隨著記憶的喪失。這對龍族來說，就等同於死亡。在外人面前閉上眼睛，可是把脖子交給對方的行為，你大可以感到驕傲。」說著還得意地揚起頭。</p><p>徹彷彿撫摸著野獸般，捏了貼她的下巴。</p><p>「隨便相信人，可是會死的。」</p><p>這句話其實是想說「妳不該相信我」。</p><p>看似勸戒、又似拒絕，溫柔多情又帶點事不關己的冷漠。</p><p>龍翔自然看出這點，輕蔑地咧嘴一笑，露出嘴角尖銳的獠牙。「親愛的魔王陛下，我的信賴可不是你想的那種黏膩的情感。」</p><p>徹比了個請的姿勢，表示洗耳恭聽。</p><p>「我可是龍族。我們所謂喜歡，就是覺得被你掐斷脖子也無妨。所以我並不怨恨溫．瑪格林，自然不會因為你的反抗發怒。倒不如說，我挺喜歡你反抗的。」龍翔那雙綠色的豎瞳洋自信滿滿，也只有她敢用這種近似寵愛的態度面對滄雨的紅色惡靈。</p><p>笑容難得從魔王陛下的臉上消失了，徹一臉嫌惡。</p><p>「可真是討人厭的興趣。」說著給龍翔倒了杯酒。</p><p>「那可不是。」</p><p>兩人的酒杯輕輕相碰，各自飲下酒杯。</p><p>這種關係難以言喻，亞德本以為徹長年尋找龍翔是因為愛，否認不過是因為好面子。實際來看，兩人的關係近似戀愛，卻又不只如此。他們確實默契絕佳。</p><p>龍翔舔了舔嘴唇，帶著幾分醉意的道：「所以說，小子你可得好好加油啊！」</p><p>說要學習的地方實在太多了。亞德表情空白了片刻，帶著歉意問：「您是指哪方面？」</p><p>龍翔的大手抓住亞德的腦袋，「哈哈哈！誰在乎你們人類那種無聊的規矩，我在意的當然是珞的事！我們整個龍族可都對你寄予厚望，不儘快成長可不行。」</p><p>「整個龍族？」亞德有種不好的預感。</p><p>「那當然！難道你以為黑龍君主跟蒼龍君主隨隨便便就會在下界現身？他們是為了見你才過來。」</p><p>從龍翔的說法，可以知道這似乎是件很光榮的事。亞德對龍族了解不多，只能禮貌性地陪笑道：「他們來見我是因為聖王藍。但她對我來說，只是某個很偉大的祖輩。」</p><p>「那種東西……不是說完全沒有意義，但不是主要原因。」龍翔撓著腦袋，「我想想應該怎麼解釋。但是，你不只繼承了聖王藍的靈魂，更是珞喜歡的人啊！」</p><p>亞德眨了眨眼，一臉不懂。</p><p>龍翔一副看著笨蛋的眼神，深深嘆了口氣。</p><p>「比起恩人什麼的，肯定是作為戀愛對象這點更重要吧！」</p><p>「是、是嗎？」</p><p>徹掩著嘴笑。「我好像可以理解，某種程度上是這樣沒錯。」</p><p>「如果你的性格跟藍一樣，那可是非常糟糕。」</p><p>「什麼意思？我以為跟初代聖王類似，是一種讚美。」</p><p>面對亞德真誠的疑問，有話直說的龍翔難得欲言又止，求救似的看向徹。</p><p>魔王陛下被她盯著也不著急，等著龍翔等不及用眼神催促，徹才忍俊不禁地笑出來。</p><p>「徹、曼德沙！你以為我不會真的生氣嗎？」</p><p>「妳捨得嗎？」</p><p>徹的答案出乎意料。這答案並不溫柔，甚至帶著點被愛的從容，幾乎算是調情。</p><p>龍翔被他突如其來的反應搞得腦袋混亂，一時愣住。「這……」</p><p>徹笑起來，發自內心地。「岔題了。說回來吧，不需要過分擔心。亞德雖是神族，同時也是魔族的一份子。他們只是需要時間。」</p><p>龍翔滿臉狐疑：「是嗎？」</p><p>「至少我是這麼想的。就像妳總是會回到滄雨一樣，未來的某一天，這裡也將成為珞緹雅的休息之處。她會在這裡熟睡，建立自己的歸處。」</p><p>徹的話語、龍翔莫可奈何中帶著縱容的神情，讓亞德印象深刻。</p><p>「珞那孩子過度使用魔力，身體狀況不是很穩定，你可得仔細看著她。那孩子雖然看起來大剌剌的，喜歡為人奉獻，你身上的混沌魔力很適合她，只要跟她親近，狀況就會逐漸好轉。」龍翔頓了頓，「你知道魔力交換的方法吧？」</p><p>「身體接觸，還有體液的交換。」亞德回想課堂上的內容，慢慢地臉紅了，「這在龍族也適用嗎？」</p><p>直到此刻，咀嚼三人的整段對談他才完全聽懂。</p><p>對龍族來說，在他人面前熟睡意味著能夠將性命交給對方、是全然的信賴。</p><p>徹隱晦地說，總有一天珞緹雅也會像龍翔信賴他那樣能對亞德徹底安心、能夠在滄雨誕下自己的孩子。</p><hr><h2 id="02-下剋上-R15"><a href="#02-下剋上-R15" class="headerlink" title="02. 下剋上[R15]"></a>02. 下剋上[R15]</h2><p>距離那段對談已經過了十多年。</p><p>從過去身高並肩直到十年多後的現在，亞德終於能夠很輕易將心愛的人摟入懷裡，切磋時也不再不知所措。心愛的人跟初見時維持少女的模樣，亞德卻已經逐漸成長為青年。</p><p>兩人的關係也隨著時間的經過，稍微有了改變。</p><p>懷裡的愛人稍微睜開眼睛，語調裡是半睡半醒的朦朧。她往亞德懷裡鑽了鑽，「我睡了多久？」</p><p>「這次是三天。」</p><p>亞德回答得很隨意，手中的筆記翻過一頁，飛快書寫了幾個字後闔上。</p><p>「這次挺短的。」</p><p>珞緹雅還在初醒的朦朧，看來脆弱又惹人憐愛。</p><p>「吃點東西怎麼樣？」</p><p>「不要。」珞緹雅說著把頭埋到他懷中，亞德很喜歡這種充滿依賴的姿態，而珞緹雅也知道這點。</p><p>這是在對他撒嬌呢。</p><p>亞德任她在身上蹭著，忍耐著想順著她的引誘繼續下去的衝動喝了口水，垂頭連著水渡了過去。</p><p>「嗚嗯……」珞緹雅發出如幼貓般細小的嗚咽，未完全飲下的液體沿著嘴角滑落。這個吻溫柔中帶著強勢，她下意識掙扎著閃躲，卻被扣著腰往亞德懷裡帶。「亞、亞德？」</p><p>亞德湊了過去，額頭貼著額頭。</p><p>隨著魔力感知的進步，他已經能夠大概掌握珞緹雅的身體狀況，也知道她的狀況遠比看起來還要糟糕。</p><p>長年操控死靈不只消耗她的魔力，就連身體也遭到深淵魔力的侵蝕，普通程度的光明魔法效用有限。</p><p>雖然嘗試透過接觸進行魔力交換，也確實發揮了一定程度的功效。但效果最好的果然還是親吻和……做愛了吧？</p><p>與平靜到近乎冷漠的神情相反，亞德的嗓音染上情慾的喑啞：「要繼續嗎？」</p><p>珞緹雅瞪大眼睛：「你看起來不像是想停的樣子。我之前不是說過，你想對我做什麼都……」少女纖細的手準確地往胯下探，調戲似的撩過硬挺的下身。「非常歡迎。」</p><p>不只亞德變了，直來直往的珞緹雅在滄雨不只交到朋友，更學會了許多該學跟不該學到的東西。</p><p>一開始，亞德還能帶點又好氣又好笑的心情看她的把戲。</p><p>隨著時間經過，這卻變得越來越困難。</p><p>這傢伙越來越擅長勾引他了。</p><p>大腦難以思考，所有拒絕跟推託被甩在腦後。亞德將她推倒在床，看著她一臉期待地用膝蓋輕蹭著他下身。</p><p>「我本來還在期待你可以用特別的方式叫醒我。這可以當成我的的生日禮物嗎？」</p><p>半敞開的胸衣下，赤裸的肌膚因為興奮而泛紅，亞德帶著自控失敗的懊惱，沿著纖長的頸子上親吻。</p><p>吮吻往下，來到鎖骨與柔軟的胸、吻上並含住因為興奮而尖挺的乳尖。</p><p>「嗯……」珞緹雅發出細小的嚶嚀，似乎對這快感感到陌生，下意識想逃，卻被禁錮在懷而退無可退。</p><p>這是屬於愛侶間慾望的追逃，屋內以輕喘與低吟點綴漫長的夜。</p><p>兩人確實關係非常親暱，在身體也十分契合，但亞德始終感到猶豫。或許是因為某種奇異的道德觀還是責任感？</p><p>珞緹雅知道，心愛的王子殿下喜歡擁抱，喜歡親吻，也喜歡做愛。毋須言語也能充分感受到，他似乎很努力地克制自己的本能。</p><p>「亞德，」珞緹雅的聲音似乎被情慾染上一層糖霜，嚐起來又甜又黏膩，「你到底在猶豫什麼？」</p><p>對方沒有回答，亞德這傢伙可真是討厭，挑起別人的興趣後又擅自收手。珞緹雅有點氣惱，又對他的固執無可奈何，明明被她的色誘撩撥起興致，卻壓抑著本能……可真是讓人心急。</p><p>難道說，是因為我沒有魅力嗎？</p><p>珞緹雅打量著亞德，現在的他脫去少年時代的青澀，徹底成長為符合其身份的王子。曾經纖細單薄的臂膀也在長年不間斷的鍛鍊下，肌肉線條變得優美有力，身邊也不乏追求者。</p><p>感覺下顎被輕輕抬起，珞緹雅滿心疑問，嘴唇卻在發問前就被吻住。</p><p>「珞，不是妳想的那樣。我說過，還要等，直到妳的身體恢復才適合懷孕。所以……」</p><p>「那要等到什麼時候？」</p><p>亞德思忖片刻，「不如就下個月？我感覺妳的魔力恢復了不少，而且即使想要孩子也不容易。」</p><p>珞緹雅有點不滿：「為什麼不是現在？」</p><p>「妳現在還需要睡眠休養，不是嗎？至少得等到妳不太需要頻繁睡眠，否則我會很擔心。」</p><p>「那就在睡覺的時候……」</p><p>「不行，我做不到。」</p><p>「當成生日禮物也不行嗎？」</p><p>亞德一臉為難：「為什麼總是要這種奇怪的玩法……這根本算不上是禮物吧？」</p><p>「其他的你又不答應。」珞緹雅伸手摟住亞德，正好瞧見他的尖耳。她抱著幾分惡作劇心態，含住亞德的耳尖。看見他身體一顫，背部的肌肉明顯繃緊。</p><p>哎呀？似乎找到了……</p><p>本來還想進攻，珞緹雅卻改變主意。</p><p>這樣下去實在太慢了，得下猛藥！</p><p>「我們來打賭吧。看看是你能忍，還是我能夠讓你興奮。你贏的話，我就再也不騷擾你，怎麼樣？」</p><p>亞德盯著她看，好像她會在打什麼壞主意。不愧是亞德，可真了解她！</p><p>珞緹雅試圖讓自己看起來人畜無害，可惜效果有限。亞德滿臉懷疑，卻還是說：「如果妳真的什麼都不做的話，我會感到很困擾。不然這樣吧，我們一個月找一天來試試看，佔上風的人就能決定下個月要怎麼做，另一個人就得無條件配合。」</p><p>「正合我意，你可不能反悔喔！」</p><p>於是，除了日常的切磋，這對小情侶在床事上也開始設定屬於他們的規則。</p><p>此刻他們都沒有想到，這個臨時起意的賭約居然可以維持那麼久。</p><hr><h2 id="03-展望"><a href="#03-展望" class="headerlink" title="03. 展望"></a>03. 展望</h2><p>作為魔族的皇子，亞德除了王儲教育必備的知識、語言與藝術，每天都必須進行訓練。</p><p>他在前段時間終於完成所有王儲的基本教育，前幾天更是在死亡森林中取回變異巨魔的角。正式受封後，亞德終於擁有作為王位繼承人的所有待遇，包含自己的宮殿、護衛以至於軍隊，更嘗試以皇子的身分統御下屬。</p><p>亞德忙得不可開交，珞緹雅卻十分有空。平時她習慣在境內獨自旅行，或是走空陸、偶爾也走陸路，可惜現在身體狀況卻不穩定，不適合獨自遠行。亞德靈機一動，想拜託珞緹雅替自己挑選貼身護衛。能夠感受靈魂波動的龍族，擅長看穿靈魂的本質，肯定是最佳人選！</p><p>把這個想法告訴龍，卻意外遭到駁回。「你的想法很好，但是不行。得是你親自挑選。」</p><p>「但您不是讓母親替您挑選禁衛軍嗎？」</p><p>「因為她是我的妻子，是魔族的大皇后。很可惜地，珞緹雅在魔族王室裡面沒有身分…‥亞德，這是你的責任。」</p><p>成為魔王之後，龍遠比亞德以為的更嚴謹認真。關於權利與義務，可說寸步不讓，態度十分強硬。</p><p>「不能稍微通融一下嗎？」</p><p>龍終於擱下手中的鋼筆，單手支頭看著亞德。「不行。我的建議是，你正式得到繼承權、成為皇子之後，應該抽空舉辦晚宴，將她以未婚妻的身分介紹給滄雨的社交界。」</p><p>珞緹雅向來不喜歡這種繁文縟節，亞德也一直順著她，就推遲到現在。</p><p>「我知道你在猶豫什麼。你是可以給她最大程度的自由，但若你們下定決心要走下去，就必須犧牲一部份自由。她可以不常出現在宴會，卻不能從社交界消失。只有關係惡劣的夫妻才會這麼做，這無疑是給有心人士介入的機會。」</p><p>聽見龍這番話，亞德不禁開始重新思考。</p><p>他本以為，只要能夠正式被認可為王室的一員，所有問題就能夠迎刃而解。</p><p>魔族比起血統，更是實力至上主義，跟神族血統優先論完全不同。而這片土地上，除了神祇之外，還有什麼是比龍族更強大的伴侶？聽過龍翔踏足滄雨王室的過程，亞德理所當然地認為珞緹雅也能夠做到。</p><p>看亞德滿臉憂愁，龍忍不住開口：「別太擔心，如果真有什麼問題，我會適度出手幫忙。倘若有任何需要可以直接找我或是伊芙。無論何時，只要你需要，我都有空。」</p><p>上一次在聖法提加的儀式頗為倉促，亞德內心略感遺憾，想要花時間彌補。</p><p>本來還想著準備充足再行動，卻碰上珞緹雅的長眠。根據龍翔的說法，能在滄雨安心地陷入長睡，這代表她終於習慣了滄雨、認可了亞德，兩人相識至今正好十年，還有比這更好的時機嗎？</p><p>珞緹雅醒來之前，亞德本來還琢磨著求婚該有的準備。</p><p>誰知最後不過吵了一架，約定了搶奪床上主導權的遊戲規則，正事反而壓根兒未提。</p><p>向龍翔尋求建議，她的答案簡單粗暴：「你自己去問她。」</p><p>亞德這才自我反省，他確實很少跟珞緹雅討論未來。如果是想討她歡心，直接向她尋求答案也無妨。下定決心後，就約她外出散心，將自己的擔心跟現狀跟珞緹雅細說。</p><p>「簡單來說，你怕我不能適應宴會的環境所以想幫我找後門，但父親大人說不行。但只要我能夠達成某些條件，就可以可以幫你挑你的貼身護衛，還可以擁有相當於伴侶的權利。」</p><p>她的總結簡單又正確，亞德這才意識到，自己似乎太小看她了。</p><p>「我想親自挑選你的護衛。但我有個問題，如果對象是龍族也可以嗎？」</p><p>「當然可以，但龍族怎麼會想當我的護衛。」</p><p>珞緹雅道：「我雖是龍族，但並不像雪君那樣擁有強大的力量。想要得到你，當然必須付出代價，這我很清楚。我也知道我有很多競爭者，雖然你一直想要假裝沒有。」</p><p>許久沒有應對珞緹雅這麼直率的告白，更沒想到她內心早就有覺悟。「想要得到你」這句話讓亞德害羞中又有幾分愉快，雖然說，在她的想法裡應該是反過來才對？她一直很有競爭心也頗主動，只是最近像是小貓那樣依偎讓亞德幾乎忘了這點。</p><p>於是，珞緹雅在伊芙蕾希雅的指導下，開始以未來王子妃為目標進行基礎教育。</p><p>有了前進的方向，亞德內心踏實不少。</p><p>亞德偶爾也會幫忙，但多數時候不過是想陪伴她練習、見證她的努力跟成長。珞緹雅也在伊芙蕾希雅的教育與亞德的見證下變得越來越有貴族仕女的風範——至少表面上看起來是這樣。</p><p>這天，結束一天的行程回到宮殿，珞緹雅雙手叉腰地等門。</p><p>「三皇子殿下，您是不是忘了什麼東西？」</p><p>聽她用貴族的方式發怒還挺有趣的。亞德忍不住笑：「不知道，不如您來告訴我？」</p><p>「就是之前提過的事，我們不是要比賽嘛！」</p><p>「什麼比賽？」</p><p>「你不是說過，只要我能贏就要任我擺布。」</p><p>亞德終於知道她語無倫次地在說什麼，是希望他能夠做到最後一步吧。猶豫的理由消失了，但珞緹雅的身體還沒有完全恢復，而且，亞德也很好奇珞緹雅究竟能夠忍耐多久。</p><p>「我知道妳在說什麼，我們當初可不是這樣約定的。那就從今天開始嗎？」</p><p>珞緹雅好像沒想到他居然答應得這麼乾脆，居然愣住了。回神後才猛然點頭。「那當然！」</p><p>「我先把這身衣服換掉。妳要一起嗎？」</p><p>「洗澡的時候開始嗎？」</p><p>亞德無奈：「就只是洗澡。我們還是分開進去吧。」</p><p>「哎……你是怕了嗎？」</p><p>「對。」面對流氓的態度就是四兩撥千金，珞緹雅被亞德堵得啞口無言，亞德接著說：「那我先進去了。」說著要走，卻被珞緹雅從身後摟住腰。</p><p>「等一下，我幫你脫衣服！」</p><p>亞德忍不住笑，珞緹雅確實學到了一點說話的藝術。</p><p>以前她肯定直說「我想脫你的衣服」，這次的說法確實比較順耳。</p><p>根據亞德的觀察，珞緹雅似乎不只是喜歡裸體，更是對脫下正裝這件事有濃厚的興趣。為了學會穿脫衣服的技巧，她甚至會特意服侍亞德穿衣，雖然這是小夫妻的情趣，但更常是下人的工作。</p><p>亞德乾脆讓珞緹雅替他鬆開領口、馬甲，換下繁複的裝飾進入沐浴。</p><p>有時候他實在搞不懂珞緹雅在想什麼，她是精明還是單純、脆弱還是強大，但不管是哪個狀態，亞德都很喜歡，而且有越來越喜歡的趨勢。亞德帶著笑，垂頭親吻了她。「謝謝。」</p><p>看著他的笑臉，珞緹雅居然臉紅了。</p><p>真可愛啊。</p><p>亞德笑道：「晚點見。」</p><p>「我、我絕對不會輸的！」</p><p>「是是是……」</p><hr><h2 id="04-攻防-R18"><a href="#04-攻防-R18" class="headerlink" title="04. 攻防 [R18]"></a>04. 攻防 [R18]</h2><p>亞德在神族時備受冷落，本來就不習慣僕人服侍他沐浴，跟珞緹雅交往之後更是如此。</p><p>在穿脫繁複正裝的時候，他偶爾還是會接受侍女的服侍，也從不覺得這是什麼問題。可看在佔有慾、好勝心強烈，且有強烈競爭心的龍族看來就不是如此。</p><p>直到珞緹雅聽侍女閒聊起亞德的服裝得知此事，氣沖沖地跑去質問亞德。</p><p>之後，為亞德挑選衣服、穿脫衣服就變成珞緹雅的每日行程。</p><p>本來亞德還試圖向她解釋，這種事情不是身為未來王子妃的她該做的事，珞緹雅卻理直氣壯地反問：「為什麼？這種榮幸，不該是只有我才能獨享嗎？」</p><p>乍聽似乎有些道理，亞德無奈之下只有順從。</p><p>關於魔族第三皇子與龍女的小情調，也在滄雨的王宮傳了個遍。</p><p>回想起過去這段經歷，亞德忍不住笑，回頭卻看見站在浴池外的珞緹雅。她正雙手支頭看著亞德，滿臉不情願。</p><p>也難怪她會這樣，除了床上外，兩人最常擦槍走火的地方就是浴池。珞緹雅很喜歡碰他，更喜歡碰他腰腹與肩膀的肌肉線條，雖然她的碰觸多數時候帶著一種秤斤論兩的味道，可這對身體健康的青年來說可是一種折磨。在她發現這點之後，偶爾臨時興起就喜歡打擾他沐浴。</p><p>約好什麼都不能做，顯然讓她心情非常不好。</p><p>她的眼睛落在亞德赤裸的背上，視線沿著往下滴的水珠停在腹部的肌肉上。</p><p>「……好想摸。」</p><p>甚至還把心裡所想直接說出口。</p><p>「妳是不是忘了我們的目的？」</p><p>珞緹雅表情空白半晌，表情好像在問「什麼目的」。</p><p>亞德嘆了口氣，靠著岸邊看她：「我已經想好了。如果我贏了，妳就得好好休養，直到我確認妳身上的魔力恢復為止都要禁慾。」</p><p>「等、等等！為什麼！」</p><p>「怕妳到時候生氣所以先說了。」亞德掬起長髮扭乾，珞緹雅一副快要急哭的表情：「你終於對我厭煩了嗎？」</p><p>「怎麼可能有這種事，倒不如說理由完全相反。」</p><p>「我聽伊芙說，一般在床上男人會比較主動，你是特例。」</p><p>母親大人，您怎麼連這個都跟她說呢？亞德有點無奈：「我希望能夠一次解決妳魔力欠缺的問題，妳希望且戰且走。我知道妳很想要孩子，我知道龍族不容易懷孕，即使如此，我仍希望妳的身體優先。這方面我們有分歧。如果是妳贏了，我就會按照妳的意思做。」</p><p>珞緹雅皺著眉頭，卻沒有回答。</p><p>「妳在想什麼，能夠跟我分享嗎？」亞德伸手抬起她的臉頰，心愛的人臉上笑容不再，一副炫然欲泣的表情。「我問過雪之君主，她答應過會幫忙，不需要很長得時間，我會一直陪著妳。這樣也不行嗎？」</p><p>珞緹雅的態度有些軟化，「……這樣我就不能一直看著你了。要是我醒來之後，你已經不在、或者有了其他更喜歡的人，那該怎麼辦？」</p><p>「不會有那種事。」</p><p>「那些總是跟著你的傢伙也老是想趁虛而入，如果我不看著你的話……你會走掉的。」</p><p>「不會的。」亞德伸手碰觸珞緹雅左手無名指的戒指，「妳是不相信我，還是不相信妳自己？」</p><p>「我、我不知道。」亞德無聲嘆息。「我希望能夠跟妳達成共識，不希望以比賽的方式達到想要的結果。」</p><p>……</p><p>……</p><p>亞德換上浴袍，離開浴池。</p><p>等待的時間不禁回想與珞緹雅的對談。</p><p>她確實很不安，這種不安或許能夠透過肌膚相親或者懷孕生子緩解。但只要她認定必須緊抓著亞德，認定亞德還有什麼更好的選擇而且隨時會跑掉，這種不安將永遠不會結束。「亞德。」還沒完全回過頭，亞德被珞緹雅按倒在床上，動作敏捷的龍族少女像只靈活的獵豹跨坐在他身上，沒能來得及束起的長辮散開來，遮住半裸的酥胸。</p><p>沒給他反應的時間，珞緹雅以不容拒絕的語氣說：「抓到你了。」</p><p>那居高臨下的傲慢姿態對亞德來說頗為陌生，屬於龍族的豎瞳瞪大，看來危險又邪氣。</p><p>糟了！亞德內心暗叫不好，珞緹雅卻沒給他反應機會，湊上來輕吻他的耳後，些許濕潤的指尖愛撫著他的乳尖，亞德發出壓抑的低哼，珞緹雅伏在他耳畔低語：「只要我贏了，你就得任我擺布，對吧？」</p><p>……就說了不是那回事啊！</p><p>亞德還沒抗議，珞緹雅便銜住他的雙唇，將抱怨還有拒絕吞入腹中。</p><p>珞緹雅在性愛上不只特別積極、甚至還頗有天賦，基本比亞德自己更清楚身上的敏感帶。實際上，對她提出挑戰並不明智。只要她願意，就能夠讓亞德毫無招架之力。</p><p>亞德雖然有心理準備，但是，實際狀況遠超乎他的預料。</p><p>俯身含住半軟不硬的性器，先是在馬眼口舔弄半半刻，一口氣將性器吞入喉間。即便理智上想要控制，可是，愛人窩在懷裡柔軟的軀體、沐浴後身體的香氣、柔軟的肌膚與曖昧的姿態，猝不及防地讓亞德差點失守。</p><p>「我知道你會生氣，所以不想強迫你。但是，這次是你不對。」</p><p>珞緹雅的嗓音帶著難得的怒氣，亞德掙扎著想起身，被珞緹雅按在床上動彈不得。在頸項間的吮吸或輕或重，身體的慾望已經被完全挑起，亞德緊抓最後一絲理智想推開她，卻無法掙脫。</p><p>珞緹雅笑容甜美：「我就不放，誰叫你要惹我生氣。」</p><p>「珞……」</p><p>未乾的水滴沿著濕潤的頭髮下滴，微溫的手指沿著大腿肌肉內側往上愛撫到敏感的腿根。</p><p>亞德的掙扎漸弱，最後乾脆開始迎合珞緹雅的親吻。</p><p>珞緹雅無聲地笑，「你放棄了嗎？」</p><p>「不是，」亞德說，聲音比平常低啞，「一開始不太順利，而且妳比我想像得還生氣。雖然我是為妳著想，但讓妳發怒也不是我的本意，所以這次就暫時休戰吧。」</p><p>珞緹雅眨了眨眼，「下次你也會讓我嗎？」</p><p> 亞德伸手勾住她的後頸，距離近得能夠感受到他的灼熱的吐息。「不好說。」</p><hr><h2 id="05-貪欲-R18"><a href="#05-貪欲-R18" class="headerlink" title="05. 貪欲 [R18]"></a>05. 貪欲 [R18]</h2><p>兩人經常在床上爭奪主權，但這卻是亞德第一次主動配合她的進攻，珞緹雅驚喜中又有點困惑。主動進攻的的樂趣之一，就是以力量優勢控制亞德的行動，看著他從神智清楚地抗拒到理智被攻破、身體被欲望的熱度徹底控制。</p><p>亞德畢竟是神族出身，雖然外表看似魔族，本質更是繼承聖王藍那種清心寡慾的狀態，對慾望總有些敬而遠之。</p><p>相識至今，他在珞緹雅的積極下對性愛不再陌生，卻始終對索求彼此的身體有種奇異的抗拒。</p><p>她樂於把愛人抱怨與不甘融化成克制的輕喘，也一直以為兩人在性愛上將永遠維持這樣的模式，也就這麼認定亞德本質就是千年前的那位聖王大人，對性與愛並不排斥卻也並不積極。</p><p>明明是以俯視的角度看著他，珞緹雅卻被他此時眼神中的從容弄得有點困惑。</p><p>他這是怎麼了？</p><p>沒給她思考的空間，探入口腔的舌不如以往溫和，帶著不同尋常的侵略性，積極地掠奪她的嘴唇，吻得她目眩神迷，幾乎被奪走呼吸。珞緹雅一直知道亞德性格看來溫和，卻有股強烈的不服輸，所以讓他屈從才顯得特別有意思。並非是她想要靠力量壓制心愛的皇子殿下，而是因為亞德對心愛的人們特別遷就，甚至願意一再放棄自己的堅持。</p><p>就像他們在床上的追逃遊戲。</p><p>跟所有的神族男人一樣，亞德不喜歡受制於人，不過是因為對方是她才勉強接受。</p><p>不過一瞬間，攻守雙方反了過來，珞緹雅跨坐在亞德身上，未著寸縷的下身與他下身的硬挺只有一步之隔。</p><p>「你不是說要讓我嗎？」珞緹雅開口，抱怨的聲音帶著連她自己都陌生的媚意。亞德為她攏了攏凌亂的秀髮，垂首啃咬她纖細的脖頸，吮吻帶來些許濕涼的觸感。</p><p>亞德在她耳畔低聲說：「確切來說，我是不想跟妳吵架。」</p><p>「所以呢？」</p><p>亞德無聲地笑，帶著薄繭手掌從裙底探入在赤裸的花心前，摸出腿間的一把濕潤。</p><p>「我只是在想，做愛跟補充魔力可以一起完成。而這就得看我的才能了。」</p><p>珞緹雅的腦袋空白了一瞬，直到纖細的指尖依序滑入，慢條斯理地拓開緊窄的幽深之處，她才理解亞德的意思。</p><p>理論上，是可以透過親密交流的液體交換補充魔力，但這意味著其中一方必須在激情十分保持著絕對理智。可惜這難度實在太高，珞緹雅從沒考慮過。</p><p>看著亞德那雙被欲望浸透、卻仍保持理智的紫色眼眸，珞緹雅知道他是認真的。</p><p>由於亞德的時程安排緊迫，加上珞緹雅偶爾會陷入睡眠，兩人已有些許時間僅止於彼此撫慰而沒進展到最後。纖細的少女身體宛如未曾被開拓那般，排拒著外來的入侵。手掌往內探索著花徑，就逐漸湧出的蜜汁緩慢而確切地往內深入。</p><p>珞緹雅的呼吸變得短而重，臉頰也佈滿了艷麗的潮紅，宛如盛開的花朵那樣等待著為人採擷。她毫無意識地扭動著腰肢，積極配合著對方貪婪的進犯。她在意識模糊間打量著亞德，那張俊秀的臉蛋經常帶著笑容，不笑的時候帶著些許不自知的冷淡拒絕外人打擾。胸前的乳蕊被在游刃有餘的撫摸下挺立，惹得她嬌喘連連，無意識地夾緊腿。</p><p>她在朦朧間看了亞德一眼，此時亞德氣息粗重、呼吸短促，眼神卻仍帶著些許最後的清明。</p><p>亞德撫觸時帶著的戒慎與小心，讓珞緹雅暫時恢復了些許神智。她能感受到，亞德就貼近的肌膚為她補充魔力。這也意味著，他仍保有自制力。</p><p>這太讓人不快了，珞緹雅想，也想把他搞得亂七八糟、無法克制。</p><p>她本想要起身，可無力的雙腿無力站起，她勉力維持著跪姿挺起腰，想將堅挺的慾望慢慢地吞入幽深的花穴，想要從節節敗退的現在重新找回節奏，可惜亞德並不打算讓她如願，稍微挺身，早已硬到發疼的下身急不可耐地進入緊緻的甬道。</p><p>珞緹雅發出短促的驚呼，亞德感覺背部一陣疼痛，多半已經被她的指尖掐出紅痕。她下意識收緊花徑，導致每一寸進入都變得無比困難，幸虧兩人對彼此早已無比熟悉，花穴空虛被填滿的歡愉讓接下來肉柱的進入變得稍稍順利。</p><p>一開始不過是淺淺的進出，亞德握著她的腰往下壓，往花徑那難以探詢的深處深入。酥麻的快意逐漸累積堆疊，亞德扣著她深淺交錯地頂弄起來，撞得珞緹雅嬌喘連連。她這班被慾望掌控、難以自持的動人模樣相當罕見，今後也想再看。</p><p>亞德親吻著她的每一寸肌膚，看她輕喘著配合他的進犯，交錯的氣息曖昧又黏膩，彷彿早先的爭執已不存在。</p><p>幾滴汗珠沿脖頸往下落，被汗水、喘息與白濁玷汙的女體帶著一種難以言喻的墮落的美感。</p><p>珞緹雅全身酥軟地擁抱亞德，維持交合的姿態擁抱著他，這樣放鬆的姿勢反而能進入更深處，能感覺她背部因為不習慣的入侵而變得緊繃，可她並不抵抗，依賴中帶著幾分願被予取予求的順服。</p><p>恍惚間，愛語呢喃著彼此的名字。</p><p>維持著擁抱的姿勢，看著對方瞳孔中映出自己的模樣，兩人眼中只有彼此，更只屬於彼此。</p><p>彷彿約好了那般，就身體交合的姿態親吻了對方。</p><p>比起淫糜的體液交換與喘息，這可說是個過分純潔的吻。</p><p>迭次上升的快感將慾望推至慾望的頂端，最終，慾望在花徑最深處釋放，滾燙的白濁注入身體深處，沿著兩人交合處和著汗水溢出花穴，看來淫糜又浪蕩。</p><p>興奮感稍微緩解，兩人的頭髮被汗水浸透，交疊一起。</p><p>珞緹雅難得乖順地被他摟在懷裡，像只被順毛的獅子，輕輕蹭著亞德的臉頰，可愛至極。</p><p>半軟的性器稍稍退出，看見珞緹雅攏了攏凌亂的長髮，一臉靨足地笑：「我們再來一次吧？」</p><p>亞德知道，這並不是個問句。</p><p>而他也正有此意。</p><hr><h2 id="06-護衛-END"><a href="#06-護衛-END" class="headerlink" title="06. 護衛 -END-"></a>06. 護衛 -END-</h2><p>結果來說，多代以前的先祖流傳下來的知識完全正確。</p><p>透過肌膚相親與液體交換確實能夠更有效率的補充魔力，而且這同樣適用身為半神神的龍族。但這也不是毫無缺點，大量外來的魔力需要時間內化，結束之後珞緹雅確實不再需要透過長眠補充魔力，卻也不能像平時一樣在展翅在滄雨城內肆意探索。</p><p>亞德思來想去，似乎沒有比增加相處時間更好的方式。</p><p>於是，人們便經常看到這樣的場景：正式受封的三皇子殿下與龍族的未婚妻朝夕不分，不論宴會、課程以至於訓練，兩人都膩在一起，半夢半醒的龍女經常倚在他身邊小憩，順服地就像貴族家的病弱千金。</p><p>「我聽說了這樣的傳聞，人們都說妳是三皇子的龍妃，不像龍族的雪之君主那樣強大。」</p><p>午餐時分，龍忍著笑說出稍早聽到的謠言，視線落在珞緹雅身上。</p><p>此時她看來仍有些疲倦，張嘴接受亞德的餵食。同樣身為龍族的一員，龍相當清楚這樣的姿態代表的意義。兩人一直相當親暱，卻不常對外表現，以至於外界對亞德仍有些模糊的期待，對亞德提出邀請的貴族千金與少爺更是絡繹不絕。此時，亞德的表態在社交界掀起了波瀾，人們都在議論皇子殿下大動作的表現。</p><p>「我確實不比雪之君主，但普通的魔族我也不會放在眼裡。」</p><p>珞緹雅握住拳，用倚靠著亞德的姿態展現凶狠乍看有幾分可笑，她的話語卻不帶玩笑成分。</p><p>「哈哈哈，是嗎？我很期待妳的活躍！」</p><p>「父親大人，我絕對不會輸的！」</p><p>……什麼時候變成父親大人了。龍甚至伸手摸了摸珞緹雅的腦袋，像是在撫摸著家貓。</p><p>亞德無奈：「父皇，您別再加油添醋了。」遞給伊芙蕾希雅求救的視線。</p><p>只見魔族的大皇后優雅地擦了擦嘴，開口道：「珞緹雅，對貴族來說，所謂的強大不只意味著戰鬥能力。金錢、權勢、名聲還有美貌缺一不可，只是擁有戰力絕對不夠。幸虧妳是龍族，擁有這樣一頭與夕陽同色的頭髮還有雪之君主打下的基礎，名聲與力量對妳都不是問題，其他面向可得更加深入。」</p><p>「聲望跟美貌不過是無形的東西，即使對您而言也很重要嗎？」</p><p>退位的聖女大人笑容甜美，「那當然，只要妳有足夠的聲望、對國家有貢獻，就能得到人民與貴族的認可。必要的時候，可以輕易地將輿論導引到有利的方向。而美貌嘛……」她的視線落在龍身上，「美貌是雙面刃，人們對嬌弱的花朵容易放下警戒，行事上也能夠更加順利，人們更願意主動幫助楚楚可憐的美人。」</p><p>「就像捕殺小型魔物的黑百合魔物 ！」</p><p>於是，伊芙蕾希雅在餐桌上對珞緹雅進行了關於外貌與儀態重要性的再教育，珞緹雅聽得頻頻點頭。「噢，也就是說，只要我能夠像您一樣漂亮又強大，那些討厭的傢伙就會自慚形穢。」</p><p>「完全正確！雖然有些人更喜歡眾星拱月，可惜我早已有了心上人，其他人的傾慕對我來說只是打擾。只要讓滄雨的社交界認知到妳的存在，許多麻煩就會自然而然地消失，妳也能夠在一定程度上幫助亞德。說到這個，亞德你對護衛的事情有什麼想法？如果沒有適合的人選，我跟龍可以替你挑一些候選人。」</p><p>「還沒有適合人選，我打算讓珞緹雅替我挑選。」</p><p>珞緹雅道：「如果可以，我想從族裡挑選幾個適合的人，也想找一些有龍族血統的人。」</p><p>「這樣啊……我是知道有些混血龍族，他們確實對龍族的後裔特別忠誠。其中有些投奔的混血已經加入訓練，表現也相當不錯，很快就能夠投入實戰，加入護衛騎士團也綽綽有餘，可惜其中沒有能夠擔當團長的人選。如果能夠有龍族的戰士加入就再好不過，但我很好奇，驕傲的龍族真的願意成為魔族的護衛？」</p><p>「會有人的，」珞緹雅說，「雪君說，大家都對亞德跟魔王陛下很好奇，一直想找藉口來滄雨。也有些直接受過初代聖王大人幫助的龍族想見亞德，但我不太確定魔族的立場，就一直沒有答應。」</p><p>「這是個不錯的機會，只不過還需要溝通。珞緹雅，能替我寫信回禁地嗎？」</p><p>「當然可以，只不過他們不喜歡人類的祭典，如果要邀請他們參加典禮十分困難，基本不會回應。陛下您想寫什麼？」</p><p>幾天後，龍斟酌字句的信件交給珞緹雅翻譯成龍語帶回禁地。</p><p>除了精挑細選的禮物之外，內容大致分成幾項，首先是簡單招呼報告自己的身分與珞緹雅在滄雨的現狀，希望龍族能夠同意讓珞緹雅與亞德結婚，最重要的是：為了能夠繁榮龍族，希望能夠派遣適當的人選協助為珞緹雅提供魔力、調整身體狀況，同時以護衛的身分保護她的安全。</p><p>珞緹雅看著信件糾結，「非得要請求父親的幫助嗎？」</p><p>「就我所知，妳是因為操縱屍體的罪責被流放。如今，被流放的理由消失了，妳的弟弟也終於安息。若我是父親，我希望更早將女兒接回故鄉，即使做不到也會希望出手介入，讓妳能夠過得更順利。既然妳是黑龍君主跟蒼龍君主的女兒，交往對象更是對龍族有恩的初代聖王的轉生，試試也無妨。」</p><p>珞緹雅想想覺得不無道理，抱著姑且一試的心態寫信，讓偶爾來訪的龍翔將信轉交。</p><p>龍翔蹲在陽台欄杆接過信，慢慢收起屬於龍族的雙翼，滿臉不可思議：「妳打算給龍刑寫信？」</p><p>「不是我，是魔王陛下的信，我只是幫忙翻譯。」</p><p>「那小子打算做什麼？」</p><p>亞德說：「父親想要邀請龍族來幫忙繪製魔法陣，順利的話可以拿到增加魔力吸收效能的魔導具。可能的話，想要邀請有意願的龍族暫時擔任珞緹雅的護衛。您有什麼看法？」</p><p>龍翔捏著下巴：「你們的競技場強度太弱，可能會被毀掉，換個地方比較好。」</p><p>「什麼意思，為什麼提到競技場？」</p><p>龍翔問：「還有什麼條件嗎？」</p><p>「我前段時間正式成為皇子，需要有能的人組織護衛隊，除了實力之外，魔族語跟通行語是必須的。如果有適合的人選，可能會擇期面試或者進行實戰考試。」</p><p>「這樣不行，你得加上一個條件，禁止龍之君主參加。」</p><p>「偉大的龍之君主怎麼可能會參加這種競選？」</p><p>龍翔一臉認真：「如果我是龍刑，我會想試試看。」</p><p>「不會有這種事吧？」</p><p>「不行，我跟那傢伙認識了幾百年，那傢伙肯定會幹出這種事情。他本來就對聖王藍特別敬愛，現在身為她轉世的你又拯救了他僅存的女兒，他絕對不可能就這樣罷手。」龍翔將信交還給珞緹雅。「把條件寫好，嚴格一點也無妨，但儘量詳細，我一併帶回族裡。」</p><p>在龍翔的堅持下，亞德儘可能詳細地把護衛的條件依序敘明，並跟龍翔與魔王夫妻討論。</p><p>條件這麼嚴格，真的能找到人嗎？</p><p>排除了龍之君主，設下語言門檻，在擅長肉搏戰的同時還得以結界護衛、統御下屬，甚至得對比自己弱小的龍族展現忠誠。</p><p>這樣的對象在真的存在嗎？亞德感到十分懷疑。</p><p>最終，一份詳細過頭、宛如說明書的說明完成，送到龍族禁地幾位龍之君主手中，引起眾龍的騷動。</p><p>在亞德等人不知道的時候，被排斥在外的龍之君主們鬱鬱寡歡地看著年輕的龍族血戰，最出色的五位勝出，在期限前一周偕同系信徒們抵達滄雨皇宮，並引起一陣騷動。</p><p>而這些就是後話了。    </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="05-藍月後傳" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa05/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
    <category term="R18" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/R18/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十五話，在妳的注視中</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/11/29/ms055/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/11/29/ms055/</id>
    <published>2022-11-29T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-29T14:19:49.945Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>再度睜開眼睛，維持著仰躺的姿態，聖透過稀疏的樹影能夠看見廣闊的夜空。</p><p>已經離開冥界了嗎？</p><p>他眨了眨眼睛，嘗試找回對身體的控制，可惜魔力與靈魂尚未完全同步，挪動手指對現在的他而言十分困難。</p><p>感覺有什麼人在把玩自己的頭髮。</p><p>很慢地，他找回模糊的視線，映入眼簾的是一片鮮豔的紅色。</p><p>思考尚未成形，先聽見翼姬的聲音：「你這次睡了很久。做夢了嗎？」</p><p>聽見翼姬聲音的瞬間，聖終於找回了視線。</p><p>此時，翼姬垂頭俯視著自己，剛才看見的紅色是翼姬的頭髮與眼眸！</p><p>聖意識到自己就枕在她的膝上，而且距離好近！聖滿臉通紅，佯裝鎮定：「沒什麼，就夢到以前的事。」</p><p>「我在你的夢裡嗎？」</p><p>「……那當然。」</p><p>「是好夢嗎？」</p><p>聖隨口道：「那當然，夢到妳的都算是好夢。」</p><p>作為神的造物、魔法生物的一員，觸感與痛覺對這副初生的軀體本是遙遠的名詞。</p><p>幽微的香氣、柔軟的觸感……</p><p>突然拉近的距離與陌生的感官，讓聖臉頰發燙。他強迫自己抹去腦中旖旎的念想，「總之，我們得儘快去找冥王大人要的東西。妳還有什麼安排嗎？」</p><p>聖回過頭，看見翼姬的表情卻愣住了。此時，翼姬面頰緋紅，為蒼白的膚色增添幾分血色。看她一臉彆扭，連帶聖也有點不自在：「為什麼現在才害羞啊？」</p><p>「還不是你說了那種話。」</p><p>「我說什麼了？是說夢到妳的事嗎，但這又不是第一次，幹嘛大驚小怪。」</p><p>翼姬垂下頭，臉上更紅了。「我才沒有大驚小怪。」</p><p>不管聖怎麼追問，翼姬都不再回答。</p><p>聖不擅長說謊，沒有能力、更不打算掩飾自己的心意。</p><p>他的意識在天人之境誕生，卻是在翼姬的注視之下有了主體意識。</p><p>在聖法提加教會時，曾有位母親希望聖王給他們的新生兒命名，期盼孩子能沐浴在光聖皇的恩澤下，並對聖賜與的名字感激涕零。教會的祭司說，姓名是父母給予孩子的第一個祝福，能夠得到父母與聖王的祝福更是無比的幸運。</p><p>這番話讓聖陷入沉思。</p><p>他並不是人類，更沒有人期待他的降生。</p><p>竊取了神聖的力量、盜竊了聖典的箴言與神聖的法器，帶著聖王的桂冠，惶惶不安地聆聽信眾的告解。</p><p>無名者雖然有聖這個名字，卻仍活得像是無根的漂萍，與世界毫無聯繫。</p><p>直到此刻，在翼姬的注視之下來到這個世界。</p><p>在天人之境的時候，他只想著要找到亞德，並為他獻身。</p><p>如今，無名的聖者並非孤身一人。</p><p>黑森林是他的故鄉，翼姬身邊是他的歸處，亞德則是他的兄弟。</p><p>不知何時，那種幽靈般徘徊於世的孤獨感已經不再。</p><p>孑然一身的無名者最終找到了居所。</p><p>……</p><p>……</p><p>冥界的陰影籠罩溫．瑪格琳，銀髮的黑森林女巫神色凝重地注視著來人。</p><p>陰影中，翼姬與聖並肩走來，步入月光之下。兩人的互動如常，溫看卻品出一點過去沒有的親暱。</p><p>她有預感，自己不會喜歡女兒接下來要說的話。</p><p>「母親，我回來了。」</p><p>溫上下打量著她，以及她身上包圍的那股冥界的死亡氣息。「妳去了冥界？」</p><p>「是的。我為了想要暫時離開黑森林，才尋求冥王大人的協助。」</p><p>「離開黑森林？」溫皺起眉頭。</p><p>翼姬與聖交換視線，然後一起點頭。</p><p>「我們打算選第三條路。尋找即使在亞德身邊，也能夠活下去的方法。」</p><p>溫嘆息：「看妳的樣子，是已經下定決心了吧？」</p><p>「是的。」</p><p>「那就照妳們的想法做吧，如果不幸失敗，歡迎你們回來。」</p><p>翼姬一愣，準備好的話噎在喉嚨。她顯得有點困惑：「妳不阻止我嗎？」</p><p>溫凝視著女兒，「看著現在的妳，我覺得沒有這個必要。」</p><p>藍月時代至今已經兩千多年，這意味著心愛的丈夫與女兒已經死去相同的歲月。</p><p>彼時，溫為了將女兒強行留在這個世界，將她獻給冥王作為僕從。為此，她拋棄「蒂法尼瑟」之名成為「翼姬」。</p><p>雖然擁有永恆的壽命與不老的容顏，她卻變得像是人偶，對他人與未來都不感興趣，麻木地執行冥界守望者的工作——直到遇見聖為止。</p><p>等待了兩千年，停止的時間終於開始轉動，失去情感的女兒終於找回了靈魂。</p><p>即便讓她找回希望的人，最終必將讓她絕望。</p><p>看著翼姬滿臉困惑的表情，溫不禁微笑起來。</p><p>「我已經很久沒聽妳提起自己有想做的事。不管是什麼，我都不會阻止妳。」她稍微頓了頓，視線移向保持沉默的聖，「翼姬很少離開黑森林，會有很多不理解的事情，就得麻煩你多多照顧。」</p><p>聖連忙道：「那當然。」</p><p>溫意味深長地看著他，很自然地，她也看出兩人關係拉近了不少，卻無意點破。她接著說道：「你們兩個足夠強大，不會有危險。所以，就隨心所欲地去看看這個世界……倘若你改變心意想要活下去，我也很樂意幫忙。說起來，你們接下來打算去哪裡？」</p><p>翼姬道：「去找冥王大人要求的東西，他想要白色蘇米芙花還有賽壬的黑珍珠。」</p><p>溫抬抬手，比人還高的書櫃上飄下一紙古舊的卷軸，遠遠看似乎是地圖。她以風魔法吹去上面的灰塵，在古地圖上標住了幾個地點。「我在地圖上標註了大致的位置，希望對你們有所幫助。」</p><p>「謝謝您，母親。」</p><p>「祝你們一路順風。」</p><p>那雙翠綠色的眼眸帶著笑容，不僅是對兩人的的祝福，更蘊含著某些兩人還未曾察覺的深意。</p><p>兩人對溫深深行禮，並肩離開地背影消失在黑森林地幽暗中。</p><p>此時，月光透過稀疏的樹影落在黑森林中，為幽暗的森林帶來一絲光明。</p><p>溫突然感到些許疲憊。</p><p>她坐在長椅上，緩緩閉上眼睛，任憑自己被過去的亡靈攫住。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十四話，聖王之名</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/11/04/ms054/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/11/04/ms054/</id>
    <published>2022-11-04T08:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T08:11:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>與翼姬的相遇，為無名者黯淡的世界點亮微光。</p><p>對翼姬來說也是如此。在宛如陵墓般的翼姬寂靜中生活千年，無名者的存在意外達成她內心隱蔽的渴望。她想要離開黑森林的禁錮，亟欲從母親、從過去的束縛中尋求新生，更希望能夠與他人建立羈絆。</p><p>不是公主與保護者、神靈與眷屬、父母與子女，而是被命運突如其來贈與的緣分。</p><p>沉寂兩千年後，這座死亡氣息濃重的森林終於展現了生命力。</p><p>「黑森林位於大陸中央，鄰近精靈森林與聖法提加的領土，西方與魔族領地遙望。是將東西方隔開的天然屏障。」</p><p>「聖法提加是什麼？為什麼要隔開，這樣不是很不方便嗎？」</p><p>「自古以來，聖法提加的神族……」</p><p>講述聲在幽暗的森林迴盪，灰色的世界終於染上的些許色彩。</p><p>很快地，翼姬便遇到了難題。</p><p>長期蟄居黑森林的她，對世界算不上了解。為了向新生的靈魂介紹這個世界，她找到母親。溫對她的到來並不驚訝，態度甚至可說是冷淡。</p><p>「難得妳主動找我。怎麼了？」</p><p>「我有事情想要請教母親。聖法提加現在的狀況如何？」</p><p>溫單手支著下顎，「這是個大問題。大體來說，是在風暴的邊緣……妳想知道到什麼程度，我都能告訴妳。怎麼突然對神族感興趣？」</p><p>翼姬還琢磨著答案，溫的下一個提問讓她嚇了一跳。</p><p>「是因為妳最近找到的『寵物』嗎？」</p><p>這明顯是試探，但溫並沒有期待得到反應。</p><p>翼姬本性善良纖細，卻必須奪取人們的性命、引導亡魂走向冥界。為此，她毫無自覺地扼殺情感，變成更加符合「人偶公主」的模樣。</p><p>至今，溫仍為此感到懊悔。</p><p>可翼姬卻瞪大眼睛，稍稍皺起眉頭。往常她肯定皺著眉頭不說話，這回卻抿著嘴唇艱難地開口：「他不是寵物。他跟我一樣，都是人類。」</p><p>是「人類」。</p><p>他們同樣依靠魔力維生、不老不死。人們將生活在黑森林的兩人尊稱為「黑森林女巫」。兩人出生於兩千多年前，比起廣義的人類，反而更接近身為半神的天人。</p><p>只要他們希望，就能夠離開人類世界抵達天人之境，進而獲得真正意義上的永生。可他們卻選擇活在魔力稀薄的人類世界，以人類的身分活著。</p><p>遲到了千年，翼姬終於做出屬於自己的選擇。</p><p>對此，溫發自內心感到喜悅。</p><p>……即便那個對象是有如曇花般的存在，依舊如此。</p><p>「我這裡有一些近百年的藏書，從歷史、地理、哲學、藝術到文學甚至煉金術，到時候我讓從獸送去妳那裡吧。」溫頓了頓，突然問：「妳給它取名了嗎？」</p><p>「我沒有這個打算，我不想成為它的主人。」</p><p>「……是嗎？」</p><p>回應的聲音宛若嘆息。</p><p>將並非從者、擁有強大神力的存在放在身邊，對翼姬來不啻是種威脅。即便時間短暫，也能夠成長到足以對兩人造成威脅。</p><p>翼姬緊張地看著母親翠綠色的眼眸，害怕她拒絕。</p><p>可是，溫只是稍稍點頭，並沒有多說。</p><p>……</p><p>……</p><p>等待的時間總是如此漫長。</p><p>無名者不喜歡等待，但他早已習慣。與在天人之境時不同，睜眼或者閉眼總能聽到些許雜音，宛如被限制在精緻的軀殼中動彈不得。</p><p>控制這副軀殼遠比想像困難。最初他只能控制食指的一個指節，接下來是手腕、手臂，最後是全身。直到能夠翻閱書本、自由行走，花了一個月。初次站立時搖搖擺擺，但在幾次練習後很快就掌握竅門，也擁有部分人類的桿之。</p><p>亞德學說話時，無名者也在學習。</p><p>那時候他並沒有時間概念，房間內也見不到日出。就算見得到，也只是有些好奇外頭白亮亮的東西是什麼，之後是從翼姬略顯笨拙地講述中知道那是太陽。</p><p>而後，他逐步學會神聖魔法，並在翼姬的帶領下離開黑森林，頭一次親眼看見晨曦。</p><p>亞德是他靈魂的起源，而翼姬為他打開了世界，而後，正式接受了光明女神的神諭，繼承寫月杖並成為聖王的後繼者。</p><p>他內心有很多待解的疑問，比方說亞德的存在、自己的存在，還有竊取的聖王之名。他曾詢問過溫，自己跟亞德是什麼關係。黑森林的女巫意味深長地看著他，「你跟亞德可以是朋友，更可能是敵人。他是柔弱祐可憐的小王子，你想取代他嗎？」</p><p>無名者搖搖頭。</p><p>「即使有一天會被他吞噬，你仍然不會改變這個答案嗎？」</p><p>「不，」無名者說道，「我是因為他才誕生，也不想過他的人生。」</p><p>這是與靈魂的起源，那位溫和又弱小的王子截然不同的強硬回答。而溫很喜歡這個答案。</p><p>「這樣啊，你也想過自己的人生。」介於導師、母親與主人之間的女人呢喃，她垂眸看著容貌精緻的少年，注視那雙美麗的紫色眼眸，「有什麼是你燃燒最後的生命，也想做的？」</p><p>「我想見亞德一面。」無名者說道。</p><p>「我說你會死，並不是詛咒，而是基於現實的描述。即使如此，你仍想見他，對嗎？」</p><p>這天已經是相遇後七年，聖王依舊無名。</p><p>翼姬道：「你想要名字嗎？」</p><p>「名字很重要嗎？」</p><p>紅髮的死神看來有點為難。</p><p>「……我想要用名字稱呼你，但是，我不想替你命名。」</p><p>沒有心臟的胸膛，似乎有什麼在鼓動，而這情感與靈魂仍然未能被定義。</p><p>「無名」的聖王終於有了名字，其名為「聖」。</p><p>他不時會想起溫的問題。</p><p>「有什麼是你燃燒最後的生命，也想做的？」</p><p>隨著太陽起落、隨著生命逐漸消逝與倒數，組織出屬於自己的答案。</p><p>有的。</p><p>他想與亞德見面，想要跟他成為同伴。</p><p>想要將微薄的力量奉獻給光明女神，感謝祂的餽贈。</p><p>最後的最後……</p><p>他想要跟翼姬一起活下去。</p><p>無名者之所以成為聖王、之所以能成為「人類」，在精緻容器中逐漸填上血肉，不是因為光明女神的溺愛，甚至不是因為亞德，而是與「聖王」這個稱呼完全相反的存在．翼姬。</p><p>畢竟他最初睜眼所見的就是紅色。</p><p>他來自遙遠的天人之境，而此身卻是在紅色死神的凝視下誕生。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十三話，未定義的情感</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/07/14/ms053/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/07/14/ms053/</id>
    <published>2022-07-14T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-15T08:58:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一開始看見的是華光包圍的耀眼世界，充沛的神力讓他感到十分舒暢。</p><p>這時候的他還只是模糊的存在，沒有意識、更不具形體，不過是能量彙集成的偶然。</p><p>整個都是耀眼的半透明物體，這些物體年齡從幼童到成人都有，被精雕成同樣的容貌。他們被隨意堆置在房間的各個角落，閉著纖長的睫毛宛如沉睡。</p><p>但他們永遠不會醒來，因為這美麗的軀殼裡面沒有靈魂。</p><p>一名棕色頭髮的少女步入工坊，她閉上眼睛。</p><p>仔細一聽，能感受到囈語般的低鳴迴響。那不屬於任何語言，也並不向特定人傳達，可他卻是清楚的聽懂了—— 呼喚著世界想要證明自己的存在，震撼靈魂的聲音。 </p><p>伸手捧住了那團能量，將它放置到其中一塊凝聚能量的半透明晶體中。</p><p>「希望這次會成功啊。」</p><p>女性喃喃自語。</p><p>……</p><p>……</p><p>不知過了多久，在這個沒有太陽起落的空間，受困於這副軀殼，剎那宛如永恆漫長。</p><p>喚醒他的是溫柔的歌聲。四周充盈著溫暖的神力，猶如魂魄浸泡在溫暖的地方休憩，眼前卻一片黑暗。他試著想看清眼前的一切，努力了數次，這才終於用盡全力地睜開眼睛。</p><p>那是兩名銀髮灰眸的少女，那股柔和的神力就是這對雙子的傑作。</p><p>歌聲驟然停下，少女語帶驚喜地喊：「沛諾妳看，他睜開眼睛了！」</p><p>被喚作沛諾的少女湊上來，盯著他看。好半晌掰著他的臉看了片刻，「很完美……我們終於是有能力創造生命的神祇了嗎？」</p><p>兩人面面相覷，慌忙找來另一個女性。那是金髮女金眸的美麗女性，被兩人喊做芙薇亞希。女性帶著笑容地說，「雖然並不完整，但這孩子確實有了意識。」</p><p>她頓了頓，抬頭看著他們身後試做的「孩子們」。</p><p>「我感覺到靈魂的震動，妳們確實創造了新的種族……與妖精類似，以魔力為食，逝去之後軀殼會回歸靈魂之河。只不過……最初的這幾個孩子比較特別，他們的存在還很混亂。如果沒有足夠的神力支撐，很快就會消散，想來似乎有點可惜。」</p><p>帶著強大神力的女性躊躇了片刻。緊接著，一股溫暖而強烈的神力注入身體，睜眼與挪動軀體的動作不再費盡全力。被創造稱為「芙薇亞希」的存在露出不明顯的淺笑，「沛諾諾，我想讓這些孩子們成為我的眷屬。妳們覺得怎麼樣？」</p><p>「芙薇亞希大人打算讓他們活下去嗎？」</p><p>「我能感覺到他們想要活下去的意念，所以我會為他們提供神力。」那個被稱作芙薇亞希的女性低下頭，開口道：「無名的靈魂啊，我將賜予你們祝福。如果你們能夠成為新的靈魂，希望你們能夠記住此刻，能將我對的祝福傳遞下去，並親眼看看這個世界。」</p><p>無名者點點頭。他睜開眼睛，嘗試看清光之中的女神尊容，卻什麼也沒能看見。</p><p>「總有一天你會回到我的身邊，到時候請讓我聽聽你的故事。我親愛的孩子……」</p><p>不斷輸入的神力超越負荷，他短暫失去意識。</p><p>終於清醒之後，他終於有了軀體，與他類似的同伴仍在沉睡。</p><p>他在兩名年輕女神將他們稱呼為「無名者」，為他介紹這個充滿華光的璀璨世界。</p><p>這個地方被稱作「天人之境」，雙子女神是精於工藝的雙胞胎女神沛諾與諾羅，外人習慣將她們稱為沛諾諾。他也只能從神力的微妙不同分辨兩人的存在。</p><p>據說兩人是由同樣一片靈魂的碎片分裂而成，就如同無名者與亞德那樣。</p><p>雖然姓名對他而言是模糊的概念，但他卻知道另一個名字。自己生命的泉源，最初靈魂的破片來自另一個世界的孩子。那個人的名字叫做亞德，在龍族的語言裡面正好是「受祝福者」的意思。</p><p>無名者對那個人感到非常好奇，並且在芙薇亞希造訪時告訴他自己的想法。</p><p>「你現在的靈魂並不完整，跟他見面不算安全。但我很高興你找到自己的目標。」女神微微笑，如今，無名者終於在光之中看清她的容顏，「即使如此，你仍然想尋找你的兄弟嗎？」 </p><p>「是的。」</p><p>「人界不比天人之境，你會失去神力的庇護。為了讓你儘可能地活下去，我把一個東西借給你。等你跟那孩子見面，等他想起自己是誰之後，你可以詢問他是否需要這份祝福。」</p><p>一把赤紅色的法杖浮現在眼前。</p><p>「我的孩子，祝你一切順利。」</p><p>……</p><p>然而事情並不如無名者想像的那樣順利。</p><p>人界神力微弱、空氣渾沌，光要維持自己的存在就必須耗盡全力。</p><p>模糊地意識宛如在黑暗的海中載浮載沉，他有時候以為自己是亞德，努力學著佶屈聱牙的古代神族語、或者端正儀態，成為人們理想中的王子殿下。在透過亞德注視世界的時候，無名者一方面感到特別欣喜，同事也感覺恐懼。他清楚感覺自己的存在在透過亞德凝視世界時格外模糊，只要一不注意，就會被亞德完全吞噬。</p><p>無名者透過亞德學會了神族語、近代歷史，他常常搞不清楚自己是誰。</p><p>直到某個人的注視找回了他對身體的掌控權。</p><p>無名者終於睜開眼睛，望進一片鮮豔的紅色。一名紅髮赤眼，身上帶著冥界氣味的蒼白少女注視著他。</p><p>燦爛的靈魂之光與天河的美景不復存在，無法挪動的身軀被困在狹小的黑暗中。</p><p>能夠聽見的只有少女毫無情緒起伏，平淡的講嗓音：「你有意識嗎？」</p><p>靈魂的光芒閃爍了兩下。</p><p>「果然如此。不過，你還是暫時保持這樣比較好。現在你的靈魂很不穩定，若被母親發現，她可能會對你不利。你來自天人之境，卻有這麼年幼又脆弱的靈魂……我不明白，這麼弱小又對這個世界沒有留戀的你，為何卻想活下去？你跟我一樣是人偶，既存在也不存在，不論出生或者消逝都不被祝福。」</p><p>少女注視著無名，如人偶般端正的美麗容貌終於露出笑容。</p><p>這笑容讓他從靈魂深處震顫。這是什麼感覺呢？</p><p>「我不是想要救你。我只是很好奇，跟我同樣是人偶的你有什麼念想，會用什麼樣的方式活下去。」</p><p>「……現在的我並不算活著，也沒有死去，只是毫無意義地存在。」</p><p>「我沒有未來、沒有願望，只是徒然地看著日月起落，受困於永生之中。在這世上，沒有比不願讓死者離去更殘酷的懲罰。」</p><p>「你說你想離開黑森林嗎？很困難，但是並不是不可能。」</p><p>少女沉思了好段時間，才終於開口：「需要我幫忙嗎？」</p><p>那只不過是不到十分鐘的簡短對話。</p><p>之後無名者仍然能夠透過亞德注視外面的世界。</p><p>說也奇怪，從與少女對話的那天開始，他的存在開使更加穩定，甚至能在少女的指導下說出簡單的話語。無名者偶爾會提問，少女則會回答。在日夜不斷的提問與回答中，他終於拼湊出人界的樣貌。「人類世界」由五個不同世界的組成，在兩千年前才在藍月雙子的引導下合而為一。</p><p>在那之前的時代被人們稱作「神代」，這個世代則以「藍月」紀年。五界分成了三大派系，分別是神族、魔族與其他勢力。其中，神族與其眷屬天使族佔據日出之處、西方的魔族則占據了五界西側，兩大強權之中以黑森林為界維持勉強的和平。 </p><p>這裡正是大陸的中心，時間的縫隙——黑森林，這裡的統治者黑森林的女巫溫．瑪格琳是戰神藍月的妻子，與她的女兒——也就是這位自稱「翼姬」的少女——監視著這個世界。 </p><p>外表看似少女的她出生於兩千多年前，是戰神月與溫．瑪格林的女兒。她自幼身體孱弱，十七歲時被親近的護衛騎士刺殺身亡，而後在母親的懇求下成為冥王的眷屬並更名「翼姬」，自冥界回歸。</p><p>也難怪翼姬說他們很相似。</p><p>在無名者看來，翼姬甚至比隨時會灰飛煙滅的他更加徬徨。她在時間的縫隙間徘徊了兩千年，沒有活著的理由、卻也無法尋求滅亡，除了母親之外，甚至沒有談話的對象。</p><p>距今十多年前，這種揉合著理解、憐憫與關懷的情感，還未能被定義。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十二話，最好吃的蘑菇</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/07/05/ms052/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/07/05/ms052/</id>
    <published>2022-07-05T08:32:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-05T08:32:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>用過早餐後，眾人換上由希帶來的斗篷，加入隆科城平民的早晨。</p><p>這座暫居的城市名為隆科，大約在聖法提加與水之都的中心。這座北方城市不久前才終於融冰，夜晚甚至帶了點涼意。「聖法提加博物誌」將這裡描繪為土地貧脊、不受神眷顧的化外之地，雖然位置處於聖法提加的要道，卻因為飽受魔獸之苦而無人問津。</p><p>長久以來王權與教會式微，冒險者公會趁勢取代騎士團，維持城市的治安。那些不被聖法提加接受的黑暗蟄伏於此，是酒精、犯罪與性氾濫的城市……起碼書中是這麼寫的。</p><p>亞德在早餐時跟紫晶交換了意見，兩人雖然都對這座城市有些不安，卻樂意接受挑戰。對涉世未深的兩位繼承人來說，隆科像是進階課程，需要打起精神才能夠全身而退。</p><p>琉璃憂心忡忡：「我聽說隆科很危險，在這裡上街是不是不好？」</p><p>沙一臉訝異：「我以前也來過隆科，這裡沒有你們想像得那麼危險。入夜後也有行人，跟聖法提加其他城市沒有什麼差別。」</p><p>兩人的視線同時看向家的殿下，紫晶懶懶地瞥向亞德：「哥，你說呢？」</p><p>「我想不會有問題，更何況，我們也多少學了點護身的魔法，也會使用魔導具。身邊除了琉璃與沙之外，還有由希跟尤爾，沒什麼好擔心的。」</p><p>亞德心理仍有些擔心，不過是在風險跟機會中選擇了後者。他看夠了聖法提加的貴族，更想親眼見識首都圈之外的聖法提加。</p><p>紫晶道：「是不是聖法提加博物誌太久沒更新，已經過時了。由希，你說呢？」</p><p>眾人好奇的視線投向由希。這個以雪為名的青年一臉沒有清醒的遲鈍，直到尤爾拍了拍他的肩膀才回過神，一臉戲謔的了然。</p><p>「你們說博物誌嗎？那可是聖法提加的保守派學者伯尼可夫編纂的書，到水之都，我把卡曼德希正在編修的版本讓你們參考。」</p><p>紫晶嘟噥道：「等等，你根本沒回答我的問題！」</p><p>「斐斯特蕾雅殿下還是只想接受答案嗎？」</p><p>雖然由希的語調算得上溫和，話語中的戲謔卻與非常尖銳，是在嘲諷紫晶沒有獨立思考的能力。</p><p>紫晶皺眉，顯然聽懂。在亞德以為她會發怒之際，她卻只是哼了一聲。「您說的對，我就是沒有腦袋、把你當成百科全書的史萊姆。但請您不要忘記，即使我是未來的女王，不過是個十二歲的小女孩，知識與眼界都很有限。可以請偉大的海亞博士替幼小無知的我解惑嗎？」</p><p>由希琥珀色的眼眸微瞇，有趣地看著她。</p><p>「這倒是無妨。只不過……」</p><p>「你是看不起我嗎？」</p><p>「也不是。很抱歉讓妳感到不舒服，但這有點踩線，我得思考一下。」</p><p>紫晶追問：「踩線是指什麼？」</p><p>沉默片刻後，由希緩緩開口：「我跟希尼斯陛下有過約定，不能直接告訴您。但是……妳可以猜猜看，如果猜對了，我會讓您從我的表情看出來。」</p><p>如果跟希尼斯有關，大概跟紫晶的教育方針有關。</p><p>如同王儲必須經過層層考驗，要成為未來女王的導師也並不容易。往常會由保守派的學者與自由派學者輪流競爭，過去在雷爾契家族的指導下一直是保守派學者占了上風。作為學者的一員，即使是由希也會多少遵守學界的約定。</p><p>於是紫晶開始漫長的猜測。</p><p>「神王陛下讓你監視我？」</p><p>「不是，我跟他之間的信任程度不足以讓我擔任這個職務。」</p><p>言下之意就是我們沒有這麼熟。</p><p>「那就是替我安排課程，是保守派的學者嗎？」</p><p>由希不置可否。</p><p>於是，由希透過這樣的方式告知了兩人神王陛下的安排。</p><p>他希望由希能夠為紫晶引薦包含保守派的頂尖的導師薩維托．梵諾賽爾。後面半句，由希倒是沒有直說。作為交換，希尼斯可以讓亞德接受由希的指導。</p><p>按照由希本該帶著斐斯特蕾雅在城市參觀市集與博物館，讓她熟悉採購與一些平民的常識。與此同時，其他人在尤爾的領導下接下簡單的冒險任務。從隱藏貴族身分、採購、辨識基本藥草、採購打磨武器、團隊戰鬥等等，同時還會指導他們將魔法應用在生活中，這些對王族基本多餘，紫晶本人也對戰鬥興致低落之外，沙也不愧是德古加家族的一員，只要經過「適當」的練習，就能夠肩負保護未來女王的責任。</p><p>由希本來是想給她特別待遇。</p><p>他很清楚，這類的魔法契約其實有不少漏洞。比方說他跟希尼斯的約定是「不能主動告知」，反過來說，他可以被動暗示。雖然約定了讓斐斯特蕾雅接受薩維托的指導，但這並不意味著斐斯特蕾雅同一門課不能接受兩個導師的指點……是否要抓住這個漏洞，取決於斐斯特蕾雅本人的意志。</p><p>離開城市到野外屬於高風險行為，陽奉陰違亦同。</p><p>他是由希．海亞，而不是由希．法傑瑪。</p><p>王子殿下遵守規矩，而博士所做的就是負責打破規矩、在限制中尋求可能。</p><p>希尼斯看著他長大，自然也知道由希的性格，不可能跟他有這種漏洞百出的約定。也就是說，這是他親手為籠中鳥打開鐵籠。</p><p>由希本以為斐斯特蕾雅是出生籠中的鳥，對天空毫無興致。</p><p>拉娜曾對說過，他們兩人都是這世界的未來。一路看他們兄妹相處，由希才逐漸理解拉娜的意思。</p><p>聖法提加中，亞德是異類，像斐斯特蕾雅這樣的人才是多數。把握他們的想法才可能走向和諧共存。</p><p>「到水之都之後，我會送兩位殿下各兩套書籍當作禮物。到時候，斐斯特蕾雅殿下就能親自尋找答案。斐斯特蕾雅殿下，您是想要書，還是答案？」</p><p>紫晶毫不遲疑。「當然是書。」</p><p>由希才剛剛感到慶幸，她接著說：「我想要跟哥哥一樣的東西！……為什麼露出那種表情？」</p><p>「沒什麼。」</p><p>「那就不要用看著朽木的眼神看著我。」</p><p>「別在意，我看誰都是朽木。」</p><p>結果由希居然沒有否認。</p><p>隨著時間經過，他的態度越來越隨意，嘴裡滿口敬稱作為卻毫不尊敬。</p><p>比起帶著謹慎視線的探究，亞德更喜歡戲謔地對紫晶開玩笑的由希。</p><p>「……」紫晶本想說什麼，看著由希只有悻悻然閉嘴。這傢伙畢竟是海亞大圖書館的館長，研究出人造水晶、魔法卷軸與神代語言的天才，雖然在貴族圈表面上不受待見，實際讓仍擁有很高的人氣，在神族跟魔族王室都有人脈。</p><p>與他相比，一般的天才也不過是朽木。</p><p>「殿下，現在就放棄稍微早了點吧？」</p><p>斐斯特蕾雅認真道：「就算我是朽木，也會長出最好吃的蘑菇。」</p><p>由希忍俊不禁地笑。「那麼我就拭目以待了。」</p><p>亞德換上便裝、喝下改變瞳色的藥水，帶上護身短劍準備出發，一行六人種族各異，即便換上平凡的服飾仍舊掩飾不了貴族氣質，加上兩位容貌精緻的天使族護衛，即使想要低調也很困難。</p><p>亞德事不關己地看著兩位領隊，心想著他們可真受歡迎。</p><p>實際走入隆科的早晨，亞德這才理解為何博物誌會將此處描寫得宛如冥界血池那樣恐怖。</p><p>因為博物誌的作者希望人們遠離隆科。</p><p>紫晶驚嘆：「這裡真是聖法提加，而不是水之都嗎？居然有魔族！」</p><p>也難怪她會這麼問。路上行人幾乎包含了所有大陸上的常見種族，首都聖法提加禁止外族進入，只有慶典時才會對外開放，其他地方雖然沒這麼嚴格，根據領主的立場或有放寬或者收緊，整體上對外族與混血來說卻遠遠稱不上自由。</p><p>這座城市裡神族跟魔族並肩，為兩位年輕的王儲展現了全新的可能。</p><p>「公主殿下說得沒錯，科隆確實被一部分人稱作『地上的水之都』，伊芙蕾希雅殿下年少時曾經親自治理過科隆數年。教會為表抗議撤出科隆，之後便跟伊芙殿下的關係逐漸惡化。」</p><p>如果說聖法提加是保守派的聖地，這座城市就是亞德的理想鄉。</p><p>人們偶爾投來好奇的視線，卻不為他的魔族外表，而是單純因為他這個人本身。</p><p>北方城市隆科夏季暖陽映在亞德的臉上。</p><p>這是他第一次以原本的容貌自在地走在街上，起初他還有些戒慎，直到一些混有魔族血統的路過時對他有好地點頭致意。這瞬間，他才終於意識到，沒有人會因為他的黑髮皺眉。</p><p>他不自覺揭開斗篷的帽沿，站在晴空的燦爛豔陽之下。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
    <category term="角色/尤爾" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yore/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十一話，龍之心</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/16/ms051/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/16/ms051/</id>
    <published>2022-06-16T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-17T03:28:33.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>面對魔王陛下難得直率的抱怨，珞緹雅這才意識到自己確實太過莽撞，低頭道歉：「抱歉，下次我會偷偷去找您的。」</p><p>「不必了，我留個連絡方法，有需要直接透過僕人傳喚就行。」魔王徹有幾分無奈，乾脆俐落地在旁邊的椅子上坐下，換了個舒服的姿勢，單手支著頭著她。「妳看起來狀況好多了。找我有事嗎？」</p><p>「能看出來嗎？」珞緹雅循著魔王的指示，卻在他面前的地板坐下。</p><p>徹無言地看著龍族少女抬頭仰望的姿態，忍不住笑。</p><p>「我算是滄雨內跟龍族接觸最多的人，多少也培養了一些眼力。說起來，我本來以為妳會去找亞德。」</p><p>「我一直想到您給我的建議，想要先把自己的事處理好。又想到之前去過黑森林的發現，就過來了。給您添麻煩了嗎？」</p><p>原來這孩子還會用敬語啊。徹輕輕笑了。「這倒無妨。之前黑龍君主發怒的事情過後，人民對龍族更加敬畏，報告的衛兵嚇得雙腿顫抖。我給妳個徽章，下次想送信給我或者找我，就把這拿給門衛看就好。」</p><p>珞緹雅盯著徹遞給他的徽章，慢慢點了頭。她說：「雪君還活著，而且就在黑森林，我可以感覺到她的魔力。除了她之外，黑森林還醞釀著兩股強大的力量……」她小心翼翼地看著他，「雖然距離很遠，我沒辦法完全確定，那兩股力量都來自深淵。我認為那力量跟您的魔力很像。」</p><p>徹陷入沉思，他問道：「謝謝妳的情報。我有件事想確認，擁有龍族血統的混血通常應該展現龍族的特徵，比方說髮色、龍角與尾巴，這有其他可能嗎？」</p><p>「有啊，」珞緹雅說，「展現龍族的特徵是因為他的身上的龍族血統壓制了其他種族的特色，只要身上擁有更強大的血統就行了。」</p><p>「更強大的血統…‥我們曼德沙家是武聖皇的後代，如果擁有接近祂的魔力，就可能保持魔族的外觀，同時受到『不滅』的祝福。這也就解釋為什麼他能用亞雷特，還能使用所有的武器。」</p><p>「理論上是這樣。」</p><p>「是嗎？是這樣啊……謝謝妳特地告訴我，這確實是好消息。這件事真的對我很重要，我發自內心地感謝妳。」</p><p>魔王徹緊繃的表情終於鬆懈，長吐出一口氣。</p><p>「不客氣。」</p><p>這回他盯著珞緹雅的腦袋，不自覺伸手揉亂了她的頭髮。「怎麼啦？一直欲言又止的樣子。」</p><p>「現在我可以問問題了嗎？」</p><p>徹比了個「請」的姿勢。</p><p>「父親一直告訴我，成為姊弟之後我們已經結緣，只要活下去就總有一天能夠再會。但是……這樣真的好嗎？」珞緹雅垂著頭，因而看不見她的表情。但即使這樣也無妨，從聲音中就能感受到她的情感，「只有我一個人活下，忘記瑛的事自己長大，這樣真的可以嗎？」</p><p>安靜了好半晌，魔王陛下並不回答。</p><p>能感覺到對方似乎在把玩著她的長辮子。</p><p>「把之前的事情跟我說說吧。」徹說。</p><p>他的淡然有股魔力，珞緹雅很難得地把自己的事一股腦說出來，比對亞德還要仔細。徹安靜地聽完她的講述，表情依舊淡然。並不責備也非憐憫，就只是聆聽，</p><p>不知何故，這樣的態度居然讓他感到安心。</p><p>徹說道：「我也講講我自己的事吧。我一直是被留下來的人。失去他們的時候，我也很常想，也許應該就這樣結束。我是個沒有價值、沒有希望的罪人，沒有資格活著。但若我就這樣死去，反而讓我心愛的人白白地死去，這比活著的痛苦讓我更難忍受。所以，我一邊尋找龍活著的可能性，一邊思考。我無法代替龍成為亞德的父親，但我能夠成為他的休息之處，成為他內心最後的堡壘與希望。人只要抱著希望，就能夠活下去，而我跟亞德能夠成為彼此的期望……作為魔王的我，能夠將魔族引導向和平，這就是我活著的價值。」</p><p>「也就是說，我也可以思考瑛的願望，代替他達成？只要這樣的話，就會被原諒嗎？不，不對，就算不原諒也沒關係……」珞緹雅喃喃自語，「如果是瑛的話，一定會覺得這是我送的禮物。」</p><p>「我也是這麼想。我希望這能夠稍微彌補我的過錯，在我滿意之前，我還不能死。我是這樣用自己的角度揣測著，摸索活下去的目標。」</p><p>珞緹雅抬起頭，綠色的眼眸猶如初春的新芽那樣翠綠。</p><p>「魔王陛下，您想瑛會高興嗎？」</p><p>偶爾出現的敬稱讓徹忍俊不禁地笑。「或許吧。如果我有機會看到妳放手，我感到很高興。妳知道瑛的願望是什麼嗎？」</p><p>「他想在地上建立起混血龍人的帝國，保護他們。還有就是，想要讓很多女人懷孕，生下很多孩子。還有，還有……」</p><p>龍族不論性別好像總是這樣。徹苦笑著看她掰著手，「還有呢？」</p><p>「他希望我能找到好對象。您覺得我能找到好對象嗎？」</p><p>徹稍稍瞪大眼睛，不可思議地看著她。</p><p>……原來她並不是因為想追求亞德才一直跟著他啊。</p><p>「怎麼了，您好像很驚訝？」</p><p>「肯定會啊。」</p><p>仔細想想，她對亞德的偏愛與其說是戀愛上的喜歡，更不如說是保護。就像龍族庇護自己的子民，是一種蘊含著傲慢的上對下姿態。對她來說，亞德是需要她保護的對象，所以不願意對他展現自己的弱點。</p><p>徹沒意識到自己的口吻也不自覺變得溫和。</p><p>因為對象是率直的龍女，又帶著低姿態過來，他才能夠如此坦白。如果對象是星澄或者亞德，他會毫無自覺地表現出理想的自己。在那個理想中，希望自己是溫和、冷靜並且寬容的長輩，總是游刃有餘。</p><p>他不願表現自己的痛，珍惜地摀著還沒痊癒的傷，不願被看見。</p><p>直到現在他才稍微覺得，自己還有存在的價值，不會像他在最深的夜晚時想像的那般不被需要。</p><p>「如果妳想要找對象的話，可不能帶著他到處亂跑。」</p><p>「……好像是。但是如果把他隨意埋起來，又覺得很寂寞。該怎麼辦才好？」</p><p>「可以留下鱗片，請人製成魔導具帶在身邊。這樣一來，他就能陪著妳。」</p><p>兩人隨意地談話，彷彿加入了這次談話般巨大的龍沉睡在大廳的角落。感覺到光的瞬間，陰雨連綿的天終於放晴。</p><p>「啊，是彩虹。」聽見珞緹雅發出讚嘆，聽見她喃喃：「不知道亞德在哪？」</p><p>「他說在前往水之都的路上。你們有約嗎？」</p><p>詢問之下，徹才發現她也沒有聯絡用的魔導具，召來僕從給了她一份。</p><p>珞緹雅說：「魔王陛下雖然看起來是弟弟，但是性格更像爸爸。」</p><p>「這算是稱讚嗎？」</p><p>「嗯！我的父親可是很棒的，雖然說脾氣不太好。」</p><p>說起黑龍君主，最廣為人知的就是他十幾年前因為亞德父親龍的死，在歐龍境內狂怒引發的災禍。當年的深淵氣息殘留至今，部分地區仍然不宜人居。</p><p>猶如被陰雨籠罩的魔力已經變得清澈，夕陽之女的臉上浮現笑容。</p><p>徹問她：「接下來有什麼打算？」</p><p>「我打算帶著瑛一起去東海找母親，讓他在母親身邊休息。」</p><p>「如果妳要去東方，可以順道去一趟水之都委託由希替妳製作魔導具。龍鱗是很稀有地素材，他應該會很樂意幫忙。雖然製作魔導具並非他的本業，但他是我最信賴也是最優秀的魔導師。」</p><p>珞緹雅奇道：「您明明是魔王，卻經常離開滄雨啊！為什麼要去水之都那麼遠的地方，是因為要找亞德嗎？」</p><p>「不完全是，我去水之都是為了見我的老朋友。」</p><p>「是醫生嗎？」珞緹雅隨口問。</p><p>對象可是龍族，隱瞞也毫無意義，徹大方道：「可以這麼說。」</p><p>「亞德也不知道這件事嗎？」</p><p>「我不希望他知道，還請妳替我保密。」</p><p>珞緹雅滿臉不贊同，最終仍然勉強同意。</p><p>最後，珞緹雅與魔王陛下以及大皇后星澄共進晚餐又舒服地休息了數天，在徹底修整完畢後，才抱著愉悅的心情帶著瑛一起離開，踏上這對姊弟最後一趟旅程。</p><p>對徹而言，龍族一直是值得敬畏的存在。</p><p>他對龍族的印象基本來自龍翔，也很羨慕那種強大的威壓與蠻橫的實力。</p><p>龍翔對他的態度很微妙，強勢中帶著挑逗的調戲讓他很不適應，也頗為反感。隨著時間經過，過於直率的話語</p><p>像是在戲弄著可愛的寵物，</p><p>過久了卻開始羨慕起她的自由跟直率，甚至偶爾會想起她。</p><p>如果時間允許的話，或許能夠跟他們再會。</p><p>想到這裡，徹．曼德沙開始覺得，總是到來的明天沒那麼討人厭了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十話，挑戰者們</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/15/ms050/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/15/ms050/</id>
    <published>2022-06-15T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-16T15:51:53.156Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德睡得不算好，翻來覆去還是不能入眠，索性找聖交換近況，得知會見冥王以及他的請求，兩人正準備前往獸族的領地。</p><p>聽見翼姬問：「是亞德嗎？」</p><p>「是啊，就是隨便聊……妳在幹嘛，不要一直貼過來。」</p><p>「請繼續，不要在意我。」</p><p>……這是吃醋了吧。亞德悶笑，心想兩人大概有了進展，但也不點破，隨口聊了幾句，儘快結束話題。</p><p>最終他在清晨的鳥鳴中醒來，站在窗戶邊遙望著遠天的景色。清晨的陽光正好，早起的人們吆喝笑鬧著，城市在初夏的晨曦中逐漸清醒。</p><p>亞德一直渴望離開聖法提加，如今心想事成，居然有些茫然。</p><p>在旅程中他也逐漸習慣自己更衣沐浴，在一般旅社居住也讓他感覺自己更接近庶民生活。陌生的城市、語言與環境讓亞德興奮又緊張，於是他就這樣注視著太陽照亮城市，直到敲門聲響起。</p><p>「亞德，你醒了嗎？」是由希的聲音。</p><p>亞德趕緊開門，外頭是早就梳理整齊的由希，可他看起來有些疲憊。</p><p>「早安，亞德殿下。抱歉，這麼早來打擾。我能進去嗎？」</p><p>亞德連忙將他請入房間，兩人就面對面坐下，由希道：「我已經跟斐斯特蕾雅殿下報告過行程，也將同樣的事情一併告知。前面是神王陛下與拉娜陛下安排好的道路，從這裡直到臨近水之都的韋蘭德城則是水之都女王多琳．法傑瑪閣下的安排。她作為水之都的女王，採取了必要的措施。」</p><p>由希畢竟是受帝王教育長大，作為曾經的貴族，他必然擅長花俏的官腔。也就是說，這是代表水之都女王的發言。</p><p>「女王陛下期待我能夠在這段旅途中展現自己的價值，希望兩位殿下能夠以伊芙蕾希雅殿下為榜樣，讓聖法提加重返榮光。」</p><p>意思就是說，是要他們對水之都做出貢獻。</p><p>亞德聽懂由希的暗示，接著問：「我明白了。但我畢竟還年輕，經驗不足，能否請您給我一些具體的建議？」</p><p>由希讚賞地微笑。「殿下過去一直在蒙著眼睛的狀態下學習。女王陛下希望我能夠以自身經驗作為導師，讓殿下學會必要的知識。」</p><p>「您準備親自指導嗎？這是我的榮幸。只不過……」</p><p>亞德嘴裡這麼說，卻不免遲疑。這種積極的示好不可能毫無代價。</p><p>水之都雖是拉娜的故鄉，母親伊芙蕾希雅也與水之都雖有些淵源，但也僅只如此。水之都作為中立地區與聖法提加交好的同時跟滄雨往來，卻對繼承人的事情漠不關心。拉娜曾說，過去水之都並未插手伊芙蕾希雅與教會的爭執也不曾明確表態。</p><p>雖然由希本人一直態度明確，卻不能代表水之都立場。</p><p>為了表示公正，水之都女王以及精靈族長更是刻意缺席亞德的生日宴會。突然有此表示不說，還是趁著清晨單獨告知，實在不尋常。</p><p>對水之都來說，同時與兩個神族繼承人交好是合理的選擇。</p><p>真正不合理的，反而是由希刻意告知這件事。</p><p>亞德定定地看著由希：「我很高興您對我有所期待。」</p><p>「其實本來多琳是打算親自到聖法提加邀請你，希望我也同行。後來一些原因，才由我自己過來，你果然也沒讓我失望。在我看來，你很有機會成為未來神族跟魔族的橋樑，能夠開闢一條新的道路。」</p><p>「您是指神族跟魔族的和諧嗎？這確實是我個人的希望，但我並不認為自己有這麼大的影響力，只能盡力而為。」</p><p>由希笑道：「斐斯特蕾雅殿下沒有選擇聖法提加的神學院，而是選擇了水之都，這就意味著可以樂觀看待未來。只要斐斯特蕾雅殿下繼承王位，您也在她的身邊，就不會走到最糟的狀態。畢竟，魔王陛下也不樂見鮮血。我相信只要沿著現在這條路走，就很有可能抵達期盼的未來。通往未來的道路上必定有考驗，而我相信自己能夠提供您必要的幫助，也是您最好的選擇。」</p><p>這句話簡直像是在爭取亞德的認同，以至於他不禁一愣。</p><p>「實際上，在兩位殿下決定前往水之都後，拉娜陛下跟神王陛下早就已經為您挑選了指導群。我負責的主要是魔導具跟古代文字部分，其他的人選我相當不滿意，這我才主動向女王陛下爭取機會。」</p><p>「爭取什麼機會？」</p><p>「能夠當您導師的特權。」由希微笑，「現在，殿下有兩個選擇。第一，就是接下來按照女王陛下的指引走魔法陣，可以輕鬆抵達水之都。第二，走陸路，並且完成我設下的一系列挑戰。我會訓練你們四位，讓你們擁有基本自保能力，也能夠一定程度上離開皇宮自立。這些技能根據不同觀點，可以毫無必要，也可以非常重要。只要能夠完成，女王陛下就會同意，讓在水之都期間暫時充當兩位的監護人。」</p><p>亞德其實心裡已經有答案，但這趟旅程可不是只有自己。</p><p>「紫晶她怎麼說？」</p><p>「她讓我爭取您的同意，以您的意見為優先。」</p><p>亞德衷心對妹妹心懷感謝。</p><p>即使有過之前跟沙一起生活的經驗，但對從小嬌生慣養的她來說，庶民的環境肯定相當不舒服，她作為未來女王完全不必紆尊降貴。</p><p>之所以這麼說，也是尊重亞德的意見。</p><p>答案早就呼之欲出。</p><p>「我選後者。」</p><p>這時候的亞德只單純把這當成能夠讓由希親自指點學習的機會。</p><p>所以，他並沒有想到，此時的選擇很大程度上影響了五界的未來。</p><p>……</p><p>……</p><p>與此同時，珞緹雅結束了數天的休息，從沐浴著神聖力量的陽光中醒來。</p><p>休息足夠後，她與神后簡單道別，便離開聖都。</p><p>往常她總會在五界多繞幾圈，享受不同的食物後睡個數十年。</p><p>這回，她卻沒辦法這麼做。即使在最深沉的夢中，魔王陛下的話在她腦中縈繞不去。他說，應該給自己訂個期限，並給了自己十年的時間。</p><p>而我呢？失去本名的珞緹雅凝視著夕陽，正乘著已經死去的弟弟遺骸飛翔。</p><p>這樣的日子已經持續超過百年，她本來希望自己永遠這樣活下去。</p><p>現在她卻沒有之前那麼確定了。</p><p>她依舊喜歡自己的弟弟，但她也忍不住想，如果能夠徹底放手……那麼，總有一天她或許能夠跟重生的弟弟會面。她可以像其他龍族那樣安靜地注視著自己曾經摯愛的弟弟，守護未來的他，直到他安然閉上眼睛。</p><p>該怎麼辦才好？好想要找個人討論看看。</p><p>她腦中第一個浮現的是亞德的名字，轉念一想，還是放棄。之前她曾強烈拒絕亞德插手自己跟瑛的事情，現在轉而向他尋求答案實在太一廂情願。</p><p>然後她想起了另一個人，他說，「妳就像朋友家的孩子。」</p><p>身上瀰漫著死亡與血腥的氣味，殘酷又溫柔的人。</p><p>身為龍族的眷屬而被認可的那個人，西方的魔王徹．曼德沙。</p><p>如果再次詢問他的意見，他會怎麼說？</p><p>還在猶豫，天空中翱翔的龍彷彿回應了主人的呼喚，往西方魔族首都滄雨前進。抵達的時候已經是數天後，她循著曾經熟悉的氣味往西前進，來到長年陰雨的城市。</p><p>遠遠地看，這座城市正被連綿的陰雨籠罩，正等待著太陽。</p><p>簡直就像是尋找生存意義的魔王陛下。珞緹雅沒來由地這麼想。</p><p>她乘著瑛在滄雨盤旋，最後停在唯一適合的落腳處，也就是滄雨的地標大鐘塔。</p><p>此時鐘聲敲響下午三點的鐘聲。</p><p>打破結界阻攔在空中盤旋的龍，果然引來魔法師的關注，他們正在低頭商議。</p><p>珞緹雅站在塔頂，漠然地看著其中的魔法師。對魔力敏銳的他們很早就感受到龍族的威壓，被他的魔力威嚇，動彈不得。</p><p>在他們眼裡看到的是偉大的龍族，而不是她本身。</p><p>也難怪雪君會被能夠不受這股力量震懾，進而拔劍與他抗衡的人吸引。她沒打算進攻，就只是站在塔頂往下眺望，欣賞著魔族首都滄雨的雨景。她並不喜歡雨天，卻也不得不承認，下雨的城市帶著某種陰鬱的美麗，讓人難以離開視線。</p><p>感受到一陣魔力運作的氣息，珞緹雅回過頭。</p><p>魔王徹．曼德沙從珞緹雅身後的魔法陣現身。</p><p>黑髮、紫眼，白外套黑軍服的魔王陛下踏出魔法陣，表情有些無奈：「你們龍族找人的方式總是這麼別出心裁。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十九話，踏上旅途的少年們</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/07/ms049/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/07/ms049/</id>
    <published>2022-06-07T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>外頭大雨連綿，此時已經迎來盛夏的雨季。</p><p>這不是亞德頭一次遠離聖法提加，過去他也曾跟妹妹紫晶一同跟著威尼爾與諾雅在聖法提加旅行。每一次都是在各地的別墅來回，跟著安排好的行程。</p><p>而這回監護人是由希，他雖然有貴族的教養，實際上是平民身分。</p><p>亞德有點擔心，安排住處時是否會被刁難？看在未來女王的面子，聖法提加的貴族會勉強接納他們。問題在鄉村的貴族是否會如此？</p><p>官方的紀錄上對鄉村貴族的描述，很難讓人樂觀。</p><p>這群遠離都城的貴族擁有自己的領地，在這片土地上，領主的律法甚至超越神王的號令。所以即便聖法提加已明文禁止對混血的歧視，但有部分領地限制混血的權利，甚或禁止其進入教會。</p><p>在亞德出生以前，母親伊芙蕾希雅就不問出身廣納賢士，在受到民眾歡迎的同時也引起貴族們的反彈。這種勇於改革的勇氣，或多或少將她推向死亡……最少在亞德問起自己是否造成母親死亡時，拉娜是這麼告訴他的。</p><p>「對你來說，聖法提加並不安全。」燈火搖曳下，拉娜的臉色明暗不定。「但你畢竟是聖法提加的王子，同時也是滄雨的王子。躲在安全的鳥籠裡的金絲雀也看不清世界，總有一天，你得親眼看看這世界的樣貌……就跟你的母親一樣。」</p><p>一行人終於遠離聖法提加的範圍，已經是一周後。</p><p>越是往東，看見的原野與鄉村逐漸多過城市、建築逐漸低矮，路上行人與守衛的表情也不像在聖法提加時緊繃。透過車簾往外望，建築之間的距離變寬，人與人之間的距離卻拉近，不時可以聽見人們笑談的聲音。</p><p>正是黃昏時刻，夕陽將馬車的影子拉得很長，除了車外人們的笑聲、車輪在崎嶇石子路上緩行的起伏。能感覺到馬車越過了結界，過了一陣子，居然就這樣在路邊停下，前方的由希率先下馬車，敲了敲門。</p><p>「殿下，已經到了。」</p><p>尤爾、亞德依序下車，攙扶琉璃下馬車。另一邊紫晶與沙也已經下車，兩兄妹面面相覷。紫晶問由希：「我們可以住在這裡嗎？這裡怎麼看都是一般的房子。」</p><p>由希道：「店主跟我熟識，可以保障安全。如果您是對住處不滿，那我也只能表示遺憾。這裡的領主梅泰森伯爵並非是光聖教虔誠的信徒，一直以來跟拉斯奇王家跟水之都少有聯絡。以我們的成員組成，不能確保會受到領主的歡迎。」</p><p>由希的回應讓斐斯特蕾雅感到些許冒犯，她毫不掩飾語調中的不快。「我不是這個意思，難道我在你眼中是那種心胸狹窄的人嗎？我只是第一次住在平民的房子，感到很新奇罷了！」</p><p>「這種新奇不全是好的方面，更需要適應。」</p><p>紫晶很不服氣：「哦，是嗎？你以前不也是王子，跟我有什麼不同。你都能做到，憑什麼就覺得我不行。」</p><p>由希沒有強辯，依舊淡然：「殿下有這個想法很好。但是，已故的威尼爾伯爵是個寬容的人，殿下一直被照顧得相當不錯。」</p><p>言下之意就是說她嬌生慣養。</p><p>斐斯特蕾雅氣得七竅生煙：「你是在小看我嗎！」</p><p>「並非如此。斐斯特蕾雅殿下，再站在這裡就要擋路了。不如我們先進屋內修整，您再決定是否要對我發怒吧？」</p><p>沒有人迎接，更沒有人在乎一行人的到來，對亞德來說這算是難得的體驗。他將兜帽往下拉，遮住顯眼的黑髮與瞳色，近距離觀察路上的行人。一行人穿越走廊，聽見大廳嘈雜的吆喝聲，是一群身材魁武的男人正在拚酒。</p><p>由希走向櫃台，打瞌睡的中年男子朝他打了個帶酒臭的哈欠。</p><p>「我之前打過招呼，頂樓的房間我全要了。」</p><p>櫃檯前殿主模樣的男人懶懶地看了他一眼，把一顆水晶推到他面前。由希把手覆在其上，一陣光芒過後，水晶變成帶著銀輝的藍色。</p><p>「諸位請自便吧。晚餐要我們準備嗎？」</p><p>「六份，謝謝。飲品酒兩分，其他牛奶就好。」</p><p>亞德跟紫晶圍著那顆水晶，看得兩眼發直。</p><p>紫晶道：「這是什麼東西，看起來挺漂亮的。有什麼作用？」</p><p>沙推測道：「我猜是某種結界裝置的改良品。」</p><p>「那是你身後那位大爺的作品，你們跟他一起旅行，居然連這也不知道？」店主打量著他們，看見沙與琉璃的翅膀時本來只是有點驚訝，但他看清亞德的眸色時忍不住瞪大眼睛，很快就收斂了驚訝。</p><p>「兩位大人，」店主看著亞德與紫晶說，「我們是該感到恐懼，還是期待？」</p><p>這提問不但看出了身分尊卑，更是推測出一行人的身分與目的的。這個問題是，他們究竟是去水之都逃難還是學習？</p><p>表面上兩位王儲都是往水之都前進，實際意義卻大有不同。</p><p>亞德笑道：「還請期待吧！」</p><p>斐斯特蕾雅本來還要提問，卻聽見一個大嗓門道：「哎喲，這不是雪少爺嗎？什麼風把你吹來的？」</p><p>那是個手長腳長的神族男人，他身材高挑，一頭雜亂的棕色頭髮像是曬乾的稻草。他以意外靈活的速度搖搖晃晃的走來，就要搭由希的肩膀。</p><p>由希正從侍者手中接過鑰匙，冷靜地避開側身避開他的接觸。「好久不見，索里德。可惜我我有要事在身，下次再找機會敘舊吧。還有，你身上都是酒味。」</p><p>「酒味又咱樣了！這不是你是最喜歡了嗎？」</p><p>說著注意到由希身後的斐斯特蕾雅，看她可愛想要出手調戲，卻被一把短刀擋在前面。出手的是沙。「到此為止吧，先生。」</p><p>「哎喲，真可怕！哎喲，仔細一看，這不都是小孩子？你什麼時候改變喜好了，我以為你喜歡成熟的類型？」索里德也不生氣，收手打量著他們，細長的灰色眼珠骨碌碌地轉，「看來你可是接下大工作了。需要幫忙嗎？」</p><p>由希把幾枚銅幣放在他伸出的手上。「行李就麻煩了，到頂樓，謝謝。」</p><p>索里德愣了一會，哈哈大笑。「好小子，只有你敢叫本大爺做這種雜活！」將那幾枚銅幣高高彈起，迅速抓住，「你還是這麼精打細算。晚上找你喝酒去？」</p><p>「不去。」</p><p>「可真是大忙人，喔，對了。有給你的信，晚點我拿給你啊！」</p><p>「是什麼？陌生人的請求就直接扔了，我沒空。」</p><p>「可不是陌生人，」索里德「嘖嘖」地搖著手，「是給你的邀請函。你這傢伙連一百年前我說的話都記得，不會就忘這件事吧？」</p><p>很難得地，由希有片刻沉默。「沒忘。」</p><p>「我說你這小子，怎麼到這種時候都這麼冷靜？我本來以為你離開那潮濕的鬼地方就是想離開那個麻煩地女王跟她一起，結果卻搞成這樣，你這傢伙到底……」</p><p>一枚白金幣按在索里德嘴上。</p><p>由希．海亞滿臉不愉快的客套笑容。「晚餐也麻煩你送上來了，謝謝。」</p><p>就連亞德也看出由希心情不好，少年少女們快速交換好奇的視線，視線同時落在尤爾身上。精靈族的大祭司正雙手抱胸，一點也不打算加入對話。他對四人擺擺手，「小孩子別問那麼多，有機會就會知道。」</p><p>紫晶還是不死心：「沒機會的話怎麼辦？」</p><p>「哦，」尤爾的眼神不帶情感，因此看來有些冷酷。「那只是代表這跟妳無關。」</p><p>人們都知道龍身上有不可碰觸的逆鱗，這問題對由希來說或許就是。就因為如此，反而更讓人心癢難耐。</p><p>「就不能稍微透露一點嗎？」</p><p>尤爾白了她一眼。這傢伙知道自己是公主，不能對她真的生氣所以才敢追問。「這不是我能決定的。如果由希想讓你們知道，妳們就會有機會看到，反之還是裝作沒看到更好。畢竟他可以說是你們未來的監護人，你們也不想跟他搞壞關係吧？」</p><p>話都說到這種程度，紫晶也只能悻悻然閉嘴。</p><p>眾人先以考量到安全分配房間，晚餐跟行李也差不多送上來。</p><p>餐點是以菜餚為單位裝盤，啤酒跟飲品也是。</p><p>在尤爾的提議下，把餐點搬到頂樓外的露天陽台，看著滿天星斗與陌生的風景、享受涼夏的夜風，眼前是陌生的美食，更有旅行的實感。</p><p>平時亞德習慣被服侍，很少自己動手，好奇地看著由希與尤爾很熟練地分食，琉璃與沙也很自然地分派餐具與飲品，只有亞德跟紫晶還呆坐著。紫晶也不在意，正想找亞德聊天，卻見他問由希：「我可以試試看嗎？」</p><p>由希看了眼手上的餐刀，乾脆地遞給他。「要花點力氣，你可以試試。」</p><p>亞德在他的指點下調整了握刀姿勢，由起初的謹慎下刀，最後越來越順手。紫晶看得無聊，也吵著想學，於是最麻煩的部分反而是由兩位身分最高的人來做。</p><p>等到終於完工，花了比想像還久的時間。</p><p>琉璃笑著替他們倒牛奶：「兩位都辛苦了。」</p><p>紫晶盯著盤內的食物，似乎正在檢討下刀的姿勢，職倒亞德喊她才收手。她小心翼翼地切了一塊，塞進嘴裡。</p><p>「還可以，但是努力之後感覺特別好吃！」</p><p>星空之下，眾人笑談著著用餐，屬於他們的旅程這才終於揭開序幕。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十八話，冥王衛法斯</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/05/ms048/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/05/ms048/</id>
    <published>2022-06-05T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>兩人終於離開了看不見盡頭的深淵，來到迷霧中的永夜國度。</p><p>這裡是長年被黑色迷霧包圍的死者之國。</p><p>緋紅天空中弦月朦朧，迷霧的盡頭是不見盡頭的血池，空中的骨鳥拍撲翅膀，發出的「呀——呀——」叫聲此起彼落。</p><p>這是座充滿死亡氣息的森林。</p><p>殘破的森林宛如經過大火洗禮後搖搖欲墜，唯有翩飛的血色蝴蝶為這座寂靜的森林帶來些許生機。</p><p>如果說黑森林是被深淵的氣息纏繞，那麼，冥界血池就是深淵本身。</p><p>抬頭仰望，位於血池中心的城堡朦朧，即便有些距離，仍然能夠感受到屬於冥界之王的強大威壓，令人難以喘息。</p><p>血池性質與教會相反，濃烈的黑暗氣息讓聖不禁呼吸困難。雖然嘗試用神力抵禦，可惜效果有限，能夠感覺深淵的氣息正一點一滴滲透進體內。</p><p>「從這裡開始就是冥界。除了冥王的眷屬都不得擅入，即使母親也不例外。雖然有我帶路，但你畢竟是聖王，身體跟冥界相斥，絕對不能大意。」</p><p>翼姬稍微搖深紅色的鈴鐺，小型的骨龍應邀而來，在翼姬身邊停下。骨龍親暱地蹭了蹭翼姬，在兩人面前伏下身。</p><p>聖帶著幾分好奇輕拍骨龍，骨龍回頭看他。粗糙的手感，感覺不到任何生命力的骨骸，空洞的黑色眼眶中有藍色的幽火燃燒。</p><p>「這藍色的火光就是靈魂嗎？」</p><p>「是的，這就是人類所謂的魂。萬物皆有魂，生物的靈魂隨著擁有的能量與位階不同，顏色各異。」翼姬解釋道，「長壽的種族或擁有強大魔力的人類，通常有著高位的能量。比方說神祇或者天人的靈魂通常是金色，天人的靈魂也帶著些許薄金色，擁有越強大能量的靈魂通常有更強的可塑性。」</p><p>「那我呢？」聖隨口問。</p><p>翼姬沒有回答，意味深長地盯著聖，才緩緩開口：「你身上的是亞德靈魂的碎片，而他的靈魂很特別。」</p><p>「因為他有龍族血統？」</p><p>「與血統無關，他的靈魂更接近天人或者是神祇。一般人靈魂能量微弱，如果分割少許部分，不會產生新的生命。亞德身上的龍族血統會讓他比一般人長壽許多，如果有緣分，他可以變得非常強。」</p><p>「比妳還強嗎？」</p><p>「那當然。」</p><p>想起亞德用魔法時的茫然無措，聖喃喃道：「我很難想像，他學魔法比較像是要自保，沒有意願的話很難變強吧？」</p><p>「強大有很多種形式。人類若有想要保護的東西，能夠發揮很強的專注力。」</p><p>翼姬試著想坐上骨龍，可惜裙擺太長而不太順利。見她困擾，聖學著亞德對翼姬伸出手。「好了公主殿下，我來幫妳吧？」</p><p>她明顯一愣，看著聖伸出的手，笑得格外燦爛：「好像王子一樣。」</p><p>說著優雅地在聖的攙扶下側坐上骨龍。平時相處時沒有感覺，偶爾看她展現優雅的一面，總會覺得心跳加速。</p><p>聖笑著坐上骨龍：「我確實是神族王子，有什麼問題嗎？」</p><p>翼姬忍俊不禁地笑出聲，以一種帶著佔有慾的姿態摟住他的腰。「沒有。」</p><p>……</p><p>……</p><p>黑暗的天空中血月高掛。</p><p>由上往下更能看清冥界的樣貌。俯身去看，不見盡頭的血池中，能看見朦朧的人影，拖著手銬腳鐐，在血池中載浮載沉。</p><p>聖也曾從翼姬口中聽說過冥界的樣貌，實際看來比言語描述更震撼。還來不及對冥界的一切感到驚奇，骨龍振翅疾飛，一眨眼的時間就抵達血池中心的黑色城堡。</p><p>隨著兩人的到來，「嘎吱」一聲，沉重的鐵門應聲打開。</p><p>那是遠比想像中更寬廣的空間，幽黯的城堡中有淡紅色的血蝶被束縛在燈罩中，整座城堡散發著詭異的微紅。紅色地毯從門口往前，往上直舖台階。</p><p>從門口往內看，他們彷彿走正在走近張口的大蛇，沿線的紅色地毯彷彿吐著蛇信的巨蛇，準備將不自量力的來訪者拆吃入腹。</p><p>沿線一排面無表情的蒼白侍者站開，面無表情的他們在微光中看來頗為攝人。</p><p>「我回來了。」翼姬說。</p><p>一行僕眾同時對翼姬行禮，為首的女性道：「冥王大人已經恭候多時，請。」</p><p>兩人隨著侍者往長廊盡頭走，長廊的藍色幽火以門口為起點往內陸續點燃，引導著他們往內深入。她在盡頭的黑色巨門之前敲門，門上的魔法紋路以叩門處為中心，漣漪般向外擴散，門上的魔法陣完整地發出光芒，沉重的大門便自動開啟。</p><p>紅色地毯盡頭，階梯盡頭的黑王座上坐著一名紅髮青年。</p><p>青年容貌俊秀，前髮遮住一半的眼睛，可臉色是不健康的死白、雙頰稍微凹陷，眼睛半睜彷彿沒有睡飽，眼眶底下是淡淡的黑眼圈。這一臉病態的纖細青年很慢地抬眼看過來，沒有血色的薄唇咧開一個詭異無比的笑。</p><p>「參見冥王大人。」翼姬在他面前跪下，聖也照坐。</p><p>冥王沙啞道：「翼姬，妳來了。一路上辛苦了，這位就是……」</p><p>「衛法斯大人，他就是我向您提過的聖。」</p><p>「冥王大人，您好。我……」</p><p>聖垂頭的瞬間，眼角餘光彷彿看見冥王身形消失，下一秒就蹲在他面前，帶著黑色長指甲的手抬起聖的下巴。</p><p>「我是聖，也是現在的聖王。是神族王子亞德的……」</p><p>冥王好心地接下去：「是眷屬。」他捏著聖地下巴左右擺動，甚至撥起他的側髮、耳後仔細觀察，這還沒結束，他握著聖的手，以一種無比曖昧的姿勢摩娑。</p><p>聖總感覺自己像是人偶般被他擺弄，可對方並無惡意，也就任他碰觸。見他並不牴觸，冥王伸手去碰他的喉結，很驚奇地感受他鼓動的喉結，細長的眼睛瞪大，迸出狂熱的光彩。</p><p>「聽說你是沛諾諾的作品，結果……真是超乎想像！傑作啊，傑作！」</p><p>「冥王大人，請您自重！」翼姬忍無可忍，拍開冥王準備解開聖領口的手。</p><p>「偏不要，他可不是妳的東西。」</p><p>翼姬眼睛微瞇，不說話了。兩人氣氛險惡地互相瞪視，半晌，冥王嘆道：「好吧！我找機會問問沛諾諾。之前聽說她花了很多心思，做了很多次才成功，運氣好的話或許可以跟她討到試作品……」</p><p>說著眼睛又往聖身上飄，眼神中承載明顯的狂熱。</p><p>「這可真是傑作，外表先不說，既然是跟父親大人有關的人，自然很漂亮。問題是這觸感、這魔力……還有這鄙視的眼神，真想讓這孩子也變成我的收藏。」</p><p>「那您可就慢了一步，他可是聖王。」</p><p>「我聞得出來，那又怎麼樣？」冥王又在聖臉上掐了一把，這才在翼姬的瞪視下悻悻然收手，「你說想要蒂法妮瑟的身體？我先跟妳確認，妳是想要復活，還是想離開黑森林，這兩者的代價完全不同。」</p><p>「當然是後者。」翼姬回答。</p><p>「那事情就好辦多了。妳這兩千年來一直很努力，不曾提出麻煩的要求又長了張好看的臉，想來我是該感謝妳。」冥王稍稍瞇起眼睛，「正好我也拿妳來練習過，就把我的試作品借給妳吧？」</p><p>「非常感謝冥王大人的恩賜。」</p><p>「多餘的話就不必了，我也有條件。」冥王衛法斯說著，蒼白的嘴唇咧開邪氣十足的笑，削瘦的手指指著聖，「我要拿他來玩玩。這麼稀有的特殊試驗品可真是難的一見，沛諾諾的孩子不只一個，但多數就是類似妖精之類的魔法生物，距離人類還有段距離。這小子不但有自己的意識、能使用神術，甚至還受到芙薇亞希的祝福，太不可思議了，簡直……就跟藍月一樣啊！」</p><p>「您所謂的玩玩具體是指什麼？」</p><p>「現在，他身上擁有的就只有原型身上的神力，除非靠對方補充，否則只會減少。魔力消耗完畢之日，就是他的死期。但是，這不是很可惜嗎？」冥王戲劇化地頓了頓，「也就是說，我想嘗試加強這個軀體。這副軀體本來就能夠儲存大量魔力，如果能夠吸收外界的魔力轉化……應該會很有意思才對。」</p><p>聖激動道：「這也能做到嗎？」</p><p>「不容易，但我可是偉大的冥王衛法斯，這種程度對我來說不過是小菜一疊。如果能夠解決魔力來源的問題，接下來的事情就容易很多。你小子是聖王吧？只要跟著教會那群人走，為人療傷、除惡、祈福與治療，為他人奉獻、治癒，就能夠與他人的靈魂與命運連接，只要經驗更多事，就能夠豐富你的靈魂，進而成為獨立的個體。」冥王衛法斯意味深長地笑，「當然，戀愛也是。」</p><p>「我、我才不是為了那種目的……」</p><p>「好好好，你們這對小情侶，不必跟我解釋。總之，我準備趁這個機會好好研究神聖文字。但這創造生命並不容易，即使是像我這樣的天才也需要一些時間。在這段期間內，有幾個材料要你們拿來。第一個，是只生長在妖族聖泉水的白色蘇米芙花。另一個，是我數千年前借給西方海域賽壬的黑珍珠。行吧？」</p><p>翼姬答得很快：「那當然。只不過……您為何要幫忙？」</p><p>「這是個好問題。但是，我可是嚴格的老師，不會輕易洩漏答案。你們猜猜看，是為什麼？如果答對問題的話，我或許會更努力點也說不定？好啦，聖，你覺得答案是什麼呢？」</p><p>與翼姬相反，聖對冥王衛法斯仍有基本的畏懼。</p><p>這位執掌著死者世界的神是武聖皇廷的孩子，跟祂一樣是擁有強大權能的神。若能夠得到他的幫助，即使是被當成有趣的玩具，也不是壞事。</p><p>「您想要研究創造生命？」</p><p>「答對了，可惜這只是標準答案。還有呢？」</p><p>聖躊躇了片刻：「是給翼姬的獎勵？」</p><p>冥王打了個響指，「這都算對，可也不對。我給你個提示，我可是偉大的冥王，又有誰能夠任意號令這樣的我？」</p><p>聖的腦內浮現了一個名字。</p><p>在他開口之前，冥王衛法斯笑嘻嘻地比了個「安靜」的手勢。</p><p>「答案就暫時保密。好了，我沒什麼話想跟你們說了，兩人都給我滾吧！」</p><p>冥王隨意地甩手，紅色魔法陣在兩人腳下浮現。還沒能反應，空間扭曲迅速展開，再度睜眼時，兩人已經回到通道入口。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十七話，為神所愛</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/31/ms047/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/31/ms047/</id>
    <published>2022-05-30T17:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德等人出發後不久，聖結束教會的巡禮儀式，往西方黑森林的方向走。</p><p>與來時相同，沒有地圖、更沒有時程表，不過是隨心所欲的獨行。</p><p>離開時聖抱著犧牲的覺悟揮別過去，本以為永遠不會回到黑森林。</p><p>聖典中，將擁有特別強大力量的個體稱作「被神祝福之人」，比方光聖教的聖女、聖子以及聖王被稱作「光明之子」。雖然聖確實繼承血月杖並得到教會認可，也熟悉教會必要的禮儀，聖卻不曾認為自己曾受到光明女神芙薇亞希的垂青。</p><p>帶著偷來的容貌、虛假的肉體沒有能夠跳動的心臟，即使在裡面塞入不完整的靈魂，也不會成為人類。</p><p>不是人類、更非魔物，雖是神的造物，卻不為神所愛。</p><p>現在的他不過是在造物的過程產生，不過是可有可無的中間產物，脆弱地彷彿隨時會消失，這存在與消亡都將無人聞問……</p><p>最少在與亞德坦白之前，聖一直是這麼想的。</p><p>拚盡全力取得神代遺產與聖王之名，不過是為了讓自己更有利用價值，向死而生。這是一種帶著絕望的嚮往，宛如撲火的飛蛾心甘情願地尋求死亡。</p><p>聖跟亞德之間靈魂的彼此牽引，遠超過神與眷屬之間的聯繫。</p><p>他能夠直接感受到亞德的情緒，在亞德情緒激動的時候能夠看見他看見的景象。</p><p>不知道是幸運還是不幸，亞德對他的重視遠遠超乎他的預想。</p><p>不是對保護者的依賴、更非珍愛工具的那種憐惜，而是將他視為兄弟、視為人類那般平等地重視。雖然跟亞德有過約定，實際上，聖對冥王大人的垂憐沒有把握。</p><p>可是，那又如何呢？若不試著掌握，就不會有希望。</p><p>即使是在最樂觀的想像中，也不曾有過今天。</p><p>握著神的權杖以神之名祈禱至今，聖第一次覺得，自己確實被神所愛。</p><p>連他自己也沒發現，旅程的步伐遠比來時輕快。</p><p>……</p><p>……</p><p>這件事得稍微提早到幾天前，翼姬趁著殘月時向來到祭壇。</p><p>青年冥王的神像遮掩於斗篷之下，永恆地注視著深紅色的血池。</p><p>除了引導徘徊於世的靈魂之外，獵捕那些不願回歸靈魂之河在世間作惡的亡靈也是翼姬的工作。以死神之鎌獵捕的亡靈將會透過血池的通道，以永恆的鮮血滌清記憶與罪惡，接受冥界之王的審判。</p><p>連接著亡者安息之地的血池，是翼姬與冥王唯一的溝通管道。翼姬偶爾會報告獵捕的近況，但這位執掌死者之地的神靈鮮少給予回復。</p><p>例行報告後，翼姬在最後加上一段話。</p><p>「我打算暫時離開黑森林。如果您允許的話，我想向您借用蒂法妮瑟的身體。」</p><p>忐忑不安的等待後，無波的血池浮現冥王的回復。「為何？」</p><p>翼姬按照草擬的那樣，從聖的甦醒、與亞德的關係開始照實以告。經過短暫的沉寂，血池浮現冥王的回復。</p><p>「朔月之時，帶他過來。我要親自審判他。」</p><p>今天正是約定好的朔月，黑森林赤色弦月朦朧，一身金邊白衣的聖手握血月杖現身黑森林，隨著翼姬踏入深紅色的魔法陣。</p><p>鮮紅色光芒籠罩兩人並肩的身影，霎那間，並肩的兩人消失在時間的夾縫中。不見光的狹道一片漆黑，散發鮮血味道的玫瑰為兩人引導出朦朧的前路。</p><p>幾次踉蹌後，聖終於勉強握住翼姬的手在黑暗中前進。</p><p>只有在屬於死者的世界中，才能夠碰觸到心愛的人。此時她手心微涼，端正的側臉毫無表情，鮮豔的嘴唇緊繃成一線。她略帶不快地瞥來：「你真是毫無緊張感，還可以想一些無關緊要的東西。」</p><p>「妳希望我放手嗎？」</p><p>翼姬稍微加重握手的力道作為回應。意思是不准。</p><p>聖不禁失笑，「哪裡無關緊要？搞不好以後就沒機會了。不高興就別看啊。」</p><p>翼姬被說得啞口無言，想抱怨也無從講起，嘴裡嘟噥著：「真是一點都沒有聖王的樣子……」</p><p>「什麼叫做聖王的樣子，比如說亞德那樣嗎？」</p><p>提到亞德，翼姬突然停下腳步。「你還敢提亞德？你為了見他離開黑森林，甚至不告訴我一聲。難道你不知道我會擔心嗎？還是說，不論我怎麼想，對你來說都不重要，所以，我最好什麼也不知道，在黑森林等著你就好？」</p><p>翼姬說著，聲音幾乎帶上些許哭音。</p><p>在聖的記憶中，翼姬向來是優雅而冷淡的，幾乎很難想像她會有情緒。聖內心暗暗高興，又對這竊喜感到惱怒，都到這種時候了，怎麼還想這種多餘的事？</p><p>聖連忙去拉她的手：「對不起。」</p><p>翼姬沒理他，快步走開了。聖跟著走上去。「翼姬，別生氣啊。都是我不好。」</p><p>「本來就是你不好。」</p><p>兩人雖然再會，分別時的疙瘩一直沒有說開，累積到現在就演變為爭執。聖自知理虧，追著她拼命道歉。</p><p>往常翼姬總是很快就會原諒，這回，似乎哪裡不一樣。</p><p>翼姬猛然回頭，惡狠狠地揪住聖的領口。「我的忍耐很有限，光是看你追在亞德身後跑，我就已經很不高興了。如果不是為了你，我根本一秒都不想忍耐。聖，你知道嗎？對我來說，最理想的解決方法，就是把你關在我身邊。不必在乎龍族的臉色，也不必寄望亞德的善意或者冥王大人的心情。」</p><p>雖然擺出這種兇惡的臉色，翼姬話中的佔有欲時在強烈到讓人難以忽視。</p><p>聖不禁愣住，半晌後笑道：「這我還記得。只不過，翼姬……」他輕撫著翼姬揪住他領子的手，「別再說這種話了。就算是我，也會誤解。不要給我多餘的希望。」</p><p>「你是什麼意思？」</p><p>「哈，我是什麼意思？妳非要我說清楚嗎？」</p><p>聖發出壓抑的低笑，彷彿從喉嚨伸出勉強擠出的聲音，宛如來自深淵的低笑。</p><p>翼姬本來要伸手，卻被他此刻的眼神凍住，不敢碰他。</p><p>「少來，妳明明能看透我的想法，卻裝作一無所知。看我因為妳的事情心神不寧，讓妳很開心嗎？對，我離開黑森林是在躲妳。既然妳知道，又為什麼要逼我講明。維持現狀又有什麼不好？」</p><p>「聖，我不明白。」</p><p>沒有回答，聖淡淡地看著翼姬：「既然妳說不明白，那我就講明了。我覺得妳靠我太近，我不喜歡。請妳離我遠一點。」</p><p>翼姬瞪大眼睛，一副不可置信的樣子，「為什麼？」卻不顧聖的阻止，上前去握他的手。兩人十指相扣，聖皺著眉頭，卻沒有掙脫。</p><p>「聖，你討厭我嗎？」</p><p>聖別開視線，不願意直視她的眼睛。翼姬又湊過去，距離近到讓人心慌意亂。</p><p>如果下定決心，想要拒絕其實很容易，可是，他理智上想要躲避情感上卻不想拒絕，兩種想法拉鋸才表現得猶豫不決。</p><p>「聖，不要討厭我。看我好不好？」</p><p>翼姬喊他的聲音滿是懇求，被心愛的人這麼溫柔的喊聲，實在甜蜜又讓人痛苦。最終，微冷的手捧著他的臉，被迫與那雙帶著眼淚的赤眸相望。</p><p>纖長的睫毛上掛著幾滴淚水，與平時那副驕傲冷淡的模樣判若兩人。</p><p>真漂亮。聖看得愣住，能感覺翼姬的手微微地發抖。</p><p>「翼姬，我……」</p><p>沒有說話，黑色的荊棘纏住聖的手腳，動彈不得。</p><p>「別動。」翼姬說，「我不會傷害你。你相信我吧？」</p><p>聖只有看著看著翼姬稍稍踮起腳尖，重複拉開距離跟湊近的動作。</p><p>以翼姬的程度，這種魔法甚至算不上限制，只是一種警告。聖凝視著翼姬的每一個動作，看著她的嘴唇猶豫不決地湊近，近到讓心跳快得要衝出胸膛。</p><p>輕柔的吻小心翼翼地貼上，迅速分開。</p><p>看著聖訝然地碰觸嘴唇，聖還沒開口，翼姬滿臉赤紅地別開頭，嘴上還是氣勢洶洶：「很早就想要這麼做了。有什麼不滿嗎？」</p><p>這瞬間，聖才意識到翼姬的意思，很慢地遮住臉。</p><p>「可是我、我……我搞不懂啊！」</p><p>「有什麼搞不懂的，亞德第一次見到我，就知道我喜歡你。你還一副被甩的樣子對我發怒，而且連告白也不會。我教過你這麼多種語言，結果你連告白也不會。如果我不喜歡你，為什麼要那麼在意你？又為什麼要說那種話？」</p><p>「可是……妳不是能知道我的想法嗎？既然這樣，那又為什麼……」</p><p>「我不能確定。如果我自己內心動搖，就沒辦法聽到靈魂的聲音……這我不能控制。」翼姬有點惱怒，丟給他一個鄙視的眼神：「我也不知道，但我就是喜歡你，包含你連告白都不敢的這部分。」</p><p>「說什麼傻話，我怎麼不敢。」</p><p>聖帶著對抗意識，湊到翼姬的耳邊，以他所認識的每種語言告白。</p><p>湊到第七次「我喜歡妳」，翼姬終於受不了，發出細小的悲鳴，把臉埋在了他的頸窩。「我聽得很清楚，不要再說了。」</p><p>終於冷靜下來，兩人都有點尷尬，恢復了並肩扣手的動作前行。翼姬問他：「我真的表現得那麼不明顯嗎？」</p><p>聖沉默了片刻。「我不是完全沒有感覺，但我不敢去想。不管妳的想法如何，我都不能給你任何保證。我是個沒有未來的人，即使確認彼此的心意，那也只會為對方帶來痛苦。但是，我現在不那麼想了。」</p><p>翼姬的眼眸仍帶著些許淚光。聖稍微垂首，親吻半乾的淚痕。</p><p>「現在，我想跟妳一起活下去。」</p><p>終於心意相通的兩人牽著彼此的手，在鮮紅色血蝶紛飛的黑暗中行走。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十六話，暫別聖法提加</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/30/ms046/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/30/ms046/</id>
    <published>2022-05-29T17:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>看亞德獨自回來，聖與翼姬已經大概猜到狀況。翼姬將聯絡魔導具交給亞德，並拜託他抽空練習同時使用兩股魔力的方法。</p><p>討論後，他們決定一周最少連絡三次，並且掐好了在水之都約見面的日期。當晚亞德與聖一同向神王與神后報備。</p><p>聖王巡行本來就時有所聞，加上聖還聲稱這次巡行是光明女神的神諭。兩人雖然對時間有些微詞，但考慮到聖的實力，勉強答應。</p><p>兩人本來還想派護衛，卻被聖堅持回絕。神王夫婦也就只能囑咐他務必小心。</p><p>再幾天就要出發，亞德忙得像陀螺到處轉，見到珞緹雅的次數也屈指可數。亞德雖然暗自慶幸不必強撐著尷尬的情緒，實際看見她若無其事地跟紫晶與琉璃一起吃下午茶，也沒辦法像想像中那麼灑脫。</p><p>雖然表面上看不出異樣，跟聖獨處時比放鬆一點，明顯少了笑容。</p><p>聖悄悄用念話問他：「你是被龍女甩了嗎？」</p><p>「你在胡言亂語什麼。就算我外表看起來是魔族，現在仍是聖法提加的王子，沒有胡思亂想的自由。」</p><p>「原來你知道我想說什麼。哦，那之前是在裝傻啊？」</p><p>亞德心情不好，連帶口吻也不算客氣：「你這說法對我不公平，我有許多要考慮的事。更何況，一直去看得不到的東西不過是自尋苦惱。這點你不是也很清楚？」</p><p>後面這句是暗指聖跟翼姬的事，聖被說得啞口無言，只有雙手一攤。「好啦，別生氣了。又不是我甩你的，幹嘛對我發脾氣？」</p><p>「我．還．沒．有．發．脾．氣。」</p><p>即使是聖也聽懂他話語中的意思，連忙擺擺手。「好好好，你沒有發脾氣，都是我不對。我只是有點好奇，翼姬看你們氣氛怪怪的，就問我你想怎麼應對珞緹雅的事。但我回答不出來，所以姑且問問，不是要逼你回答。」</p><p>亞德瞥了他一眼。「不怎麼辦。我有很多要關心的事情，除了戀愛之外的。」</p><p>雖然亞德嘴裡這麼說，身邊的氛圍卻騙不了人。</p><p>紫晶看出亞德情緒不佳，纏著逼問聖發生什麼事，搞得聖看到她就想逃。與率直的她相比，琉璃表現得稍微委婉一點。她為亞德挑選了能夠安撫情緒與助眠的茶，也會適時提出邀請，讓亞德陪她出去花園散心。</p><p>剩下的空檔，亞德會去拜訪由希，從他那裡得到一些練習的建議。</p><p>時光飛逝，出發時間在即。</p><p>眾人走得很低調，只有神王夫婦、諾伊莎與珞緹雅來送別，由希與尤爾兩人則接受水神族女王多琳的命令，帶著少許菁英親自護送。</p><p>臨行前，紫晶去了趟墓園跟威尼爾道別，亞德就只站在遠處旁觀。</p><p>感覺袖子被輕輕扯了一下，是珞緹雅。她猶豫地開口：「你最近很忙嗎？」</p><p>亞德不禁想起聖的問題。</p><p>聖說得沒錯，他確實生氣了。亞德理智上能夠理解珞緹雅的選擇，反倒是搞不清楚自己的情緒。他依方面覺得自己不夠成熟，看她小心翼翼的樣子，又覺得心軟。</p><p>反正都是道別，笑著總是比繃著臉好吧？</p><p>「因為我還是王子，有很多例行事項事情要做。妳身體狀況還好嗎？」</p><p>珞緹雅點點頭，然後又搖頭。</p><p>「什麼意思，是說跟之前差不多嗎？」</p><p>「嗯。」</p><p>突然又沉默下來，兩人之前相處總是很自然，少有這種尷尬的時刻。</p><p>還是亞德主動開口：「妳接下來還會在聖法提加待多久？」</p><p>「我去滄雨，找魔王。」珞緹雅顯然還有話要說，看她明顯糾結，思考很久才問：「我可以去水之都找你嗎？」</p><p>亞德忍不住感到欣慰：「妳的神族語進步了。」</p><p>「是你教的，我也看書。而且最近很無聊。」珞緹雅又盯著他，「亞德，你還沒回答。」</p><p>想到珞緹雅也是被龍族流放，孤身一人在外，亞德忍不住還是拍了拍她的腦袋：「當然可以。在那之前妳應該先好好休息，好嗎？」</p><p>「我不是妹妹。」珞緹雅說。</p><p>「我知道，妳是姊姊。」亞德忍不住笑：「好了。這位姊姊大人，妳自己要保重。我也得出發了，有機會再見吧？」說著又要摸她的頭。</p><p>珞緹雅好像不喜歡這種哄孩子般的態度，卻也不拒絕，一臉彆扭的不高興。「你寫信給魔王陛下，就不寫信給我嗎？」</p><p>亞德一臉好笑：「我都不知道妳會去哪，怎麼寫信？」</p><p>珞緹雅很失望，但她還是點點頭。</p><p>亞德道：「妳自己一個人在外，要保重。我應該會在水之都待上好幾年，如果妳改變心意的話，就來水之都找我。到時候，我會正式邀請妳參加宴會。」</p><p>「你不會忘記吧？」</p><p>「……不會的。」</p><p>珞緹雅點點頭，「好，那等我休息之後，我去找你。」</p><p>下次見面可能就是幾年後了吧？</p><p>畢竟龍族壽命很長，他們的時間觀念也跟常人不同。亞德有點依依不捨，可換個方式想也不是永別，能夠跟珞緹雅在臨行前說開，真是再好不過。</p><p>結束簡短的談話，眾人各自道別，搭上駛離聖法提加的馬車。</p><p>除了琉璃之外，馬車對面坐著的是尤爾。這位精靈族的大祭司打著哈欠，百無聊賴地盯著亞德。亞德本來在讀書，感受到對方的視線，暫停手中的動作。</p><p>「尤爾閣下有什麼事嗎？」</p><p>「小王子，你從由希那裡聽說了多少？」</p><p>小王子？啊，是在說我。亞德一怔，「您的意思是？」</p><p>「去水之都的路程不算遠，也有魔法陣能夠直達。會用馬車這種傳統的方式，當然是有其他事情要做。」</p><p>琉璃問：「我本來以為是要拜訪路上的賓客，難道不是嗎？」</p><p>尤爾無聲地咧嘴笑，露出小小的虎牙。</p><p>「也會有這種常規的拜訪。雪少爺已經答應多琳，要親自指導你跟小女王。也就是說，你們會變成他的玩具。按照那傢伙地性格，他肯定會有特別的安排。」</p><p>「雪少爺」是尤爾對由希的戲稱，跟他的名字有關。這傢伙總是不好好喊人的名字啊？</p><p>「所謂特別的安排，是……」</p><p>「根據我對他的了解，他肯定會想測試你們的實力。」尤爾戲劇化地頓了一下，看亞德的目光是露骨的同情：「也就是說，這趟旅程絕對不可能平安。特別是小王子你，你是那個魔族之花的孩子，又有龍族的血統。是很好的玩具……喔，不，是研究對象。」</p><p>多數情況下，他是個知識淵博的前輩。雖然在外風評兩極，但亞德還是挺欣賞他很有個性這點。同樣作為混了神族跟魔族血統的王子，加上他的父親亞瑟是拉娜的弟弟，兩人血統上的淵源也讓亞德對他多了幾分信賴。</p><p>「玩、玩具？」亞德想起平常跟由希的接觸，這似乎不無可能。「如果不是太誇張的話，配合他的研究……應該也沒有問題吧？」</p><p>「你這麼快就被收服啦？這速度也太快了點。」</p><p>「因為相處的過程很愉快。我還以為兩位是很好的朋友？」</p><p>「話是這麼說沒錯，但是，那傢伙有時候挺極端，為達目的不擇手段。我不喜歡不必要的冒險，實在不想跟他牽扯太深。」</p><p>亞德的回應倒是很犀利：「但您還是在這裡，不是嗎？」</p><p>尤爾一時語塞。確實，以他的身分根本不需要被由希這樣耍著玩，願意幫忙也是心甘情願。「你這小子挺伶牙俐齒的。總之，我可不是在玩，我也有自己的目的。我也得就近觀察你跟小女王的品德，回報給族長。」</p><p>「那麼，您目前對我有什麼看法？」</p><p>高挑的精靈族大祭司由上而下俯視著他，綠色眼眸目光灼灼。</p><p>「我可不想講好聽話哄你。你要聽真心話嗎？」</p><p>「既然是精靈族的意見，我想知道沒有壞處。」</p><p>「我來之前就聽說過你的事，本來聽你想跟百合結婚，以為你是個頗有野心的人，實際上卻不是如此。你比想像中能忍，對於權勢很消極被動。比較意外的是，你跟小女王感情不錯，這也不是可以裝出來。」</p><p>亞德點點頭，「很多人確實都覺得驚訝。紫晶雖然有時候比較任性，但她很優秀，有責任感、也有未來女王的自覺，我認為她很適合當女王。」</p><p>「除此之外，你會的東西太少。我本來以為是因為你沒有天賦，實際上並非如此。這顯示聖法提加對你很忌憚。你學會的東西很少但有必要，我猜對你的教育方針是神王陛下的意思，其他的指導是拉娜陛下的授意……我很好奇，你為什麼不去滄雨？難道說，你是在意魔王陛下的那些謠言嗎？」</p><p>「什麼謠言？」</p><p>尤爾擺擺手：「沒什麼，反正也不是什麼重要的事情，不知道也好。如果以後有機會，你自己聽他說吧。總之，這對你來說是絕佳的機會。你有天賦，只要能夠努力學會更多東西，有辦法拓展自己的選擇。就像由希，如果他能夠執掌的不是海亞大圖書館，現在多半還是水之都的王。他之所以能夠這麼自由，是因為他太優秀。對王族來說，最珍貴的就是自由。」</p><p>「非常感謝大祭司閣下的建議，我會謹記在心。」</p><p>「也不是什麼重要的事情，沒必要那麼鄭重地道謝。總之，由希那傢伙看起來挺喜歡你，這是很難得的機會。他本來就對你印象不錯，你只好好跟著他，就能學會很多東西……好好加油吧。」</p><p>「是的，尤爾閣下。」</p><p>「別叫我敬稱，直接喊我的名字就好。接下來，我們還有好一段時間要相處，我也直接喊你名字了。」尤爾對他伸出手，「請多指教，亞德。」</p><p>「請多指教，尤爾。」</p><p>雖然尤爾這麼說，可旅途前三天很順利，沒什麼特別的事情。</p><p>亞德還在想，或許是尤爾杞人憂天。</p><p>可是他很快就不會這麼想了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十五話，祝妳好夢</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/27/ms045/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/27/ms045/</id>
    <published>2022-05-27T13:12:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>引起騷動後隔天，亞德跟聖時隔多年被神王陛下與拉娜叫到書房內訓話。</p><p>亞德自知有錯，更不能老實說出在黑森林的經歷，只有垂首認錯。</p><p>一向乖巧聽話的亞德難得被禁足，等待希尼斯的懲處。希尼斯所謂的處罰並不困難，就是讓亞德代為回信、出席會議與參加晚宴，作為共犯的聖則是在聖法提加內進行不定期的淨化儀式，時間就這樣一點一滴過去。</p><p>雖說如此，聖偶爾還是會趁著夜色在亞德的掩護下離開聖法提加與翼姬會面。</p><p>很快地，明天就是出發的日子。</p><p>亞德輾轉反側，乾脆起身給魔王陛下與露寫信。除了定期匯報近況外，亞德也在給魔王陛下的信中提及之前在黑森林遇到翼姬的事。</p><p>經過思考，還是沒提聖身體的狀況。</p><p>「在寫信？」</p><p>珞緹雅半睡半醒地趴在桌上看著亞德，她偶爾會這樣貪睡。亞德一開始還覺得可愛，時間一長，回想聖說過她一直處在魔力透支的狀態，不免有些擔心。<br>他忍不住問：「妳還好嗎？」</p><p>她朦朧地半閉著眼睛：「嗯？我很好。」</p><p>就是亞德，也知道這不是真話。此時珞緹雅的魔力並不穩定，她搖搖晃晃起身就要往外走，亞德儘快把她攔住。「稍微休息一下。」</p><p>「我去瑛那裡……」</p><p>「留下吧？去外頭的話，我會擔心。」亞德打斷她，口氣溫和卻堅持。他伸手碰了下珞緹雅的臉頰：「臉頰很熱。是不是生病了？」</p><p>沒有回答，珞緹雅呆呆地看著亞德，「真的不是。」</p><p>亞德將他安置在書房的躺椅上，為她蓋上被子，囑咐她好好休息後便找來宮廷藥師為珞緹雅檢查。</p><p>檢查結果不出所料，是魔力透支造成的疲勞，需要充分休息並補充魔力。</p><p>於是亞德把聖找來，為珞緹雅確認過魔力。</p><p>聖道：「充分休息算不上困難，問題在補充魔力。你要不要試試看？」</p><p>「我該怎麼做？」</p><p>「握著她的手，閉上眼睛。怎麼樣，能感覺到她的魔力吧？好，維持這個感覺，讓你們的魔力同調……」</p><p>於是聖為亞德詳細講解傳輸魔力的方法，亞德嘗試幾次才成功。</p><p>看見珞緹雅的魔力趨於穩定，亞德才稍微放心。聖看亞德一直守著，拍了拍他的肩：「這其實不是大問題，只要她不再把魔力用在維持後院的那只死龍就會恢復。你要不要勸勸她？」</p><p>「如果這是她被流放的理由，我想應該很困難。」</p><p>亞德緊皺眉頭看著珞緹雅的睡容。她平常看來無所不能、無憂無慮，在這表象底下，對亡弟的悔恨與執念一直糾纏著她不放。</p><p>不，不對，這麼說其實並不公正。是她一直想要活在過去。</p><p>這種心情亞德很能理解，雖然想過要勸說，卻不知道該從何說起。</p><p>這些想法最終化成嘆息。</p><p>……</p><p>……</p><p>珞緹雅醒來已經是下午，飢腸轆轆地醒來，看見坐在她身邊寫信地亞德跟堆滿送來的慰勞品。</p><p>見她醒來，亞德擱下紙筆，上前確認她的魔力狀態，看樣子還算穩定。</p><p>「感覺怎麼樣？」</p><p>珞緹雅似乎還沒有全醒，看著亞德的表情十分困惑。她望著被亞德握住的手數秒，接著，慢慢將手抽了回去。</p><p>果然被拒絕了嗎？亞德心臟一緊，幸虧早有心理準備，才未顯露在臉上。</p><p>她看起來有些疲倦，臉色依舊稍微泛紅，迷惑又茫然地掐著左胸心臟處。</p><p>許久，才終於開口：「謝謝。」</p><p>沉默突然降臨，空氣突然變得過分安靜。</p><p>亞德想著聖要他勸告珞緹雅，卻覺得兩人沒有熟悉到這種程度，說與不說似乎都是兩難。最終，亞德嘆息道：「醒來就好，我很擔心。妳要不要吃點什麼？」</p><p>「好。」珞緹雅點點頭，她伸手去撈放在桌邊的麵包，咬了幾口卻沒能握住，麵包掉在床上，也很難完全坐直。</p><p>「啊、弄髒了……」</p><p>亞德不禁想起前幾年神王陛下病危的時候，也是像這樣病懨懨，無法自己用餐。</p><p>亞德讓她倚在身上，並餵她進食。</p><p>珞緹雅睡去，亞德鬼使神差地伸出手碰觸了少女的臉頰，又看了她一會兒，她找來侍女，自己到後花園散心。</p><p>看著開滿的後花園、感受帶著夏季微熱的暖風吹來，亞德鬱悶的心情稍微平復。</p><p>他看著空無一人的後院，坐在平時與諾雅、紫晶一同在午茶的樹蔭下談笑。</p><p>如今人是事已非，威尼爾已經變成聖法提加墓園的一塊冰冷墓碑、為他整理頭髮的諾雅已經離開。聖法提加的內戰方興未艾，聖身上的秘密依舊懸在心頭。</p><p>雖然珞緹雅的身體狀況等問題還待解決，但是，如果對方不希望他介入，也就只能尊重她的選擇。</p><p>哪怕是看珞緹雅睡夢中噩夢不斷，不管亞德怎麼想，也只能旁觀。</p><p>除了提供魔力這種小事之外，還有什麼方法能夠幫上忙？</p><p>亞德走到位於後院的空地，草坪上，紅色鱗片的赤龍正被結界包圍。</p><p>此刻，失去未來的幼龍已經永遠陷入長眠，存在結界中的赤龍不過是執著的墓碑。在他為了保護姐姐閉上閉上眼睛時，多半沒料想到，被留下的人會以這樣痛苦的方式活著。用盡全力停下時間，活在虛幻的夢裡……甚至願意為此削弱自己。</p><p>亞德就這樣靜靜地抬頭，直到夕陽帶來的紫霞帶來夜晚。</p><p>「你還在這裡啊。怎麼一臉不高興，誰惹你了？」</p><p>接近的氣息屬於聖，還有另一個數天不見的人，此人正是紅髮赤瞳的蒼白死神，翼姬．瑪格林。</p><p>「聖、翼姬，你們都來了？」</p><p>「好久不見，亞德。」</p><p>翼姬仍舊一身黑紅相襯的曳地長裙，對他優雅地行了個標準的提裙禮。</p><p>「見到妳真好。話說回來，請求冥王大人的事情還順利嗎？」</p><p>「冥王大人已經知道此事，下次新月之時，要我跟聖一起去冥界拜會，可能要一段時間才會回來。這次之所以過來，是想提早向你辭行。」</p><p>「這樣啊，會有危險嗎？」</p><p>「不曉得，冥王大人是隨心所欲的神，神代以來就很少直接干預人界，我也不能確定他的目的……但我認為這是個機會。」</p><p>聖開口道：「教會那邊晚點我會去找個藉口，幾後天就會動身。到時候在水之都會合，你那邊的準備怎樣了？明明終於可以離開這鬼地方，怎麼心情不好？」他本來還要再說，被翼姬扯了扯袖子，循著她的視線看向亞德背後的龍骸。</p><p>「她可是偉大的龍族，有什麼需要你擔心的成分嗎？」</p><p>這句話一點安慰效果也沒有，翼姬甩給他一個要他閉嘴的眼神。</p><p>「如果你相信我的話……能讓我跟珞緹雅談談嗎？或許，我能說服她。」</p><p>「哦，這可真難得，妳平常有這麼多管閒事嗎？」</p><p>聖連續收穫了兩個白眼，笑嘻嘻地去推亞德：「好啦，快去把龍女找來。翼姬說能幫忙就是多少有把握，試試也不會怎樣，總比你在這裡擔心還好吧？」</p><p>「可是……」</p><p>亞德被聖半推半就地推去找珞緹雅，雖然仍有幾分猶豫，這樣下去卻也不是辦法。亞德把心一橫伸手敲門。「珞緹雅，我進去了。」</p><p>珞緹雅正如預料中那樣半夢半醒，平時紮好的辮子散亂著，有股平時不易見的脆弱。她緩緩站起，帶著一種患得患失的小心對亞德伸手。</p><p>比預料中稍微冰冷的手撫上亞德的臉頰。</p><p>「太好了，」珞緹雅說，「你沒有不見。」</p><p>亞德緊回握住她的手，溫聲說道：「翼姬跟聖接下來準備去謁見冥王大人，來跟我們告別。臨走前她想跟你談有關弟弟的事情。妳想跟她談嗎？」</p><p>珞緹雅明顯不情願，很少看到她這麼露骨的露出反感的情緒。</p><p>亞德不忍心，改口道：「抱歉，是我太多管閒事了。妳就當沒這件事，跟他們見個面吧？」</p><p>珞緹雅仍舊沒有回答，亞德在內心嘆息，「我知道了，那妳好好休息。」</p><p>「你這麼希望？」</p><p>亞德停下腳步，卻不敢回頭。「……抱歉。」</p><p>「為什麼抱歉？」</p><p>這種複雜幽微的情緒，實在太難用言語表達。他希望能夠回報珞緹雅的幫助，想做的卻遠超過兩人目前的交情。</p><p>感覺手被珞緹雅握住。「你生氣了嗎？」</p><p>看亞德沒有回應，珞緹雅側過頭想看他的表情。</p><p>「……不是的。」亞德瞥過頭躲避她的視線，變長的劉海遮蓋了視線。「不，不對，我也不知道。」</p><p>亞德很艱難地承認，人們的耳語確實影響了他。他們總繞在亞德耳邊說「你很特別」，這讓他產生了不必要的誤解。</p><p>「那你為什麼不看我？」</p><p>沒有回答，話語梗在喉頭，像是混雜成一團地毛線。亞德說不出話。</p><p>他們是朋友，或者，也可以說並不是朋友。</p><p>實際上，他們之間是強者與弱者、更是施捨與接受的關係。</p><p>龍族對於同族的寵愛皆是如此，即使對方不是亞德而是其他的混血龍族，珞緹雅也會抱有同樣的友善。</p><p>「抱歉，」沉默許久，亞德說。他閉上眼睛，花了半分鐘整理了表情。露出面對外人那種，屬於「王子殿下」的完美笑容，「我得去跟他們道別了。」</p><p>他很輕柔地掙脫珞緹雅的手，對她微笑。</p><p>「我還想跟他們問一點細節，妳如果累了就回去休息，好嗎？」</p><p>珞緹雅看著被亞德掙脫的手，綠眸中是明顯的震驚。她很明顯還有問題，亞德不想再留，轉過頭卻加快腳步，卻快不過珞緹雅。</p><p>她攔住亞德的去路，認真地問：「你還會回來嗎？」</p><p>亞德回頭對她笑，「當然會啊。」</p><p>月光下，亞德的口吻跟笑容同樣溫和，卻被她品出了距離感。</p><p>「晚安，珞緹雅。」亞德繞過她，「祝妳好夢。」</p><p>與輕柔繾綣的祝福與相反，這天珞緹雅一夜無眠。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十四話，弱小的龍族</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/24/ms044/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/24/ms044/</id>
    <published>2022-05-24T09:28:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>珞緹雅注視著桌子對面的少女。</p><p>紅髮暗紅色眼眸，容貌端正、膚色白皙，冷淡的面容看不出太多情緒。</p><p>真是漂亮的人，不過，跟聖是完全不同的類型。</p><p>雖然身上有股濃烈的深淵氣息……但是，卻有股比她更強大的深淵力量蟄伏於此。</p><p>珞緹雅閉上眼睛，感受深淵中殘留的氣味。</p><p>這瞬間，她再一次懷疑自己的感覺出錯。</p><p>珞緹雅下意識四處環望。她發現除了翼姬之外還有三股強大的深淵力量，而且直到現在才感覺到。</p><p>「我暫時撤掉了一部份的干擾結界，妳應該能感覺到吧？」</p><p>這瞬間，珞緹雅陡然瞪大眼睛，「為什麼雪君的氣息在這裡？」</p><p>「詳細狀況我並不清楚，但就我所知，雪之君主生下孩子後，著急地帶著孩子來黑森林請求母親協助。後來，她似乎跟母親達成了某種協議，母親答應她的請求，但是要求雪之君主留在黑森林提供魔力。」</p><p>「也就是說，呈現半封印的狀態嗎，難怪找不到……」珞緹雅點著頭，看翼姬表情越來越奇怪，不禁懷疑自己是否說錯了什麼。「等等，雪君的孩子是亞德的父親？我聽說那個人已經不在了，這好奇怪啊……」</p><p>「事情正如妳所想。」翼姬雙手交握，表情明顯陰鬱：「雖然只是一些小事，但我希望能用這些情報換取龍族的諒解。」</p><p>「原來如此，難怪魔王陛下怎麼找都找不到。原來在這裡。」</p><p>能感覺到翼姬正在窺探，等待著她的反應。</p><p>珞緹雅問：「告訴我沒關係嗎？這應該是黑森林的秘密吧。」</p><p>「我希望能夠取得妳的信任，因此，這點犧牲是理所當然的。」</p><p>看著翼姬一臉視死如歸的表情，珞緹雅有點茫然。</p><p>這是為了要請求父親幫忙？她撓撓腦袋：「我有點不太懂，但我總覺得妳對我們有誤解。雪君跟溫．瑪格林的交易是她們之間的契約，龍族不會干涉。更何況只不過是十幾年甚至百年的代價，對我們來說都算是輕微的。」</p><p>翼姬顯而易見地鬆了口氣。「原來是這樣……那真是太好了。」</p><p>「就結論來說，溫．瑪格林確實兩度幫助我們家的孩子。跟孩子們相比，死去同伴的骨骸不過是身外之物。如果想請求父親幫助，真正的問題不在雪君而是亞德。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「唔……這個嘛，告訴妳應該沒關係吧……」珞緹雅很罕見地思考了一段時間，最後她說：「父親雖然將我流放，但我身上有他的鱗片還有結界，不論距離多遠他都能夠知道我的方位。現在父親還沒有動作，就代表他還在休息中，這是個好消息。如果可能的話，最好別讓父親知道聖的存在。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「如果讓父親找到聖的話，他肯定會死。就算躲在黑森林也沒用，他會想辦法把聖找出來，然後徹底消滅。如此一來，聖身上的神聖魔力就會回到亞德身上，這也是父親的希望。」</p><p>這番話讓翼姬升起的希望一瞬間熄滅，她強忍著怒意：「既然如此，妳為何又建議我尋求黑龍君主的幫助？」</p><p>「誰開口都沒有用，只有亞德親自開口，父親才可能答應。只要父親答應幫忙，其他事情就不成問題。」</p><p>翼姬抿著嘴唇。「也就是說……我只能把希望寄託在亞德身上嗎？」</p><p>「如果妳這麼擔心的話，就跟他們一起去水之都啊！」</p><p>「我是冥王的眷屬，與有過守護黑森林的契約，不能離開太久。以我現在的狀態，想去聖法提加已經不算容易，更遑論要到距離黑森林最遠的歐蘭諾……」</p><p>「好畢竟歐蘭諾是水神消亡之處，對克制屬性來說確實很麻煩。」珞緹雅思考了片刻，「既然這樣，要不要常是看看附體？如果有合適的軀體，可以像聖那樣暫時離開屬地，雖然力量會受到抑制，但總比原本的方法好。」</p><p>「倒不是說沒有適合的軀體，只不過在冥界。」</p><p>「冥界？該不會是……」</p><p>「是的，就是蒂法妮瑟的軀體。」總是沒有表情的翼姬，很難得露出明顯的情緒，她甚至皺起眉頭。</p><p>「這確實是個可行的方法，看來我得抽空謁見冥王大人，請求他的幫助。」</p><p>「我想把這裡的事情告訴魔王陛下，可以嗎？」</p><p>「……請隨意。」</p><p>「好，那應該沒問題了吧？我肚子有點餓了，想快點回去聖法提加。」珞緹雅站了起來，本來就要往出口走，卻聽見翼姬問：「為什麼要幫我？」</p><p>「嗯……我想想，首先，幫妳對我來說不算什麼。第二個，我會活得很長，我也想認識其他長壽種族的人。」珞緹雅認真的掐著手開始數數字，「第三個，妳聽到可能會不太高興。」</p><p>「是什麼？」</p><p>「我聽過妳生前的故事，被信賴的人背叛而且殺死實在太討厭了，我不喜歡這個故事的結局。我希望妳能夠幸福。」珞緹雅說，「雖然說對象有點麻煩就是了。」</p><p>「聖哪裡麻煩了……啊！」</p><p>「哈哈，自己說出來了！先說，我不是故意套話的，是妳自己……」</p><p>「少、少囉嗦！」</p><p>表情不多的死神少女一下子怒氣沖沖一下子滿臉通紅，哪裡還有神話中「人偶公主」的影子。珞緹雅咧嘴笑：「只要還活著，我們以後會有很多見面的機會。就算不是朋友也沒關係，但最少不要成為敵人。」</p><p>「黑龍君主的女兒也要考慮這種事嗎？」</p><p>「是啊，因為我跟父親還有弟弟都不一樣。我是……」</p><p>珞緹雅稍微停頓了一下，彷彿不在意地露出笑容。</p><p>「除了血統之外毫無價值的弱小龍族。」</p><p>回到原本的空間已經過了大約半小時，那個被珞緹雅形容為「很麻煩」的傢伙正枕在亞德腿上休息，還把攤開的書蓋在臉上遮擋光線。</p><p>亞德抬起頭，對兩人露出笑容：「歡迎回來。」</p><p>「慢吞吞的，話可真多。」聖的聲音從虛掩的書下傳出，他俐落地起身理了理弄亂的長髮，「現在已經清晨了，再不回去的話聖法提加可就要亂成一團了。」</p><p>這口吻實在算不上友善，往常翼姬總會跟他吵起來，這回她卻保持異常的沉默。</p><p>「怎麼了，表情這麼奇怪……」說著，聖起身走到翼姬面前，小心翼翼地窺探她的神情。他想安慰，伸出手又猶豫不決地縮回去，「別露出這種表情啦，我又不是不回來了。」</p><p>沒有回答，翼姬握住聖的手。「我也想相信第三條路的存在。」</p><p>「妳們到底說了什……」</p><p>還沒出口的提問被纖白的手指輕輕點住。「下一次，我會去見你。」</p><p>被翼姬的凝視鎮住，聖好陣子說不出話。許久，他輕輕點頭。</p><p>「好，那我等妳？」</p><p>終於繳出正確答案的聖，終於成功帶起翼姬的笑容。</p><p>「那麼，時間已經差不多了……如果有緣的話，我們到時候在聖法提加再會。讓我送你們一程吧。」</p><p>翼姬比了個「請」的姿勢。</p><p>眾人依據他的動作聚在一起，緊接著，散發深淵氣息的魔法環繞眾人發出光芒，為他們敞開大門。</p><p>離開隧道之前，珞緹雅忍不住回過頭。</p><p>翼姬仍看著他們，凝視的神情雖然少有表情，注視著聖的視線異常柔和。</p><p>被她看著的聖正好回頭，帶著笑容對她擺擺手。</p><p>……</p><p>……</p><p>回到聖法提加時已經是午夜。</p><p>由於亞德等人突然消失數小時，斐斯特蕾雅立刻回到聖法提加尋求協助，幾乎將城市內外都翻遍，還是找不到亞德等人的身影。擔心不已的斐斯特蕾雅懇求天使族的協助，這才在他們消失的地方找到些許魔法的痕跡，但這就是最後的線索。</p><p>亞德失蹤時有琉璃跟珞緹雅與翼姬在場，拉娜不怎麼擔心，反倒是鬱鬱寡歡的斐斯特蕾雅過於擔心，吃不下飯也拒絕睡覺。</p><p>最後，心情煩悶的斐斯特蕾雅幸運地在午夜等到終於歸來的眾人。</p><p>斐斯特蕾雅滿臉懷疑：「你是說，你們不小心跟到了森林的傳送陣裡？聖法提加附近有這種地方嗎？」</p><p>這是眾人離開前商量好的藉口。</p><p>雖說不是說毫無破綻，但也難以證實真偽……可由希跟尤爾也被派來確認狀況，這就難說了。珞緹雅咀嚼著麵包，心想著這藉口搞不好一秒鐘就被拆穿。</p><p>誰知由希的答案仍出乎意料。</p><p>「森林是元素流動最頻繁的地方，偶爾發生這種事也不奇怪。你說對吧，尤爾？」</p><p>尤爾盯著放在他面前的玫瑰茶，那精心調製的優雅香氣，顯然是琉璃的賄賂。雖然他們幾位都很優秀，但畢竟年紀不大，很難隱藏住心思。</p><p>不論是亞德嘗試隱藏的坐立難安、琉璃的心虛、珞緹雅與聖的的若無其事，些許氣氛的微妙變化都逃不過精靈祭司的眼睛。</p><p>他悄聲地嘆氣：「如果你說不奇怪的話，那就是這樣。可是……」</p><p>屬於森林的清新氣息，籠罩著眾人的所在，將殘存的深淵氣息掃除地一乾二淨。</p><p>尤爾握住茶杯。「這樣的狀況，並不會頻繁發生。是吧，亞德殿下？」</p><p>「確、確實是這樣。」</p><p>斐斯特蕾雅對險惡的氛圍毫無感覺，但她嗅了嗅空氣。</p><p>「這是森林的氣味吧。下次有機會，我也要一起去！」</p><p>終於回歸的夜晚，伴隨著忐忑不安的希望，這夜眾人均一夜好眠。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十三話，黑森林的暗影</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/21/ms043/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/21/ms043/</id>
    <published>2022-05-20T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「那個……」</p><p>眾人充滿希望之際，某人的聲音打斷了談話。</p><p>「啊，原來妳也在。」聖的發言實在不給面子。</p><p>「是的……很抱歉在這種時候打擾，我想請教珞緹雅小姐。」琉璃滿臉的歉意地舉起手，彷彿自己做錯了什麼，聲音越來越小，「綜上所述，聖王大人身體的穩定程度與亞德的神力量有關。我想問的是，所謂強大的標準是指……龍族的標準嗎？」</p><p>「對啊！」珞緹雅語調歡快。</p><p>這確實是個大問題，對龍族來說，「足夠的魔力」……到底是什麼程度？</p><p>聖撓著腦袋，「對妳來說，什麼樣才叫做足夠？」</p><p>「什麼樣……就是……」珞緹雅腦袋當機。</p><p>龍族是黑暗神廷的眷屬，整個種族都是受到祂的祝福。</p><p>這位神祇十分愛護自己的眷屬，將使用神術的權能授予整個種族，並特許龍族在自己的領地內創造了屬於龍族的世界，禁止其餘種族進入。因此，龍族生活的世界又被稱做「龍族禁地」。</p><p>亞德靈機一動：「那麼，雪之君主算是魔力足夠嗎？」</p><p>「那當然！」</p><p>「那麼，」翼姬陷入思考，「我呢？」</p><p>珞緹雅表情有點微妙，她看起來幾乎有點不高興，但她還是了頭。「我不行、聖也不行、魔王陛下勉強可以。」</p><p>亞德忍不住扶額。</p><p>也就是說，最少必須把能力提升到……五界的頂端嗎？</p><p>「那可是創造的神術，能夠輕易傳給外人嗎？」翼姬問。</p><p>面對這個提問，珞緹雅的表情有點為難：『亞德是龍族，是自己人，所以父親肯定會幫忙……但是，最好還是別讓他看到聖比較好。』</p><p>翼姬問：『妳所說的父親是誰？』</p><p>『是黑龍君主。』</p><p>雖然早就有了不好的預感，聽見珞緹雅這麼說的時候，翼姬還是倒吸一口氣。</p><p>正如翼姬所說，新生的龍族非常少。有鑑於此，龍族對於混血龍族也十分愛護。至今也因為魔族王室曼德沙家的龍族血統，而對他們十分偏愛。</p><p>早先魔族的內戰因為三皇子龍．曼德沙之死而越演越烈，最後，得知此事的黑龍君主震怒，派出龍族消滅了三分之一個歐龍帝國。龍族就是這麼偏愛他們的孩子，而亞德身為龍的兒子，肯定也在黑龍君主的掌握中。</p><p>像珞緹雅這樣年幼卻離開禁地的龍族非常不尋常。唯一的可能就是觸犯了禁忌。</p><p>將傳聞與現在連結，珞緹雅跟弟弟就是龍族的兩位幼子……是被龍族寄與厚望，卻被稱做「弱小龍族」的姊弟。姐姐擁有強大魔力卻無法化身龍形，而弟弟卻正好與姊姊相反，無法化身人形。一百五十多年前，還未獲得「不滅」祝福的兩人，在儀式前悄悄離開禁地時，弟弟遭到獵殺而亡，姊姊在事發之後消失無蹤。</p><p>現在看來原因很明確。</p><p>那就是，珞緹雅使用了遭縱屍體與靈魂的禁忌魔法，強行將弟弟的屍體與靈魂留在世間。翼姬臉色慘白，聖伸手在她面前揮了揮：「怎麼了？」</p><p>「別吵，我在認真考慮。」</p><p>「……既然是考慮我的事情，那就告訴我啊。」</p><p>「不要，反正你又不聽我的。」翼姬越想越覺得心煩。先不說聖本人對自己的死活事不關己，甚至不惜跟自己敵對。更糟糕的是還惹上了龍族的黑龍君主。</p><p>「好啦，我知道是我不對。妳別生氣好不好？」</p><p>翼姬幽幽地看著聖：「你肯定還是會像這樣我行我素。要是你再這樣把自己弄傷，我會不計代價你關在黑森林。」</p><p>「妳還在說這種話。」甚至還咧嘴笑起來。</p><p>「我不是在開玩笑，根據契約，只要我能夠打贏亞德……你就必須永遠地留在我身邊。戰鬥沒有結束，契約到現在仍舊有效。」眼見聖終於收斂笑容，翼姬這才稍微壓抑了怒氣：「你可真是毫無緊張感，就這麼不怕死嗎？」</p><p>「有什麼關係，」聖甚至伸了個懶腰往後靠，「死掉的話能夠見到妳。」</p><p>「你這……笨蛋……」</p><p>翼姬絞盡腦汁思考。</p><p>能夠透過亞德見到黑龍君主的女兒，確實相當好運。光是有機會在珞緹雅的引薦下接觸龍族，大大提升聖活下去的可能性。</p><p>就這樣讓聖離開黑森林到處晃盪，要是遇見黑龍君主的話該怎麼辦？</p><p>雖然翼姬如此煩惱，聖還優哉游哉地欣賞她困擾的表情。</p><p>「妳就這麼捨不得我嗎？」</p><p>翼姬拍開他把玩自己馬尾的的手，「那當然，你看不出來嗎？」</p><p>聖還真的不鬧了，回過頭，看見他表情有點微妙……是害羞了嗎？聖迴避她的視線，而亞德笑著看他們，似乎覺得很有趣的樣子。</p><p>聽見亞德跟珞緹雅談話。</p><p>「有什麼方法能讓黑龍君主幫忙嗎？」</p><p>「他會幫你，不幫聖。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「因為聖不是龍族，不是自己人。」</p><p>珞緹雅的答案也正如翼姬的猜想，母親之所以一直不對亞德出手，就是不希望與黑龍君主為敵……只要珞緹雅發現黑森林的秘密，遲早要跟黑龍君主為敵。</p><p>翼姬在黑森林生活兩千年，頭一次面對如此艱難的抉擇。</p><p>一邊是母親，另一邊是機會。翼姬閉上眼睛陷入沉思。</p><p>良久，她才終於開口。</p><p>「珞緹雅，我有件事想單獨告訴妳……」</p><p>珞緹雅望著她，那雙綠色的眼眸澄澈，帶著初生之犢特有的寬容與純淨。</p><p>翼姬想賭的，就是夕陽之女的好意。</p><p>翼姬作為黑森林之主，清楚明白這座森林裡埋藏的所有秘密，以及母親為達目的背負的罪業。至今她一直獨善其身、事不關己，事已至此，即便坦誠相告也未必能夠減輕罪責。但如果能夠換取一些讓聖活下去的可能，那麼……她願意嘗試。</p><p>珞緹雅咧嘴笑，「好啊。」</p><p>……<br>……</p><p>等待的途中，聖跟亞德就這樣聊了起來，主要話題當然集中在翼姬身上。</p><p>亞德旁敲側擊地想探知聖的態度，可他就是死都不肯鬆口。</p><p>「好了，我的事情怎樣都好吧！」聖被問到惱羞成怒，「你不是應該忙做行前準備，還有時間跑來跟蹤我。我已經很小心了，你到底是怎麼跟的？」</p><p>「……應該是珞緹雅的功勞吧。」</p><p>「明明一直處於魔力匱乏的狀態，卻能做到這種程度。該說不愧是龍族嗎？」</p><p>琉璃道：「珞緹雅真的很厲害，而且她戰鬥的過程一直沒用魔法。」</p><p>「不是不用魔法，是用不了。」剛剛跟翼姬打了一場，聖似乎有點累了，側身靠在亞德肩膀上，「看她狀態大概撐個五十年就不錯了，還有那個力氣多管閒事。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「因為龍族是半神啊。」聖說，「龍族的成長跟進化主要跟魔力有關。如果一直處於魔力透支的狀態，就必須常常進入休眠狀態。只不過龍族壽命很長，所以只要能夠得到『不滅』的祝福，只是休息幾十年不算什麼。」</p><p>「是因為後院的那只龍嗎？」</p><p>「是啊。」聖注意到亞德到處張望，「你在找什麼？」</p><p>「進黑森林之後，我一直感覺到有好幾股熟悉的力量……我本來以為是你的神力，但是，好像不只是你。還能感覺到有幾股令人懷念的力量。」亞德說著甚至閉上了眼睛，專注地感覺細微的氣味。</p><p>「這很正常，有很多國家的王族為了避免死後屍體被禍害，會將死者的屍骸保存在黑森林。你可能是感覺到祖先的魔力。印象中，滄雨的魔族跟聖法提加的神族都有這種習慣。」</p><p>亞德問他：「中間翼姬有一段用魔族語說的是什麼？翼姬聽了之後表情好像不太好。」</p><p>聖「哦」了一聲。</p><p>「她問珞緹雅的父親是誰，她說是黑龍君主。雖說我早就有點感覺，但是，這樣算起來珞緹雅可算是龍族的公主。」</p><p>琉璃驚訝道：「黑龍君主……是跟初代聖王結緣的那位黑龍君主龍刑嗎？」</p><p>「是啊，就是那位傳說中的龍王，除了之前出現在歐龍，已經許久沒有他的消息。龍族有歷史至今，後代幾乎都是跟外族特別是魔族所生，很少有完全純血的龍族……龍族雖然有相對較強的個體卻沒有國家的概念，從血統角度來看，珞緹雅大概就是龍族唯一的純血龍族。」</p><p>「珞緹雅小姐果然厲害！」琉璃讚嘆。</p><p>事實上，翼姬與珞緹雅談的比想像中還久，就連亞德也有些疲倦。</p><p>「雖然可以拜託龍王，但是，對方畢竟是神出鬼沒的龍族，不應該寄予厚望。保險起見，還是得考慮其他後路。我只是在想，如果能夠研究我的魔力，或許可以找到其他更好的方式。」</p><p>「你是說要找由希．海亞？」</p><p>亞德點點頭。「我剛剛一直在考慮這件事。之前甚至還溫．瑪格琳的請託，如果拜託他的話，很有可能被拒絕……如果以協助研究魔導具這件事做交換，或許他有可能會答應。」</p><p>「如果他拒絕，就去找珞緹雅不就好？」</p><p>「你剛剛都說了，珞緹雅自己也自身難保，怎麼能拜託她這種事？」</p><p>聖聳聳肩。「是嗎？我倒覺得珞緹雅很願意幫忙，畢竟你身上有龍族血統，而他們龍族就是這麼偏愛擁有龍族血統的人。」</p><p>「說起來，有件事我一直覺得很奇怪。珞緹雅會說魔族語，但是卻沒學過神族語。如果龍族離開禁地是為了找對象，那不是該學通行語嗎？」</p><p>「那是因為龍族只偏愛同樣身為黑暗眷屬的魔族，對神族完全沒興趣，以龍族的角度而言，他們根本不需要學習神族語跟通行語。」聖嘗試用眼神暗示亞德，珞緹雅學習語言可能代表的意思，可是亞德一點也沒接收到。</p><p>實際上，亞德的態度或許才是正確的。</p><p>龍族是佔有欲很強、非常執著的種族，珞緹雅對琉璃沒有敵意，甚至還在遭遇敵人時幫了她，這代表她確實對亞德沒有戀愛情感……或者說，現在還沒有發現。</p><p>算了，還是別介入太深。亞德雖然性格溫和，但是並不被動，而作為龍族的珞緹雅也是如此。如果本人有那個意思的話，肯定會採取行動。</p><p>抱著既來之則安之的心態，聖倚著亞德閉上眼睛，陷入短暫的休息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十二話，聖王與眷屬</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/20/ms042/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/20/ms042/</id>
    <published>2022-05-19T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「總而言之，我的事情大致就是這樣。」</p><p>聖講述的口吻十分平和。</p><p>或者說實在平穩過頭，聽來反而像是在勉強自己。他必須刻意抽離情緒，才能夠保持表面上冷靜。這份漠不關心的距離感，讓人有種這是在講述一件跟自己無關之事的錯覺。</p><p>但亞德知道，他必定是下了很大決心才能說出來，就連講述的措辭肯定都在內心草擬後修正無數次。</p><p>「本來我的目的在見到你之後就結束了，之後的事情我也沒有考慮過，就算是得過且過吧。」說著，聖很難得露出苦笑。</p><p>亞德專注地聽著他的敘述，腦中有許多想法交錯。</p><p>聽過聖的告白，所有事物似乎能夠模糊的串成一線。</p><p>最早要從亞德的生日開始。</p><p>發出的邀情函會將「神代遺產」的持有者聚集在一起，便給了溫．瑪格琳下手的機會。她先是對大地之耀持有者出手，奪取了第一個神代的遺產。知道此事的德古加家族決定出手保護紫晶，刻意將這個消息透漏給曾經接觸過的由希，讓聖法提加能夠提早保持警戒。</p><p>緊接著是聖與亞德的相遇。按照溫的規劃，聖應該在取得亞德信任後取而代之，然而聖並沒有這麼做，因此造成了第一個偏差。</p><p>緊接著，威尼爾按照雷爾契家族的計畫前往救女犧牲性命。本該做為戰爭導火線的斐斯特蕾雅，卻被後來跟上的沙救出。除此之外，戰爭還被突然的暴雨以及魔王徹的出手打亂節奏。神聖騎士團的叛變被打退，神族王室與魔族不但沒有彼此懷疑，反而簽訂了正式的條約。</p><p>就連原本支持雷爾契家族的教會，都因為聖王而立場搖擺不定。</p><p>接著就是那場襲擊聖法提加的骨龍群。由於聖的存在導致翼姬不能全力出手，加上魔王的介入與珞緹雅的存在，導致最後的殺手鐧功敗垂成。</p><p>亞德伸手給了聖一個擁抱。「謝謝你。」</p><p>「等、等等……為什麼是這種反應？不是該覺得驚訝或者可怕嗎？」</p><p>「我是有點驚訝，但是，我知道你不需要睡眠跟食物，已經知道你大概不是人類，是什麼很特別的存在。」</p><p>「因為你早就有所懷疑，才會跟上來。」聖恍然大悟。</p><p>「我並不懷疑你，但是，你最近看起來非常煩惱。我本來還以為是戀愛問題，沒想到是這麼複雜的事。」</p><p>「什麼戀愛問題，我、我才沒有那種對象……」</p><p>「如果你沒有站在我這邊，雷爾契家族的陰謀會成功，聖法提加必定會陷入戰火。而紫晶……很可能也會死。我發自內心地感謝你。對我來說，你就是聖王。是我的哥哥。」亞德把臉埋在聖的脖頸間，「而且，我的願望跟你一樣，我希望我們能夠一起活下去。」</p><p>聖好陣子說不出話。</p><p>內心喜悅、感激的同時，覺得這傢伙還真是天真過頭。聖拍了拍亞德的後腦杓：「我很高興你能這麼想，但這件事情沒有你講的那麼簡單。我身上安置了你的一小部分靈魂，所以能夠像分身那樣感受你的存在。只不過，我們並不是主從關係，其他細節就連溫也不是很清楚。她也勸過我，如果不想死就離你遠一點。」</p><p>「但我並不這麼想。如果我們不曾見面，就永遠不會發現我能為你治療。」</p><p>「……話是這麼說沒錯。」</p><p>聖抬頭去看，發現翼姬正用很危險的視線盯著亞德，就把亞德帶到自己身後。</p><p>「妳不是忘了剛剛的契約吧？」</p><p>翼姬深紅色的眼神微瞇，就是亞德也能感覺到她身上壓抑的殺氣。「我還沒忘記。但是，能請你先鬆手嗎？」</p><p>亞德立刻意識到翼姬生氣的原因，聖卻退了步在兩人中設立了結界。</p><p>結果翼姬的怒氣變成了雙倍。這傢伙到底是哪裡有問題？</p><p>亞德為了表示友善光速收手，帶著儘量友善的笑容表示友好。</p><p>「既然我們的目的相同，為何不坐下來好好談？或許能夠找到解決方法。」</p><p>翼姬眼神一黯。「本來是有解法的……可惜，現在已經不可能了。因為我用了龍族的骨骸進攻聖法提加，而且現場有龍族的人。他們遲早會知道這件事，到時候別說幫忙，肯定得付出代價。」</p><p>「我不這麼想。我跟珞緹雅跟由希都有些交情，也許可以試著拜託他們？」</p><p>亞德想起了放在後院的「瑛」，還有珞緹雅曾提過外出想要找雪之君主，也就是亞德的祖母。她在生下亞德的父親龍之後不久突然消失，卻仍殘留一絲氣息。</p><p>作為死神的翼姬，或許能夠幫她一點忙？</p><p>翼姬倒是沒那麼樂觀：「是嗎？據說那個水之都的傢伙非常我行我素，少年時就曾拒絕母親的委託，是個非常自我中心的天才。倒是龍女那邊，我以前聽說過她的事。她就是是一百多年前那幼龍姊弟裡的姐姐？」</p><p>「珞緹雅說她是六十七歲，是不是不同人？」亞德問。</p><p>「絕對不可能，龍族幾乎要數百年才會有新生的孩子。最後一個被禁地的龍王承認的龍族，就是你的父親龍．曼德沙。他身上有龍族的加護。」</p><p>「那正好，珞緹雅跟琉璃也來了。就讓你們見個面，怎麼樣？」</p><p>翼姬道：「好，那我們一起去找她。你要負責說服她。」</p><p>於是兩人一起穿過魔法陣回到湖邊，此刻，珞緹雅與琉璃正躲在結界裡看著外頭的骷髏軍團，他們身邊的結界已經有不少慘死的不死骷髏，算是陷入持久戰。</p><p>亞德到來時，珞緹雅正一臉厭世地瞪著結界外的骷髏。</p><p>「珞緹雅、琉璃，妳們還好嗎？」</p><p>「殿下！」「亞德！」</p><p>幾乎放棄的兩人猛然回頭，珞緹雅一臉的喜悅在看見翼姬時變成困惑，嘟噥著：「又多了一個人。」</p><p>亞德沒聽清楚，「妳說什麼？」</p><p>「沒什麼。」珞緹雅沒正面回答，抬頭看著翼姬：「還有，妳是誰？」</p><p>「飄、飄在空中！」琉璃的聲音顫抖著。</p><p>翼姬維持飄浮在空中的姿勢，對兩人行了個提裙禮。「我是翼姬．瑪格琳，是被你們稱作『黑森林女巫』的其中一人。」</p><p>亞德簡單把剛才的事情說了，珞緹雅盯著翼姬看。</p><p>翼姬道：「為什麼你們好像都認識我。」</p><p>珞緹雅看向亞德：「我說了？」</p><p>「妳是沒說，」翼姬接話，以波瀾不驚的冷淡表情說出令人震驚的話，「因為我能讀取妳靈魂波動，能大致知道妳的想法。」</p><p>「聖提過妳。」不知何故，珞緹雅顯得小心翼翼。</p><p>她換了個語言，用的是魔族語。</p><p>『黑森林女巫啊，妳有什麼目的？』</p><p>『我希望借助龍族的力量，希望妳能告訴我靈魂的智慧。我想知道，以龍族的智慧而言，聖是否有活下去的方法？』</p><p>沒有思考，珞緹雅回答得乾脆。她稍稍抬起下巴，態度難得傲慢：『有。但是，妳可是拿死去族人的屍體來進攻聖法提加的壞人。為什麼我非要告訴妳？』</p><p>『我希望聖能夠活下去，為此，我能夠答應妳任何要求。』</p><p>珞緹雅稍稍張大嘴巴，確認了翼姬的覺悟後，終於答應下來。</p><p>於是，亞德與翼姬帶著珞緹雅與琉璃回到了翼姬的空間。這個空間已經有幾百年沒迎來客人，翼姬左思右想，只能拿出堪稱骨董的茶具組。她在茶具內輸入魔力，魔法運作的光芒後，茶壺杯蓋打開，注入熱水後丟入花朵。</p><p>很顯然地，翼姬已經有很久沒用過這魔導具，花了好段時間才掌握使用方法。</p><p>琉璃難掩激動：「我是第一次是已經失傳的瑟米斯媞花，這是一種花茶嗎？」</p><p>「是我以前喜歡的味道。」翼姬說。</p><p>聖跟翼姬以魔族語將狀況簡短告訴珞緹雅，詢問她龍族是否知道其他解法。</p><p>翼姬道：『本來聖的身體只是作為神力的容器，即使受傷也無法治療、也不能成長。這特性跟神代的魔導具很像，某些古代遺跡的守護者也是有自己的意識。連結意識而創造使魔，將靈魂的一部份分割製作是分身，可是是聖兩種都不是。』</p><p>『亞德能夠為我治療，也能夠為我提供神力。我們靈魂之間有聯繫，但是，他卻不能像是控制分身那樣控制我……龍族知道這個狀況嗎？』</p><p>珞緹雅一臉困惑。『那不就是眷屬嗎？』</p><p>在聖的翻譯下，亞德與琉璃也知道了珞緹雅所說的故事。</p><p>這個世界大抵分成三個空間。</p><p>神所居住的天人之境、活人居住的人類世界，最底下則是屬於死者的冥界。在人類死去後，會被死神引領到冥界。在浸泡過血池滌淨罪孽後，有的會回到靈魂之河，剩下的一部份會回到人類的世界，繼續未完的功課。</p><p>到此為止，都是人們耳熟能詳的故事。</p><p>珞緹雅接著說的話，出乎所有人，包含翼姬的預料。</p><p>所謂神的愛子，比方水之都的水王、聖法提加的聖子聖女跟聖王，就是擁有眾神靈魂靈魂碎片的存在。他們代替眾神到達世間歷練，為人類奉獻自己。有些神就為了更靠近自己創造的世界，甚至會進入人界生活。所有智慧生物的靈魂都來自靈魂之河，終有一天會回到母神的身邊。</p><p>好比說精靈算是亞人的一種，屬於自然的妖精是魔法生物，即使他們在這期間會受到其他神祇的關愛，暫時輪迴成其他的種族。最終，當休息的時候到來，這些或者疲憊或者滿足的靈魂都將回到火神的身邊。</p><p>「也就是說，聖可以算是……我的眷屬？」</p><p>「對！」珞緹雅點點頭。</p><p>根據珞緹雅所說，眷屬成為獨立靈魂並不困難。先決條件就是，作為本體的母神足夠強大、其次就是必須與世界接觸，感受這個世界，與萬物建立緣分。</p><p>具體來說就是必須儘量與人相遇，經歷各式各樣的事情。</p><p>聖稍稍瞪大眼睛。「等等，如果我以聖王的身分繼續生活的話……」</p><p>只要亞德變得足夠強大，就能夠以另一種形式活下去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十一話，無名人偶</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/19/ms041/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/19/ms041/</id>
    <published>2022-05-18T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="第四十一話，無名人偶"><a href="#第四十一話，無名人偶" class="headerlink" title="第四十一話，無名人偶"></a>第四十一話，無名人偶</h2><p>聖沉默了片刻，這才緩緩開口：「我之前應該說過，我不是你的哥哥。我的身體正如你看到的這樣，只不過是『容器』。」</p><p>雖然不明就裡，亞德仍身手替聖摀住了手臂跟腹部的傷。</p><p>「現在不是說明的時候吧？該怎麼治療？」</p><p>沒有回答，聖表情沉重地搖搖頭。「這我不知道。畢竟，這具身體是神的造物，本來也不是做來當人偶。」</p><p>聖語調堅定地將亞德為他摀住傷口的手，一指一指地掰開。</p><p>「你剛出生的時候，溫．瑪格琳曾應邀去過一次聖法提加，目的就是為初生的你治療。當時，你之所以生病，就是因為身上神力過剩。最後，黑森林女巫找到的方法，就是前往天人的居所，拜託工藝女神沛諾諾製作神力的容器。女神製作的許多次，少數幾次成功的作品就是我……」</p><p>亞德稍稍瞪大眼睛。</p><p>彷彿為了確認亞德能夠聽懂似的，聖放慢了語調。</p><p>「我是為了儲存你的神力被製造的無名的人偶，只是意外擁有自己的靈魂。我不知道自己為何出生、為何存在。之所以離開黑森林前往聖法提加，不過是想要見你一面。事實上，我的目的在見到你的時候就達成了。」聖微微笑。</p><p>他的神情實在過分冷靜，亞德有種很不好的預感。</p><p>「都什麼時候了，還說些什麼啊！那種事情根本就不重要……」</p><p>「這種狀況也在我的預料之內，我早有覺悟。」聖用另一隻手拾起血月杖遞給亞德，「我從你身上借的東西，從靈魂到魔力……只能還給你了。」</p><p>壓抑著怒氣與哽咽的聲音從身後傳來，翼姬握著死神之鐮的手顫抖著。</p><p>「你沒有什麼想對我說的嗎？」</p><p>聖注視著她泫然欲泣的面容，甚至還有心情開玩笑：「原來妳會哭啊。」說著伸手要用袖子替他擦淚，翼姬忿忿地扭開頭。</p><p>難道就要看著這兩位不知道彼此的心意嗎？</p><p>亞德內心急中生智，拾起聖那只落在地上的手臂，嘗試著治療。聖看懂他想做什麼，苦笑道：「沒用的，如果一般的治療魔法有用的話，我自己就……」</p><p>可話還沒說完，被足以斬斷空間的死神之鐮切開的手臂，似乎有復原的跡象。</p><p>就連聖也瞪大眼睛：「這怎麼可能……」</p><p>翼姬輕輕地「啊」了一聲。「因為是混沌魔力是創造之力。……所以，之所以需要神代的遺產，是因為上面還有微薄的混沌之力嗎？」</p><p>本來眾人還燃起希望，下一秒，恢復的速度又慢下來。</p><p>亞德額頭冒出薄汗，全神貫注地為聖治療。聖這才注意到亞德手臂的傷，試著用魔力替他治療。</p><p>「你身上神力一直在外洩，別做這種浪費神力的事。」</p><p>「反正也不差這點。」</p><p>這可真是奇怪的畫面。</p><p>上一秒還手握武器彼此廝殺的兩人，現在卻站在一起，為了同樣的目標努力。</p><p>前幾次聖回來的時候，除了老待在她房間晃來晃去、陪她找藥草之外，開口閉口講的都是亞德，讓翼姬不只一點吃味。翼姬本來還想著，這個亞德肯定是個討人厭又滿肚子壞水的人，才能這麼短時間就把聖哄得服服貼貼。</p><p>實際見到之後，翼姬還真的對亞德很感興趣。亞德完全沒有被她身上的深淵魔力震懾，還想幫她。若不是在這種狀況相遇，或許他們會成為朋友吧？</p><p>想到這裡，總是平靜無波的心很難得激起波瀾。</p><p>……好遺憾啊。</p><p>就算是被騎士所殺，失去性命、閉上眼睛的那一刻，心中都不曾有這樣的想法。</p><p>翼姬想起了早先跟亞德對話時，他說過：「為何非要選擇不可？」</p><p>當時的她只覺得，這不過是弱小人類的傲慢之言。看著亞德隨著時間逐漸掌握了訣竅，仔細地使用兩種魔力，花了半小時終於接上聖的手。</p><p>三人幾乎同時吁了一口氣。</p><p>亞德抹去了汗珠，吁了一口氣。「聖，感覺怎麼樣？」</p><p>聖嘗試動了動，手指靈活如初，彷彿完全不曾受傷。他轉頭看著翼姬：「剛才是怎麼回事，我們不是說好有共識之前不會對亞德出手？」</p><p>翼姬滿臉委屈：「是他自己擅自闖入的，我……」</p><p>「這裡不是有結界，怎麼可能有這種事？」</p><p>於是亞德把跟蹤聖，傳送魔法陣把他跟珞緹雅跟琉璃兩人分開的事情和盤托出。作為交換，聖也說起了自己的故事。</p><p>……</p><p>……</p><p>在這具軀殼產生意識之前，無名人偶早已經模糊認識到亞德，知道他是跟自己靈魂相繫的重要存在。</p><p>直到人偶能夠挪動軀殼、發出聲音之前，他一直透過亞德凝視著世界。</p><p>好想去看看這個世界啊。人偶這麼想著。</p><p>生活在黑森林這個生死之間的縫隙的人，似乎總是糾結著生死。溫．瑪格琳跟翼姬注視著死亡，人偶卻經常思考自己為何而生。</p><p>緊接著聽到的是聲音，少女正對他說話。</p><p>「真是製作精良的人偶，不管什麼時候動起來都不覺得奇怪。」感覺到少女輕輕地碰觸他的臉頰，動作小心翼翼，「如果真是這樣……你不就跟我一樣了嗎？」</p><p>於是，人偶隨著時間擁有意識，再少女的凝視中睜開眼睛。</p><p>人偶為自己命名為聖。聖最初知道的一切，幾乎都是從翼姬跟溫學來的。他不斷磨練自己的能力，取得聖王的血月之杖，成為兩千四百年來唯一的聖王。</p><p>思來想去，聖還是很想跟自己的「原型」見面。</p><p>……即使為此付出靈魂為代價也無妨。</p><p>離開前，聖跟翼姬道別，講述了自己的願望。</p><p>出乎意料的是，翼姬輕輕垂首「嗯」了一聲。她的回答簡單明瞭——就是直接關閉了離開黑森林的魔法陣。</p><p>「翼姬，妳在做什麼？妳知道我有多期待這天，為什麼反悔？」</p><p>「我知道，因為我一直看著你。但是聖，比起那個陌生人，我更在乎你的死活。只有在黑森林，我才能保護你。留在這裡有什麼不好？」</p><p>隨著相處的時間增加，聖也意識到自己注視著翼姬，明白自己的心意。</p><p>可翼姬明明能夠讀取他的思緒，卻不曾有過任何回應。</p><p>對此，聖感到心灰意冷。</p><p>對這樣的聖來說，不論是翼姬這種充滿保護欲的話、模糊不清的情感、對亞德的好奇，都促使他離開黑森林，尋找屬於他的朝陽。</p><p>憤怒之下，聖冷笑著反問：「妳被養在冥土，兩千年來過著千年如一日的生活。這樣的妳能算是活著？我不能選擇自己的出生方式，卻能夠選擇自己的死法。妳連我最後的自由都想奪走嗎？」</p><p>翼姬啞口無言。「我……」</p><p>「我是本該不該存在的無名人偶，沒有父母、也沒有過去，但我想要擁有自己的未來。我想選擇自己的滅亡方式。對這種自由的渴望，妳應該也很了解。」</p><p>翼姬沉默地讓開，從她身側路過時，聖輕聲說了「再見」。</p><p>翼姬沒有回應，甚至沒有回頭看他。</p><p>雖然早就有心理準備，這瞬間，沒有心臟跳動的胸腔仍然感到疼痛。</p><p>聖抱著再也不會見面的覺悟踏出黑森林，走進教會，以成為聖王為目標，對這個世界展示自己的存在。</p><p>出身黑森林的他在守舊古板的聖法提加教會格格不入，他做為聖王雖然閱讀聖典，卻遠不像其他神的愛子那樣擁有深刻的信仰。光明女神之於他是個需要仰望的強大存在，能夠在悲傷時向她傾訴與祈禱，卻永遠不能向她奢望奇蹟。</p><p>如果祈禱就能夠達成願望，那麼，神為何不聆聽他的願望呢？</p><p>作為聖王的他，以神之名為世界奉獻良多。</p><p>他以血月杖除去許多災厄，治療許多受到詛咒的人們、淨化受傷的靈魂。即便不是基於慈悲，曾是「無名人偶」的他也是相當稱職的神之權杖。</p><p>夜深人靜時，不需睡眠的他總是會思考自己存在的意義。</p><p>偶有時候，即使是他，也有需要向神祈禱尋求內心平靜的場合。</p><p>他對女神的祈禱十幾年來始終如一。</p><p>那便是「想要活下去」，狀況糟糕時，有時候會是「想要立刻死掉」。可惜不論是哪一個，他都無法替自己完成。他作為從亞德身上借走部分靈魂的容器，雖能治療瀕死的人類，人們都道聖王能夠創造奇蹟。</p><p>聽見信徒在他面前下跪祈求時，聖總是帶著莊嚴的神情面無表情。</p><p>他內心毫無感觸。他擁有神賜的才能，卻唯獨對自己的命運束手無策。他的容貌、神力、甚至「聖王」的名號，都是從另一個存在那裡偷來。現在的他既存在於此，亦不曾存在過。</p><p>只要翼姬忘記他，這個渺小的無名人偶就會永遠消失在歷史的長河中。</p><p>不知道是幸運，抑或是不幸？</p><p>這回，高高在上的光明女神終於聽見了虔誠信徒的祈禱。</p><p>不應該存在的無名人偶帶著自己的名字踏足聖法提加，以尊貴的聖王身分在聖法提加與亞德，拉斯奇相遇。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
