<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>琉的大圖書館</title>
  
  <subtitle>琉的小說創作倉庫。</subtitle>
  <link href="https://hsiulung.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hsiulung.github.io/"/>
  <updated>2023-05-12T12:06:44.868Z</updated>
  <id>https://hsiulung.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>森千琉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藍月，第八十五話，深淵的窺視</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/05/12/ms085/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/05/12/ms085/</id>
    <published>2023-05-12T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-12T12:06:44.868Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>有了教會的幫助，清除殘餘的深淵漩渦正在順利進行，亞德等人在隆科的日子也進入倒數。</p><p>最後這段時間，亞德已經逐漸熟悉了創造黑色領域的深淵魔法，並將之稱呼為「吞噬領域」。為了測試亞德新學會的魔法，由希乾脆找琉璃與尤爾充當護衛，也從冒險者公會找了個嚮導。</p><p>城門外站著熟悉的身影，正是米勒。看見亞德一行人，淺綠色頭髮的半精靈興奮地揮手。</p><p>「亞德大人，在這裡！」</p><p>深後門衛發出「嘖」的聲音，把幾枚硬幣塞到米勒手上。「沒想到真的是工作。」</p><p>米勒笑著彈起銀幣，硬幣在空中選轉幾下，迅速伸手抓住。</p><p>「我是為各位帶路的嚮導米勒。能為諸位大人工作，是我的榮幸。還請隨我過來！」</p><p>於是，亞德等人在米勒的交涉下搭上商人順路的馬車往幾處深淵之眼的所在出發。過了半小時，眾人在一處岔路跟商人告別，在米勒的帶領下深入森林。</p><p>「說起來，我之前就一直很想問了……尤爾大人為什麼會加入這個團隊？」</p><p>尤爾意興闌珊地瞥了他一眼。「跟你有什麼關係？」</p><p>「哈哈，別生氣，就是好奇嘛！這位小姐成功淨化結界之後，引起一陣騷動。大家本來以為只有海亞博士跟尤爾大人身分尊貴，但其他的人也不是泛泛之輩，大家都對你們很好奇。也有人說亞德大人看起來很像魔王陛下。」</p><p>面對這個看似不經意，實則彷彿試探的問題，亞德四兩撥千金。</p><p>「那可真是感謝。如果我是魔王陛下，怎麼可能需要護衛？」</p><p>「哈哈哈，我也這麼想。要是您是魔王陛下，那可真是榮幸。」米勒發出愉悅的大笑，「最近還不少奇怪的謠言，甚至還就有人說在隆科城附近跟黑森林範圍看見龍族，最近可真是不平靜啊！」</p><p>說到龍族，亞德想起一個人。那便是帶著亡骸旅行的珞緹雅。</p><p>「莫非是深紅色的幼龍？」</p><p>換成米勒愣住了。「還真的是……大人您難道也看見了？」</p><p>「之前聽過她的事情，據說她似乎幫助了聖法堤加。」亞德回得很隱諱，「不是出現在魔族領地讓我感到有點意外。」</p><p>「也是啊，畢竟龍族相當偏愛魔族，但說到有王室血統的人，咱們聖法堤加也有一位。不就是咱們的王子殿下。」米勒說著轉向亞德，視線落在他刻意改變的藍色眼眸上，「大人您是我見過最漂亮的人，不曉得咱們的王子殿下跟您比起來是哪個好看？」</p><p>雖然早料到這狀況，亞德一瞬間不知道怎麼回答。</p><p>「好啦，米勒，別嚇他了。你不是早就知道我們的事？」</p><p>米勒哈哈大笑。「哈哈哈，抱歉，亞德殿下。因為您實在太可愛了，請原諒我。」</p><p>「你是什麼時候知道我的身分？」</p><p>「第二次見面之後不久，副會長大人希望我能夠幫忙掩護，才告訴我實情。」</p><p>亞德立刻反應過來：「也就是說，發布任務的過程也是做做樣子？」</p><p>「比較敏銳的人應該也感覺到了，兩位殿下是我們隆科的恩人，大家都有默契。」</p><p>亞德有點挫敗，「看起來這麼明顯嗎？」</p><p>「要說明顯倒是很顯眼，因為海亞大人的到來一向是隆科的大事。坦白說，想要掩人耳目並不容易。」</p><p>「是因為行為就像是貴族嗎？」</p><p>米勒嚴肅地搖頭。「不，是因為兩位殿下長得太好看，又救助了許多人。大家都想著找機會親近，但是卻被護衛們擋下來。」</p><p>「還有這種事嗎？」亞德看向琉璃，後者一臉無奈：「之前確實收過禮物，考慮到殿下的安全就一併拒絕。目前這些禮物暫時保管在酒館的。食物部分已經拒絕了，其他部分要經過更詳細的檢查。」</p><p>「也不是，我還是第一次從陌生人那裡收到禮物，覺得很新鮮。」</p><p>「收到禮物時剛好斐斯特蕾雅殿下在，她告訴我可以把禮物退回去，無法退回的禮物可以直接處分掉，我還以為這是收禮的常識，不敢過問。」琉璃肩膀下垂，滿臉懊惱：「我應該再確認過您的意思，非常抱歉。」</p><p>尤爾笑道：「真好啊，我也想收到禮物。」</p><p>琉璃瞥了尤爾一眼。「您不是收到很多酒嗎？而且也把給殿下的酒喝光了。」</p><p>「那幾瓶不是找不到送禮者嗎？要直接銷毀也太浪費了。」</p><p>一行人就收禮一事展開話題，很快就抵達第一個地區，但深淵的氣息不算明顯，要仔細關注才能找到。</p><p>於是尤爾交代米勒負責在外圍把關，跟著琉璃與亞德兩人接近已經弱化許多的深淵之眼。</p><p>殘餘的那些還無法淨化的深淵魔力被限制在結界中，形成小型的魔力漩渦，從遠處看來可謂妖氣沖天。</p><p>尤爾指了指那團黑色的魔力漩渦：「要淨化已經成形的深淵需要龐大的魔力，有一定程度的危險，一定要小心。準備好了嗎？」</p><p>亞德深呼吸一口氣，「準備好了。」</p><p>尤爾道：「你就儘可能地嘗試看看，我會在旁邊看著。」</p><p>有了尤爾的鼓勵，亞德在腦中回憶著練習無數次的淨化咒文，熟練地詠唱了神言。</p><p>經過這幾天的練習，亞德已經足夠熟練，淨化的神術在不需要魔法陣的狀況下順利啟用，以亞德為中心逐漸向外擴散。</p><p>淨化的聖光朝深淵處緩慢前進，將幽暗的深淵逐漸吞噬，深淵的漩渦以肉眼可見的速度變小。</p><p>尤爾南喃喃道：「不愧是芙薇亞希的神術，果然效果卓越。」</p><p>隨著時間經過，亞德的額頭冒出些許薄汗，因為魔力過度消耗魔力變得紊亂。</p><p>要啟動淨化結界十分困難。</p><p>儀式開頭比需在白銀繪製的魔法陣獻上受到祝福的白百合，詠唱受到祝福的讚歌，並且在教堂中才能夠發揮效用。</p><p>淨化持續半小時後，亞德因為魔力耗盡結束淨化，大口地喘息。</p><p>「該說不愧是聖女的孩子嗎……」尤爾喃喃道，「你這個可不只是淨化啊，簡直可以直接在這裡建一座神殿了。」</p><p>亞德抹去額頭的汗水，順著尤爾的視線看去，頓時一愣。</p><p>正常狀況下，土地上會有各種元素的魔力，因為區域不同而有變動，例如神族大地就是光明屬性更多。一般的淨化，是將超過常態的深淵元素清除或者以光元素壓制，而亞德所做的卻不只如此，他的淨化魔法直接把這個地區變成了光明神的神域。</p><p>遠遠聽見米勒在大喊：「尤爾大人，這是怎麼回事？」</p><p>「沒事，我們在嘗試新的淨化魔法。」尤爾沉重地拍了下亞德的肩膀，「等下試試消除的深淵魔法。魔法只要維持半分鐘。一秒鐘都不能多，知道嗎？」</p><p>亞德還搞不清楚狀況：「這是我做的嗎？」</p><p>「當然，要是我有這種能力，三天就能夠淨化完成。」尤爾說著盯著亞德看了半天，「你身上確實有神力，但是還很微弱。這可是只有聖王才有可能做到的大範圍淨化神域……你還是休息一下再去下一個地點。」</p><p>休息足夠後，亞德改用深淵魔法處理下一個深淵的漩渦。</p><p>結果同樣讓尤爾露出一言難盡的表情。</p><p>不過半天時間，亞德交替使用深淵與神聖魔法淨化附近幾個殘餘的深淵漩渦以及初成形的深淵之眼。</p><p>在地圖上的最後一地點打了叉，尤爾語重心長地說：「亞德，你想當神王嗎？」</p><p>「我沒有考慮過。為什麼問這個問題？」</p><p>尤爾繼續說道：「那你最好別在外人面前用神聖魔法，你的神聖魔法跟深淵魔法都是頂尖的。要是你展現了自己的才能，教會很有可能倒戈。不，不對，或許精靈也會。」</p><p>有這誇張嗎？</p><p>看亞德滿臉狐疑，尤爾認真道：「誰都不能說，也不能」</p><p>為了避免米勒起疑，眾人還多拖了點時間才結束淨化，尤爾回城後匆匆去找由希商討。</p><p>這時候的亞德還不知道，這份力量不只會改變自己，也會改變水之都以至於大陸上絕大多數人的命運。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/尤爾" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yore/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第八十四話，教會的來訪者</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/05/06/ms084/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/05/06/ms084/</id>
    <published>2023-05-06T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-06T15:05:27.868Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>完成了例行的訓練與由希新增的冥想，再稍臨摹始終不能啟用的混沌魔法陣，敲門聲響起。</p><p>琉璃道：「亞德殿下，教會的客人已經來了。」</p><p>「知道了，我很快就去。」</p><p>亞德擱下臨摹到一半的魔法陣，稍微整理儀容後便來到會客室。</p><p>教會的代表有四人，白色祭司袍上繡著象徵祭司身分的金葉，為首的主教甚至別著象徵大總主教身分的徽章。他是個一臉嚴肅、看來難以相處的老人，身上有種頑固老人的氛圍。</p><p>雖說是聖王的指示，但是教會居然派主教過來，會不會有點小題大作？</p><p>由希對他打了個招呼：「亞德殿下。」</p><p>「兩位早上好，想必這幾位就是教會的客人吧？」</p><p>大總主教起身，恭敬地對亞德行了個祭司禮。「您就是亞德殿下吧？我從聖王那裡聽說過您的事。我是光聖教的大總主教梭德尼爾，受聖王大人囑託，負責本次調查。」</p><p>「遠道而來辛苦了，請坐吧。」</p><p>不久後紫晶也開門落座，雙方各自介紹自己的身分，這場教會與聖法提加的王儲的非正式談話正式開始。</p><p>梭德尼爾道：「這次前來，是有事情想請求兩位殿下的同意。在此之前，還請容我先向您報告調查結果，因為請五界範圍內的教會進行調查，才花了一些時間，請兩位殿下過目。」</p><p>簡單的調查報告與一張魔法陣在桌上。</p><p>經過驅動後，一張有著標記的五界地圖呈現在他們眼前，有顏色深淺的不同標記，還有些部分已經打叉。</p><p>梭德尼爾道：「這是目前教會的調查結果。紅色部分是被判定危險的區域，顏色深淺代表危急程度。誠如海亞博士所說，從東方的水之都到西方魔族的歐龍領地都有深淵存在。幸虧諸位及時發現，才能夠避免危機擴散。耳聞兩位殿下還在前線為傷者提供幫助，我代表光聖教會與教皇閣下對想為誠摯地表示謝意。」</p><p>說著，梭德尼爾與幾位主教對眾人深深行禮。</p><p>「作為王族對人民施以援手本來就是理所當然的。現在處理狀況如何？」紫晶問。</p><p>「目前盤點的深淵之眼，總共有七處。三處位於聖法提加，一個位於精靈森林，剩下的兩個在魔族領地，一個在南部天使族的所在。目前已經派員與王取得聯繫，聖法提加的災情已經獲得控制，精靈與魔族拒絕教會提供協助，剩下的兩處目前正在進行封印。」</p><p>「正在進行封印？」</p><p>梭德尼爾道：「是的，封印需要花費一個半月才能夠完成。」</p><p>紫晶驚訝道：「什麼？但是，由希跟琉璃可是花了一天就封印了附近的深淵之眼啊？」</p><p>「非常慚愧，但教會並非憊懶，確實欠缺結界魔法的人才。」</p><p>亞德下意識看了琉璃一眼。這個人果然不是普通人啊！</p><p>琉璃跟亞德眼神交會，還傻呼呼地對他笑了。「怎麼了？」</p><p>「琉璃可真厲害。」</p><p>「是嗎？但我想尤爾大人跟由希大人也能夠做到，我只是稍微擅長結界魔法陣而已。」</p><p>對面的梭德尼爾搖著頭。這果然不是稍微的程度吧？</p><p>「你們應該不是特意過來成果報告吧。還請大總主教有話直說。」</p><p>大總主教撓了撓頭髮稀疏的腦袋。「海亞博士果然正如傳聞那樣。既然如此，我就直說了。我們希望能夠得到兩位殿下的幫助。」</p><p>幫助？亞德跟紫晶交換了視線。</p><p>紫晶雙手抱胸，居高臨下地看著他：「說來聽聽看？」</p><p>尤爾在紅茶中丟了幾顆方糖，拿著湯匙攪拌，「跟秘密會議有關吧？下一任教皇選拔快要開始了。」</p><p>「是的，請容我簡單介紹目前的狀況。教會中有許多派系，主要被稱作改革派、保守派跟中立派，三者的差別就是對於開放混血以及外族進入聖法提加的程度。保守派以雷爾契家族為領導，而我們所謂的改革派一直支持已故的伊芙殿下進行宗教改革。從進用混血進入王宮、放寬外族進入神族領土等等，都是我們努力的目標。今年由於聖王降臨，許多堅持中立派開始改變立場，年底的秘密會議對我們十分有利。」</p><p>梭德尼爾頓了頓，單眼鏡片下的眼睛充滿強烈的意志。</p><p>「兩位殿下血統高貴，各自代表傳統神族與新神族，進用了天使族的護衛、選擇天使族的未婚妻，並且對自由都市的人民出手相助，聖王大人甚至親自囑咐教皇調查此事，這高尚的情遭讓人深受感動。」</p><p>紫晶投給亞德詢問的眼神。這老頭子想說什麼？</p><p>亞德稍微搖頭表示不知道，求救地看著由希，後者笑笑並不回答。</p><p>「我希望能夠透過教會或者冒險者公會將兩位殿下的善行告訴廣大的民眾。當然，為了安全考量，會在兩位殿下離開隆科之後，以故事或者謠言的角度將殿下的善行散播出去。這樣一來，就能夠幫助我們得到更多民眾的贊助與支持，只要新的教皇上任，很快就能讓迂腐的教會脫胎換骨。」</p><p>紫晶嘴角微揚。「狀況我明白了，但這對我們有什麼好處？」</p><p>「教會將會全力支持斐斯特蕾雅殿下登上神王之位。」</p><p>紫晶捕捉到話裡的重點，稍稍瞇起眼睛。</p><p>「大總主教大人的意思是，除了我之外，教會還有其他中意的人選？」</p><p>短暫沉默後，梭德尼爾開口道：「是的，教皇閣下本來屬意的是您的父親威尼爾．雷爾契侯爵，如果殿下對此有疑慮，不妨親自調查，正好證明我所言不假。」</p><p>紫晶把嘴唇敏成一線，表情陰晴不定。</p><p>這確實很像已故雷爾契侯爵的作風，但威尼爾本身似乎更希望女兒即位。</p><p>思考片刻，紫晶開口道：「感謝您如此坦誠相告。但作為未來的神族女王，我不想過度介入教會事務……但如果教會還有插手王位的打算，我絕對不會就這樣善罷甘休。很遺憾，我不打算與你們合作，但你們想做什麼怎麼做也不需要經過我的同意。」</p><p>梭德尼爾對這個答案不感意外，「我明白了。」他轉頭看向亞德：「亞德殿下怎麼想？」</p><p>紫晶很不耐煩：「還需要問嗎？他當然——」</p><p>亞德伸手制止她說下去。「我對你們想做的事情很感興趣。能夠詳細跟我說說嗎？」</p><p>「怎麼回事，王兄你不是一直不怎麼喜歡教會嗎？」</p><p>亞德想了想。「以前確實是這樣，但我並不討厭聖王時代的教會，而且希望它能夠持續下去。我一直很希望能夠改善混血在聖法提加的地位，如果能夠有教會的幫助，肯定會事半功倍。」</p><p>紫晶有那麼點不高興：「那種事情等我當上女王之後，直接拜託我不就好了。你不相信我嗎？」</p><p>「我當然相信。但我可不能坐著等待幸運降臨。我既是作為混血又是王儲，這件事非常適合我。」</p><p>「……確實可以這麼說。」紫晶看著梭德尼爾的眼神仍舊充滿懷疑，被亞德這麼一說還是稍微和善了一點，「但我還是不打算跟你們合作。畢竟我，斐斯特蕾雅．拉斯奇作為神族的第一公主又是未來的女王，本來就應該幫助人民。如果連眼前的人民都不能出手幫助，即位後又怎麼能夠領導國家？」</p><p>「事情就這樣決定了。梭德尼爾大總主教，我們之後再找機會碰頭吧？」</p><p>亞德與梭德尼爾握手寒暄，之後眾人討論了深淵之眼的處置與淨化事宜，順利結束了會談。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-來自深淵" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E4%BE%86%E8%87%AA%E6%B7%B1%E6%B7%B5/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第八十三話，古代魔法陣</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/05/05/ms083/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/05/05/ms083/</id>
    <published>2023-05-05T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-06T13:42:28.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>這天亞德在跟聖定期聯絡時，亞德更新了這幾天的狀況。</p><p>「這幾天，冒險者公會還在附近的幾個地方發現了即將成形的深淵之眼，雖然可以靠光魔法淨化，但效果非常有限。」</p><p>「這件事情我從樞機主教那裡聽說過，但他認為應該是由希誤判。歷史上有幾次深淵之眼造成的災禍，但主要影響範圍是在精靈森林以西的魔族領地。正常狀況下，聖法提加是祝福之地，深淵之力或許會凝聚，但很難形成規模。說起來，你之前不是提過由希受傷休養，如果真的是深淵造成的，他的身體會好得很慢，甚至可能會惡化。」</p><p>「一開始確實跟你說的差不多這樣，但是前天被我治好了。」</p><p>聖一愣。「被你治好了？」</p><p>於是亞德把前幾天由希讓他學習神代魔法的事情簡略地說了。</p><p>聽見古特的讚嘆：「能夠同時用神聖魔法跟深淵魔法，這跟戰神一樣！你果然就是傳說中的混沌之子！」</p><p>聖說道：「這確實很少見。我只能用神聖魔法，沒有深淵跟混沌魔法的才能。」</p><p>聽見翼姬說：「你說啟動了魔法陣，那是什麼樣的陣法，能讓我看看嗎？」</p><p>亞德欣然同意，平時兩人交換近況時為了避免過度消耗魔力，主要透過聲音溝通，手忙腳亂了一陣子，才啟用交換畫面的陣法，並且找出臨摹的古代魔法陣。畫面中，翼姬神情專注地研究亞德手上的魔法陣，表情越來越不可思議。</p><p>「能夠讓我看看嗎？」</p><p>「可以是可以，但因為魔法能夠吸收附近的元素，成功率比較低。」</p><p>翼姬的紅色眼睛散發著興奮的光彩：「沒關係，我可以等到你成功為止。」</p><p>被翼姬這麼說，亞德壓力更大了。</p><p>他在三人的圍觀下嘗試唱誦咒文，因為緊張而失敗了兩次，第三次才終於成功。</p><p>魔法維持大約半分鐘就結束，亞德有點不安：「怎麼樣？」</p><p>聖驚訝道：「你什麼時候學會古令文的？」</p><p>「那是什麼？」</p><p>翼姬解釋道：「就是你剛剛詠唱的咒文，那是一種神代的古老語言，跟龍族使用的龍語同樣是魔法文字。就像這樣。」</p><p>翼姬垂頭低聲詠唱咒文，額頭浮現出圖形文字的刻印，那個刻印文字看來很熟悉，正是亞德這段時間臨摹魔法陣使用的文字。</p><p>「而是冥王在眷屬身上的印記，用以警示其他神祇，不能對眷屬出手。光聖教的聖子跟聖女有部分在出生時就有這種印記，他們把這稱作聖痕。冥王大人將這稱呼為古令文或者神言，是天人的語言，沒有天賦的人別說使用，甚至無法發出咒文的音節……」翼姬頓了頓，「你能夠同時用神聖魔法跟深淵魔法，這點跟父親一樣。」</p><p>翼姬所說的父親，自然是兩千年前結束神祇統治的偉大領導者、被人們敬稱為戰神的月王。</p><p>最早被稱為戰神雙子的是東方的聖王藍與西方的魔王月。兩人各自在神界與魔界成長、在戰場上相遇。此後諸神爭鬥，形成三大陣營、互有往來，神祇間的戰鬥越演越烈，破壞了世界的和諧。</p><p>在面臨世界崩潰的危機時，聯手打破世界之間的隔閡，將原本不同的五個世界合而為一。</p><p>傳說中，戰神雙子當時用於打破世界藩籬的就是被稱做「混沌魔法」的神術。</p><p>這種傳說中的魔法隨著眾神的離去逐漸消失，被稱為「古代魔法」或者「神術」，這些古代魔法陣上面的魔法文字被稱作神言或者聖言，只有黑森林的女巫才略知一二。</p><p>古特道：「不愧是亞德大人。你是怎麼使用古令文的魔法陣，我也想學！」</p><p>亞德感到很困惑，古代魔法有這麼罕見嗎？由希的教他的時候態度很尋常，就好像老師給了學生回家作業。</p><p>「是由希教我的。」</p><p>亞德將簡略地把由希教他學神聖深淵魔法的事情說了，翼姬與聖面面相覷。</p><p>「怎麼了，有什麼問題嗎？」</p><p>翼姬表情微妙：「與其說是問題……不如說是很出乎意料。保存良好的神代的魔法陣非常珍貴，而且即使能夠保存也常常因為年代久遠無法修復。就我所知，水之都確實有一些毀損的神代魔導陣，經過幾代修復一直沒有成功。如果魔法陣是他修復的，意味著他能使用古令文，同時能夠理解魔法的原理，這不是天才兩個字可以形容的。」</p><p>聖笑道：「所以他被說是移動圖書館嘛，看來他對你挺大方的，是個好老師。」</p><p>「而且他能夠使用神言，代表他很可能跟是水神的後裔！我也要好老師！」古特搖著尾巴，一雙赤紅色眼眸散發興奮的光彩。</p><p>「由希說過要會幫我研究晨曦的用法，之後我再幫你問問他。」</p><p>兩千年前歐蘭諾沉沒、水神凜殞落後，水之神殿失去了主人。神殿中保有的知識與智慧對人類來說太過危險，為了避免不法之徒覬覦水神的遺產，蒼龍君主龍霞親自守護神殿，將之隱藏在東方的海域中。</p><p>水神後裔的出現，意味著神祇的歸還指日可待。</p><p>「你不是說他讓你學了深淵跟神聖魔法，其他的呢？」</p><p>三人的視線無比熱切，催促亞德展示神聖魔法，他們的視線讓亞德感覺自己像是籠子內的動物。</p><p>「哦哦哦！」「居然真的成功了……」</p><p>圍觀的三人發出驚嘆，緊接著開始七嘴八舌地討論魔法陣的運作理論，亞德有聽沒有懂，最後魔力耗盡只能結束聯絡。</p><p>他隨意拿了跟由希借來的書閱讀，敲門聲突然響起。</p><p>「亞德殿下，你在嗎？」正是剛才提到的琉璃。</p><p>「請進。有什麼事嗎？」</p><p>「我來幫忙送信。」琉璃將一封信遞給他，「剛剛教會的人來過，他們的代表希望能拜會兩位殿下。」</p><p>「教會的支援真的到了嗎？」</p><p>亞德感到十分意外。聖說過，即使他親自開口，教會也可能敷衍了事，讓他別抱希望。</p><p>所以他只抱著聊勝於無的心態等待，前幾天教會的人抵達，亞德本以為這就是最後一批，沒想到教會竟然真的開始行動。</p><p>「而且來的還是樞機主教，是教會的大人物。雖然不知道他有什麼目的，但跟他見面應該不是壞事。既然他願意來隆科，表示他應該是進步派的人，曾經是伊芙殿下的盟友。」</p><p>是母親的盟友？亞德想起由希提過母親的死亡之謎，如果詢問教會的人，或許有機會得到更多資訊。</p><p>「那就抽空見個面吧。紫晶那邊怎麼說？」</p><p>「斐斯特蕾雅殿下選在上午下午十點。如果沒問題的話，我這就去回復。」</p><p>「那就麻煩妳了。」</p><p>回到獨處後，亞德重新讀了那封信。熟悉又陌生的聖徽、華麗的金色信封，代表的正是光聖教會的正式邀請，這讓亞德心情複雜。</p><p>出生在聖法提加的亞德浸淫在光聖教會的文化底下，對教會有一種天然的親近感，卻因為黑髮尖耳一直以來都被教會拒於門外。他曾以為自己跟教會永遠不會有交集、以為自己永遠無法離開聖法提加。</p><p>那些對未來的想像一一被打破，許多機會浮現在眼前。</p><p>現在的他跟聖親近、學會了象徵聖王的神聖魔法，甚至準備與樞機主教見面。</p><p>正如由希所說，過去由保守派執掌的教會、以至於整個神族正在漸漸改變，雖然速度不快，但這個改變總有一天會擴散到整個大陸。</p><p>而亞德本人也是。</p><p>而曾經無比弱小的他，也逐漸學會了生存的技能。</p><p>即使以後不再是王子、即使總有一天會離開聖法提加，也能夠獨自活下去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/尤爾" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yore/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第八十二話，破碎之盾</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/05/04/ms082/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/05/04/ms082/</id>
    <published>2023-05-04T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-04T15:36:49.412Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>結束一天的疲憊，沙開啟魔導具，與遠在水之都的族長聯繫。</p><p>魔法陣運作的微光後，略帶疲憊的青年容顏出現在沙的面前，青年有著檸檬色的金髮，身材纖細，此人正是德古加家族的現任族長克．德古加，也是亞德的母親伊芙蕾希雅曾經的守護騎士。</p><p>他雖然是天使族，背後卻沒有象徵身分的翅膀。</p><p>「族長大人，您看起來很疲憊，是否要休息一下？」</p><p>克疲憊地揉著眉心，綠色眼眸底下是深深的黑眼圈，「不說這個了，任務還順利嗎？」</p><p>「很順利。監護人給了足夠的自由，也會適當給予建議。目前任務已經超額完成，相信能夠得到公正的評價。」</p><p>「辛苦你了，你做得很好。」克點點頭，接著問道：「這段時間你也跟兩位殿下相處，目前為止有什麼想法？」</p><p>短暫思考後，沙回答：「有點意外。之前聽過您提到在聖法提加的經歷，本來我已經有心理準備，但兩位殿下都很寬容，對天使族沒有偏見。不只是亞德殿下，斐斯特蕾雅殿下也跟其他雷爾契家族的人完全不同……雖然有時候還是挺任性的。」</p><p>「因為他們是伊芙蕾希雅殿下的孩子。你之前說過的深淵之眼呢？」</p><p>上次定期聯絡時間，正好是一週前。</p><p>沙自願幫助冒險者公會，期間諸事繁忙，只簡單提到發生了緊急事件。</p><p>於是，沙簡單報告了這段時間的經歷。從亞德等人發現冒險者受傷、由希發現深淵之眼並著手處理，最近教會的支援已經抵達，雙方預備這幾天開始接洽。</p><p>「等等，教會怎麼會支援自由都市？」</p><p>「因為這是聖王閣下的指示。」沙說道。</p><p>聖王被拉斯奇王家隱藏了十幾年，直到現在才以救世主之姿橫空出世。</p><p>強大的神力加上與聖王藍相似的血統，加上作為混血王子的身分，很快就獲得了改革派的支持。前陣子聖王公開表示不繼承王位後，更獲得部分保守派長老的讚許。</p><p>現任教皇作為保守派代表，在雷爾契家族式微、聖王崛起後，在教會的地位搖搖欲墜。</p><p>見此，長期遠離權力中心的風天使族握機會與教會進步派接觸，獲邀參加宴會。因為在幫助斐斯特蕾雅的卓越表現，順利成為守護騎士的候選人。</p><p>對風天使族而言，混血聖王是他們的希望。</p><p>「你現在所做的事情，對整整個家族乃至於風天使族都至關重要。你要在殿下面前好好表現。」</p><p>「我明白。」</p><p>「我們畢竟不是貴族，很多時候欠缺貴族的教養，這是我們的弱項。在水之都你要加倍努力學習，不論戰鬥或者儀態都不能落下。只要保持這樣的節奏，我們總有一天能夠得到屬於自己的領地，不必再流浪。」</p><p>伊芙蕾希雅繼任神王前曾親自下令，要將聖法提加的一部分授予克，讓這片土地成為風天使族的自治區。</p><p>所有的手續都已經完備，只要蓋上神王伊芙蕾希雅的玉璽就能公布。</p><p>可惜寫好的諭令沒能公布，風天使族的自治區隨著神王伊芙蕾希雅的殞落，永遠地成為過去。流浪千年的天使族失去了希望，只能仰賴魔族與水神族的好意。</p><p>如今，他們找回一度失去的希望。</p><p>少年單薄的肩膀上承擔著整個風天使族的期盼。</p><p>「所以，你絕對不能失敗。」克說道，「你是斐斯特蕾雅殿下的劍與盾，理應為她犧牲奉獻。但你千萬記得，他們是你的主人而不是朋友。不管他們再怎麼親切，都不要誤會，也不要與他們太親近。」</p><p>心跳漏了一拍。</p><p>沙的聲音有些乾澀：「我知道。」</p><p>嘴上這麼說，但內心有個聲音在低語：「族長大人，我不是你，紫晶殿下也不是伊芙殿下。」</p><p>「就算你成為守護騎士，也不過是準貴族。我們跟王族之間有無論如何都難以跨越的鴻溝。」</p><p>少年垂下頭，謙遜地應聲。「我明白，請族長大人不必擔心。」</p><p>「如果抬頭直視陽光，只會被烈焰灼傷眼睛。所以，我們只能接受陽光的恩賜，而不能直視偉大的太陽。」克的聲音輕顫，「千萬不要步上我的後塵。」</p><p>「……是。」</p><p>結束了與沙的聯絡，克．德古加在夜半醒來，背後斷翼處的傷口仍隱隱作痛。他弓著背，發出壓抑的低吟。</p><p>想起沙壓抑的神情，他的心情跟這個夜晚一樣陰鬱。</p><p>在這種漆黑的無月之夜，他經常想起龍對他說過的話。</p><p>當時龍跟伊芙蕾希雅已經確認心意，開始在滄雨限定的交往。克始終看這他很不順眼。龍有著讓人歆羨的漂亮臉蛋、與父親有染，私生活混亂，跟潔身自愛、品德高潔的公主殿下完全完全不相配。</p><p>他內心陰暗地想，不知道這小子是用什麼手段博取公主殿下的同情，始終沒有給龍好臉色。</p><p>龍自然察覺了，但不像威尼爾那樣歇斯底里地發怒也不拿身分壓制。他只是居高臨下地俯視著克，那雙漂亮的紫色眼眸乍看之下有些恐怖。</p><p>「我知道你討厭我。但我畢竟是滄雨的第三皇子，你應該給我應有的尊重。」龍的口吻算不上親切，卻也不帶任何惡意，「你想保護自己的主人，但威尼爾．雷爾契想見她的時候，你也束手無策。這樣的你是為自己的主人服務，還是單純地成為聖法提加飼養的鷹犬？」</p><p>這提問太過尖銳，克一時之間無法回應。好半晌終於勉強開口，聲音有些乾澀：「您是想責備我嗎？」</p><p>「不。我想說的是，我們不是敵人。」</p><p>克心情複雜。</p><p>以龍的身分大可直接責備他甚或向伊芙蕾希雅告狀，但他卻選擇直接找克談論，就好像兩人是平等的。</p><p>這點跟伊芙蕾希雅很像，充分贏得了他的尊重。克的口氣軟化不少：「我很高興殿下能這麼想。三皇子殿下有何指教？」</p><p>「回到聖法提加，伊芙的立場會變得更困難。如果你能像以前那樣一直陪伴她，我會非常感激。」</p><p>龍的說法讓克感覺受到冒犯，生硬道：「我會做好自己的工作。」</p><p>「或許我講得不夠清楚，我想說的是，她的立場會變得非常糟糕。她跟教會的關係本來就很糟糕，這件事情之後，肯定想盡辦法詆毀她。最糟糕的狀況下，神后陛下可能護不住她，更何況神王陛下都不見得會站在她那裡。」</p><p>「伊芙蕾希雅殿下可是神族之花，是希尼斯陛下的驕傲。怎麼可能會有那種事！」</p><p>「如果真是那樣就好了。」龍機不可聞的嘆息，口吻聽來有幾分無奈：「你被保護得太好，總有一天會成為伊芙蕾希雅的弱點。」</p><p>聽到的當下他沒有放在心上，心想這不過又是貴族大人醜陋的嫉妒。</p><p>事實證明，是他眼光淺薄，低估了這位魔族的三皇子。</p><p>他是滄雨那位紅色惡靈徹．曼德沙悉心培養的皇子，遠比做為護衛長大的他熟悉貴族明來暗去的那些手段。而他對伊芙蕾希雅的立場一無所知，正好證明了這一點。當時他還很不服氣，卻因為在武鬥祭上成為龍的手下敗將而難以反駁。</p><p>當時他憑藉一身高超的戰鬥能力與成為守護騎士，天真的以為自己能夠成為伊芙蕾希雅的盾。</p><p>戰鬥不只舞刀弄槍，真正殘酷的鬥爭即便不見血，也把人逼上死路。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
    <category term="角色/伊芙蕾希雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/eve/"/>
    
    <category term="角色/克" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%85%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第八十一話，眾人的神王</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/05/02/ms081/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/05/02/ms081/</id>
    <published>2023-05-02T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-02T15:27:01.928Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>事情得追溯到亞德出生後兩年。</p><p>伊芙蕾希雅懷孕生下第一公主斐斯特蕾雅，經過教會的百般刁難，最後仍舊得到教會的認可。當時，拉斯奇王家與神族內的進步派一直將之視為階段性勝利而歡天喜地。</p><p>在繼承的儀式上，她喝下儀式的聖水與祝酒。這本來是儀式中一個具有象徵意義的環節，意味著未來神王受到光明女神的祝福。</p><p>伊芙蕾希雅喝下聖水後臉色慘白陷入昏迷，之後再也沒有醒來。</p><p>「教會宣布，是因為作為聖女卻背離神而受到天罰，伊芙蕾希雅是被光明女神拒絕的聖女，引起民間譁然。聖典中，就有以聖水審判罪人的環節，但這無法壓抑民間的議論。遞酒杯給她的威尼爾．雷爾契很自然受到懷疑，他當眾親自喝下酒與聖水，身體卻沒有大礙，人們才逐漸相信這確實是神罰。」</p><p>此後，雷爾契家族勢力在伊芙蕾希雅死後日漸茁壯，逐漸掌握教會的主導權。</p><p>——直到聖帶著血月杖進入教會為止。</p><p>「這件事情我還是第一次聽說。」</p><p>「那當然，因為教會下了封口令。本來這件事就只有少數人知道，教會還掌握了最後的解釋權，說是伊芙蕾希雅殿下生下女兒後身體不適，最終一病不起。因為神王夫婦不相信教會的說詞，才將女兒埋在黑森林的水晶棺木，而不是在聖法提加的王族墓地。」</p><p>離開聖法提加之前，亞德不過是想逃離讓自己無法喘息的監牢。</p><p>過去他經常悲嘆著自己的出生、痛恨自己的黑髮，離開聖法提加之後，亞德開始有了新的想法。現在，他有了新的目標——他想查出母親死亡的真相、讓混血能夠受到尊重，並且讓教會眾人受到應有的懲罰。這是他作為活下來的人、作為伊芙蕾希雅的孩子，對母親最好的報答。</p><p>現在，亞德終於了解為何拉娜與希尼斯一直對教會咬牙切齒，卻對母親的死諱莫如深。並非他們不了解真相，事實是，不久前的聖法提加是在雷爾契家族的掌控之下，他們光是保全亞德就已經耗費全力。</p><p>亞德的神情有些陰鬱：「母親明明是聖女，為什麼卻被教會敵視？」</p><p>「這話問我得到的答案不夠準確，畢竟我不是教會的人。」由希思考了片刻。「就我的想法而言，她想成為眾人的神王，而不是教會的神王。」</p><p>「成為眾人的神王……」</p><p>這句簡單的話讓亞德內心被觸動，這是多麼美好的理想？但這確實足以讓她成為教會的眼中釘。</p><p>「神王陛下讓她跟威尼爾結婚，就是希望能夠透過交流減少隔閡。這確實很美好，可惜雙方的差異實在太大，也不願妥協，所以才造成這樣的結果。」</p><p>由希的敘述在腦中勾勒出母親的形象。</p><p>富有理想、勇於挑戰，並且受到人民愛戴的聖女公主。如果她還活著的話，聖法提加該有多好？</p><p>有個聲音湊在耳邊低語：要是沒有你，她的理想早就達成了……</p><p>因為母親的優秀感到喜悅的同時，又同時不斷質疑自己的存在。但是，如果就這樣放棄掙扎，母親的犧牲就會變得毫無意義。無論如何都要掙扎地活下去，不管姿勢有多難堪。</p><p>亞德甩掉腦中浮現的那些陰鬱的想法，深呼吸一口氣：「教會有些人說她是魔女，這是為什麼？」</p><p>「理由不少，最初是因為她卻違背教會的限制，使用聖劍『光之禮讚』當作武器。另一個，是她的行事風格很強硬，大力進用混血與低階貴族，跟教會與雷爾契家族的關係變得更糟糕。從我有印象開始，她就經常跟威尼爾為了人事問題爭執，兩人各執己見，經常吵得不可開交。」</p><p>由希性格不同於一般神族，對於八卦與謠言不感興趣。能讓被他說「經常起衝突」，肯定狀況非同小可。</p><p>「他們關係本來就很糟糕，但在伊芙蕾希雅殿下拒絕威尼爾推薦的騎士，選擇克．德古加之後，算是正式決裂。你對風天使族了解有多少？」</p><p>「是使用風魔法的天使族，能夠使用一部分血魔法變的狂躁，也被稱作狂戰士。」</p><p>「大致如此，很久以前風天使族生活在聖法提加為主的東方大陸，也就是現在的精靈森林、黑森林跟神族領地。」</p><p>由希在紙上簡單畫了大陸的地圖，在象徵聖法提加的地方打了幾個叉。</p><p>「神代諸神戰爭，風天使族選擇幫助對自己有恩的武聖皇、也就是黑暗神廷。最終武聖皇與水神戰敗，風天使族花天使族驅除出聖法提加，風天使族開始長達兩千年的流亡生涯，現在居住在分散於世界各地。幾百年前才移居水之都，有一部分在滄雨生活，在聖法提加的風天使被視為財產與奴隸，是貴族們的玩具。伊芙蕾希雅殿下一直想提高風天使族的地位，於是就從中挑選了一位作為自己的騎士，這件事讓威尼爾．雷爾契暴跳如雷。」</p><p>「他這麼討厭風天使族嗎？」</p><p>「就算克．德古家是神族、甚至是雷爾契家族的人，他也會反對到底。」</p><p>「為什麼？」</p><p>由希微微笑。「這個嘛，如果我是威尼爾或許也會在意吧。因為克．德古加是個美少年，跟伊芙蕾希雅殿下情同姐弟。」</p><p>亞德突然理解為何教會蔑稱母親是「墮落聖女」。但這難道不是因為他們思想汙穢嗎？</p><p>但母親這麼做，確實容易招人非議。亞德心情有些複雜。</p><p>「沙成為斐斯特蕾雅殿下的守護騎士，具有象徵意義，代表拉斯奇王家終於對風天使族伸出橄欖枝，甚至改變聖法提加一直以來的國策。這件事情影響深遠，必須小心謹慎。神王陛下親自委託水之都，為你們挑選老師，而我本來只是來宴會跟兩位殿下見面，負責居中協調。」</p><p>「您本來不是我們的導師嗎？」</p><p>「我很常被徵詢，但基本都會拒絕。你們兄妹立場敵對，如果關係不好，作為導師立場將十分尷尬。見過你跟斐斯特蕾雅殿下，我就改變心意了，因為你斐斯特蕾雅殿下很親近。按照威尼爾的性格，他應該會阻止你跟斐斯特蕾雅殿下接觸，不知為何卻沒有這麼做。」</p><p>亞德本來沒有細想，被由希提過之後心下了然。這是因為諾雅。</p><p>如果沒有諾雅，亞德就不會跟斐斯特蕾雅接觸、斐斯特蕾雅也不會對混血抱持開放，自然也不會有其他的可能性。</p><p>威尼爾對亞德並不友善，但也沒有趕盡殺絕。</p><p>由希稍微頓了頓，「我個人也對你有很高的期待。魔王陛下對你特別優待，不管你最後打算留在滄雨或者聖法提加，都能夠成為雙方的橋樑。神族跟魔族長期爭鬥，之所以維持和平，是仰賴拉娜陛下的智慧跟魔王陛下的克制，是一種危險的平衡。萬一政權交替，狀況就會立刻改變，甚至可能引發戰爭。所以，你的存在非常重要，如果沒有你，神族跟魔族不可能繼續維持和平穩定。」</p><p>「……是這樣嗎？」</p><p>「就如同沙的存在象徵聖法提加跟風天使族的和解，你的存在同樣具有代表性。伊芙蕾希雅殿下沒能達成的願望，或許在斐斯特蕾雅殿下成為女王之後就能夠達成。」</p><p>亞德想像著斐斯特蕾雅繼任女王的時代。</p><p>新的女王會逐漸放鬆對異族的限制，開啟跟魔族的交流。</p><p>檯面下的交流將會受到規範與管制，就像國與國之間的關係，各種族之間的通婚也不再成為禁忌。</p><p>好想好想看看那個時代，想成為美好時代的一份子，成為和平的基石。</p><p>「怎麼樣，是不是突然對水之都感到期待了？」</p><p>雖然對方並沒有安慰人的打算，但亞德出乎意料地從他的答案中得到了救贖。</p><p>在聖法提加的時候，他感覺自己置身於伸手不見五指的迷霧中。</p><p>見過魔王陛下後，感覺終於從迷霧中看到一絲光亮。</p><p>如今，蒙蔽前路的霧氣徹底消失。</p><p>亞德發自內心地笑出來。「非常期待。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第八十話，混血王子的天賦．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/05/01/ms080/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/05/01/ms080/</id>
    <published>2023-05-01T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-04T15:36:51.615Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>最後由希找出了三個卷軸，刻畫在古老的羊皮紙上的魔法陣看起來歷史悠久。</p><p>「這幾個卷軸是神聖、黑暗與混沌，後面兩個魔法陣我不曾啟用成功。你是龍跟伊芙蕾希雅殿下的孩子、又有龍族血統，根據其他古卷的記載，應該三種魔力都能啟用。等下我會詠唱咒文，等到我給你提示後，就把魔力輸入卷軸。可以吧？」</p><p>「我明白，可以開始了。」亞德點頭表示聽懂。</p><p>由希口中呢喃著聽不懂的古老神代語言，有部分詞彙聽起來很像古代神族語發音相似，咬字跟音調又更為複雜。魔法陣首先發出細微的光，緊接著最外圍的魔法文字一一被點亮，散發出神聖的氣息。</p><p>真的沒問題嗎？亞德半信半疑地隨著由希的指示，抓準時機輸入魔力。</p><p>魔法陣的聖光瞬間向外擴散，發出細微的鳴動。</p><p>亞德嚇了一跳，輸入的魔力差點中斷。</p><p>「繼續。神代的魔法陣跟現在不同，多數都能夠隨著輸入的魔力多寡產生不同效果，這是治療的術式。」由希的眼神卻閃閃發光，即便盡力克制，仍明顯從他的口吻聽出興奮感：「初階的神聖術式是淨化、治療、治癒，最後是甦生。」</p><p>緊接著，聖光猶如漣漪般往外擴散，治癒的聖光包圍著整個房間。</p><p>不知何故，總感覺這種波動非常熟悉。難道聖之前也用過嗎？</p><p>明明不過是輸入魔力，亞德卻感覺身上的魔力像是被吸入無底洞那樣急遽消耗。直到魔法陣二度散發光芒後，他再也撐不住，輸入的魔力中斷，亞德大口著喘息。</p><p>「呼、呼……我剛剛是用了神聖魔法嗎？」</p><p>「是的。」由希語調輕快地說：「而且還是最高階的範圍治癒。」他說著稍微掀開手上的紗布。</p><p>滲血的紗布下，因為深淵侵蝕而恢復緩的傷口已經復原，由希嘗試活動著身軀。</p><p>「我之前也常試著啟用過，就算用盡魔力，大概就是最高階淨化跟基礎的治療，而且還會把魔力耗光。你不愧是聖女的孩子，果然有神聖魔法的天賦。要是能搭配晨曦的共鳴，肯定能夠更強。」</p><p>「晨曦的共鳴是指什麼？」</p><p>「神代魔導具跟現代使用的魔導具類型接近，但有很多種幾乎失傳。第一就是空間魔法，雖然還有少數的種族比方獸族能夠使用空間魔法，但為數稀有，不確定是否為種族限定的魔法。第二種，就是精神跟靈魂系，跟深淵魔法中操縱靈魂與不死者的魔法有共同起源。最後一種，就是共鳴術，也是最困難的一種。這種魔導具是一種增幅裝置，類似魔法師用的法杖，除了增強魔法的效用之外，還能將多種魔法組合後產生新的魔法。而晨曦就是一種特殊的增幅魔導具，只對神聖、深淵以及混沌三種屬性有效。」</p><p>由希帶著微笑注視桌上的其他兩張紙卷。</p><p>「接下來試試看深淵魔法陣。我手中有幾張，一張的效用是黑色領域，是詛咒系的魔法，能夠奪去自己以外生物的感官。另外一種特殊的恢復陣法，能夠在四周建立起一個領域，吞噬附近所有的魔力，轉化成自己的力量。這兩種是已經失傳的魔法，保險起見，我們先試試看後面這個。」</p><p>亞德緊張地點點頭。</p><p>由希開始詠唱古代魔法陣，亞德這回不必由希提醒，已經能抓到魔法陣啟用的訊號，順利啟用魔法陣。</p><p>這回並沒有出現剛剛那種魔力被吞噬的感受，再度睜開眼睛，亞德能看見由希跟琉璃身邊邊有某種東西正在流淌，難道那就是魔力嗎？</p><p>想法才剛成形，他清楚地看那些魔力與空氣中散發的細小魔力，正往自己的方向流淌。那股缺乏魔力地感覺逐漸消失，亞德趕緊收回魔力。</p><p>由希立刻追問：「感覺怎麼樣？」</p><p>「確實能夠吸收並轉化魔力，好像不只能從人類身上吸收……似乎有點危險。」</p><p>由希垂首沉思，「你看起來好像不像剛才那麼累？如果能夠持續使用，肯定能發揮奇效。」</p><p>琉璃道：「您是打算用在那些未成形的深淵嗎？」</p><p>「這得看亞德殿下本人的意願。深淵跟神代的魔法都有不確定性，如果加上晨曦增幅，可以大大提高淨化的效率。」由希的笑容逐漸擴大，「亞德殿下，您怎麼想？」</p><p>「我想試試看。」</p><p>結束了神聖與深淵兩種魔法的測試，亞德興致勃勃地打算進行最後一種魔法測試，但事情並不會總是那麼順利。</p><p>這次魔法陣毫無反應。</p><p>由希與亞德又試了幾次，最終還是沒能找到門路。</p><p>「……真可惜，看來是真的不行。我想魔法陣本身應該沒有問題，或許是混沌魔法本身有其他啟用的條件。如果下次有機會見到珞緹雅，或許可以向她請教。不過這樣已經足夠，接下來我會教你咒文的發音，你暫時將咒文背誦下來。只要熟練地詠唱咒語，就能夠在沒有魔法陣的狀況下使用。你之前學過魔法嗎？」</p><p>亞德略帶尷尬地搖頭，「只學過簡單的輔助魔法，我是到隆科之後才知道自己能夠用神聖魔法。」</p><p>「無妨，魔法基礎我可以教你。你很有天賦，學這些對你來說不難。」由希一邊說，另一隻手以不可思議地速度在紙上書寫，寫的是幾本書的書名，「理論細節可以在學院補上，其他部份我會抽空教你。你先練習咒文的發音，最理想的狀況下，你使用治癒魔法之後可以用深淵魔法補充消耗的魔力。」</p><p>亞德在由希的指導下學會詠唱古代咒文的發音。</p><p>可惜魔法語言本身就頗為晦澀，光要看懂就是難題，想正確發音更是困難重重。亞德帶著由希的筆記練習咒文詠唱，晨曦則交給由希研究，時間就在不斷的練習下緩慢流逝。</p><p>亞德終於能夠在不依賴魔法陣的狀況下成功使用神聖魔法，但還不能順利控制魔法效果的效果。於是，他想到接近深淵的地方嘗試由希所說的方法，想著搭配淨化或許能夠多少處理深淵魔法造成的問題。</p><p>猶豫片刻，亞德敲響了由希的房門。「由希，你在嗎？」</p><p>「請進，門沒鎖。」</p><p>開門的時候，由希正在繪製新的魔法陣，對亞德點頭算做招呼。</p><p>「我正在研究晨曦的共鳴，算是有些進展。明天我打算跟尤爾去一趟森林，檢視剩下的深淵之眼，如果狀況在可控範圍，幾天後就會離開隆科。如果需要調整時程隨時告訴我，可以隨時變動。」</p><p>「就要離開了嗎？」</p><p>「差不多了，如果再拖下去多琳可能真的會發怒。你看。」由希指了指桌上那疊信件，壓著水之都王家鋼印的書信已經累積成一小疊，表情有幾分無奈。「她不知道怎麼知道我受傷的事，一直要我回水之都療養，即使回信告訴他我已經治療完成也不相信。說起來，你找我有什麼事嗎？」</p><p>「我想試試看能否淨化深淵。」</p><p>由希嘴角微揚：「也不錯，學會魔法還需要時間熟練。明天尤爾會先去附近的森林巡邏，你就跟他一起去。到水之都之後，就不能像現在一樣經常出門，也得帶著護衛行動。按照多琳的性格，甚至可能會有更多限制。」</p><p>亞德注意到由希直到現在還是直稱女王的名諱。</p><p>這也不奇怪，他們算是本家跟分家的關係，以前有過婚約但最後告吹，雙方家長至今依舊是朋友。</p><p>「琉璃算是我的護衛，跟她一起行動應該不會有太多限制？」</p><p>「這不好說，但你要有心理準備。」</p><p>由希說著又在紙上繪製了一些魔法文字，讓亞德試著啟用，重複修改、查詢與測試的過程，亞德乾脆就找了位置坐下，跟由希隨意的談天。</p><p>他們講到水之都、女王陛下、學院以及研究，也很自然地提到亞德的父母。</p><p>「你知道克．德古加吧？就是墮天使族的族長，被斬斷單邊翅膀的天使族，他以前是你母親的隨身護衛。」</p><p>「這我大概知道。」</p><p>但卻是從威尼爾的嘲諷奚落中得知的，因為他說過母親伊芙蕾希雅很不檢點，竟然選墮天使當護衛。</p><p>亞德揮別不好的回憶，專注在由希的敘述中：「克．德古加跟伊芙蕾希雅殿下就是在水之都認識，他也算是殿下跟教會決裂的原因之一。」</p><p>「母親不是因為父親跟教會決裂嗎？」</p><p>「不是。她在前往滄雨之前，跟教會的關係已經十分糟糕。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十七話，蒼龍的君主．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/28/ms077/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/28/ms077/</id>
    <published>2023-04-28T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-02T14:46:22.921Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>幽微的黑暗中，珞緹雅在昏暗中醒來。</p><p>這裡是世界盡頭的東海深處，是屬於蒼龍君主的領域。離開滄雨之後，珞禔雅帶著弟弟的屍骸來到母親蒼龍君主龍霞的居所。龍霞是最古老的龍族之一，神代以來便遠離龍族的權力中心，暫居於水之都東面的深海。</p><p>感受到女兒的造訪，重重結界為她暫時開放。</p><p>走過長廊與大廳，維持人類模樣的母親臥坐在柔軟的沙發上，半夢半醒地看著她。</p><p>「珞，好久不見，沒想到妳會來看我……而且瑛也在。」龍霞說，「怎麼站在那裡？過來，讓我看看妳。」</p><p>珞禔雅在母親的懷裡蹭了蹭，像小時候那樣撒閉上眼睛。沉默了許久，她終於開口：「母親，我有件事情想請您幫忙。請代替我為埋葬瑛。」</p><p>龍霞明顯一愣。「妳希望他在這裡休息嗎？」</p><p>「我不知道，但我覺得他應該不會喜歡在禁地。」</p><p>「……確實如此。妳把這件事告訴父親了嗎？」</p><p>「我不想讓他知道。」</p><p>「好吧，那我就不說。但如果他問起，我會照實回答，這樣可以嗎？」龍霞摟著懷裡的女兒，她看起來並不悲傷，反而出奇地平靜。</p><p>龍霞把玩著女兒的長辮，她的魔力比之前穩定，身體雖然沒有完全恢復，除了魔力缺失外大致算是健康。讓她最在意的，恐怕是她身上那股熟悉又陌生的神力。那是魔力屬於龍族卻不純粹，剩餘的那部分有股讓人熟悉的神聖氣息。</p><p>這會跟珞的改變有關嗎？</p><p>「我很高興妳終於選擇放手。這段時間發生了什麼有趣的事情嗎？」</p><p>珞緹雅想了想，「我在聖法提加的皇宮裡發現了混血的龍族，是很漂亮的人。」</p><p>「聖法提加的皇宮，不是滄雨嗎？」</p><p>「對，他是雪之君主家的孩子，雖然身上有混沌魔力卻非常弱小。我不希望他死掉，我想保護他，看著他長大。」</p><p>「很弱嗎？」</p><p>珞緹雅點點頭。「他身上的混沌之力非常紊亂，也不能好好控制。」</p><p>雪之君主龍翔在百年前的武鬥祭擊敗時任魔王徹．曼德沙，提出想要擁有魔王血統的孩子。珞所說的孩子，理論上是雪之君主的血脈，這樣的混血龍族絕對不可能是弱者。龍霞抱著好奇問下去：「就只是保護他而已嗎？」</p><p>珞緹雅沒聽出母親的言下之意，輕輕地點頭。</p><p>「我希望他能夠好好活下去，擁有跟瑛不一樣的未來。」</p><p>在龍霞的追問下，珞緹雅開始講述自己這段時間的經歷。與亞德相遇、與他對話，以及下定決心專注於現在的過程。講述的過程中，她的魔力始終平靜。雖然花了比預料中還久的時間，但她終於從害死弟弟的過去中解放，開始走向未來。</p><p>那股神力實在太過熟悉，總覺得在哪裡碰過。龍霞陷入思考。</p><p>龍族是接近天人的半神種族，擁有接近無窮盡的壽命，居住在魔族領土西南方歐龍帝國的領土上。龍族的領土位於異界，被稱為「禁地」，強大魔力將會衝擊弱小的人類，令人難以踏足。</p><p>強大又長壽的龍受到歐龍人民的崇拜，取代了消逝的水花二神成為第十五神，稱呼為「龍神」，成為魔族信仰的一部分。就如同神族自詡神眷那般，魔族亦以為龍裔引以為豪。在魔族的歷史當中，繼承了人龍之血的紫眼魔王是強大的象徵，甚至一度跨界入侵東方的精靈領土。</p><p>如同黑森林的「冥界守望者」，龍族禁地的君主亦是一方霸權。</p><p>即使是這樣強大的龍神一族，亦有不被待見的存在，隱藏在傳言的陰影處——那就是弱小的龍。</p><p>在不久前的年代，有兩只幼龍降生。</p><p>一名是人形，另一名則是獸形，那便是「珞」與「瑛」姊弟。</p><p>前者身上沒有龍麟而後者聽不懂人語，雖然兩者稍有缺陷，兩個孩子受到全族的悉心照顧。人形的龍女身上依舊沒有發育出鱗片，另一只獸形的龍亦無法化為人身。弱小的龍族姊在強大的母親身邊會受到魔力衝擊，只能交給其他龍族養育，偶爾才與父母見面。</p><p>而負責養育珞禔雅的，就是「雪之君主」龍翔。</p><p>即便過了五十多年，珞緹雅仍清楚的記得兩人第一次見面的時候。<br>——一瞬間，巨大的陰影從天而降。<br>抬頭看見的卻不是熟悉的龍翼，而是巨大的翅膀，還有象徵龍族的橙色頭髮。<br>那是個標準龍族女人的長相，身高很高。她穿著一襲簡單的白色精心編織的長袍，赤裸的背部有著黑色的刺青，裸背上巨大的龍翼拍撲著。<br>耳上掛著精雕細琢的魔法飾品，散發著令人羨慕的華光。即使隨意瀏覽，也能看出她上下都是華貴的飾品，裸足踏地的瞬間發出清脆的聲響。<br>幼小的龍即使努力抬頭，還是只能看見他的下巴。<br>美麗又強大，這才是真正的龍族。<br>只有這樣的人才能襯得上「龍神」的稱號。珞緹雅忍不住看呆了，好半晌想要跪下，卻被她像是提兔子那樣捉住了雙手往空中一扔——<br>「嗚！」失重的感覺很不好，珞緹雅短促的尖叫。<br>下一秒就安穩地被他單手抱在懷裡。那雙漂亮的翠綠色眼眸映入眼簾，女人笑容滿面地看著他：「抱歉，我沒想嚇妳，只是一時忘記了妳還沒有翅膀。妳就是珞緹雅嗎？」<br>「雪、雪之君主大人。」<br>「珞緹雅，從今天開始，你們兩個就是我家的人了。」<br>於是，被母親拋棄、不受族人待見的幼龍終於有了棲身之所。兩人在強大龍王的庇護下，緩慢地成長，過了堪稱愉快的幼年時期。<br>像平常一樣的某個日子，她告訴珞緹雅想要去魔族的常悠國一趟，便離開了禁地。<br>下次見面時，他懷孕歸來，在巢裡的某個地方安睡。生下孩子之後，她又帶著孩子短暫地離開了領地——從此再也沒有回來。<br>在那之後，魔族誕生了一名皇子，取名龍．曼德沙。<br>這位魔族皇子身為人，卻竊占了龍神之名，引發龍族的不滿。可是，水之君主親自見過了那孩子之後，回來卻保持沉默。因為這樣的名字可說是實至名歸，因為那孩子確實繼承了強大的龍族血統。<br>於是，黑髮紫眼的第三皇子在魔族出生，不久之後便死去。<br>失去了庇護又失去了主人的他們，被委以尋找雪之君主的重任離開禁地沒多久，就得到這個消息。回族內稟報消息之後，就被水之君主委以重任。<br>他說的是：「在找到雪之君主之前，不要回來。」<br>於是，弱小的龍族以「探索」為由驅逐，在廣袤的天地間遊蕩。回不了的家鄉重新設立起結界，將他們倆永遠驅逐於門外。她在旅途中意外得知了聖法提加小王子生日的傳聞，並且前往聖法提加尋找亞德。</p><p>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」</p><ol start="4"><li>尤爾等人前來救援，琉璃有罪惡感而想親自照顧由希 &gt; 戀愛好感++</li></ol><p>77-珞禔雅路線 &#x2F; 弟弟的休息<br>78-賢者的代理人<br>79-亞德真正的天賦</p><p>尤爾+亞德+琉璃<br>尤爾帶著亞德一起抑制了深淵之力，表示<br>亞德的紫晶的實戰學習，亞德學會使用晨曦+神聖魔法 </p><p> 78+79<br> 隆科城防禦戰<br> 回城布置防禦結界，號召戰士負責治療<br> 琉璃在尤爾的幫助下布置了結界<br> ……<br> ……</p><ul><li>滄雨來看他們並送上婚禮邀請函，由希請琉璃幫他送禮</li></ul><p>2 聖離開千姬的領地，前往尋找海妖，準備與亞德等人會合<br>1 珞緹雅的回鄉之旅</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-來自深淵" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E4%BE%86%E8%87%AA%E6%B7%B1%E6%B7%B5/"/>
    
    
    <category term="角色/珞禔雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%8F%9E%E7%A6%94%E9%9B%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十八話，魔族之花</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/28/ms078/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/28/ms078/</id>
    <published>2023-04-28T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-01T15:20:16.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>經過幾天的努力，隆科與附近自由都市的支援者已經將近郊的深淵之眼清查完成。</p><p>「這邊是東方部隊的口頭報告，還有借來的書。」</p><p>書寫整齊的報告以及簡易地圖，被送到由希位於隆科城的房間。</p><p>亞德接著說道：「鄰近地區的檢查已經告一段落，查到一些深淵氣息特別濃厚的地區，根據危險程度與影響範圍依序進行評估。雖然已經請求光聖教會的支援，但還需要一至兩個月才能完全處理。」</p><p>由希隨口問道：「這件事我本來是請尤爾跟滄雨幫忙，怎麼會是你過來？」</p><p>「尤爾這幾天體力透支，除了工作之外的時間都在睡覺。尤爾就請我跟琉璃幫忙，之後把報告給你過目。您覺得如何？」</p><p>「只有尤爾一個人？」</p><p>「知道這件事後，光聖教也派遣神聖騎士團在國內巡邏，也找到深淵蔓延的跡象。他們的首批支援還要一周才會到。」</p><p>王儲生來就是指導者，做這種安排細節跟治療的工作雖然能夠有所成長，但多數人會認為這有失身分而不願幫忙。更何況，亞德跟紫晶是以客人的身分來到隆科，大可選擇旁觀。</p><p>深淵之眼性質特殊，只有少數人能夠處理，眼下有處理能力的只有尤爾跟紫晶，本來紫晶想跟尤爾一起，卻遭到神王陛下反對。她不願意休息，主動在城內幫忙。亞德會幫忙在意料之中，就連看來嬌氣又怕麻煩的紫晶也主動提供幫助，實在難能可貴。</p><p>由希道：「抱歉，我本來以為能夠自己處理，沒想到事情會發展到這種程度。真的非常感謝。」</p><p>「能幫上忙是我的榮幸。雖然有點忙碌，但感覺特別充實，我很喜歡。」</p><p>「是嗎？那就好。我聽說琉璃先完成了護衛任務，再等幾天我的身體狀況就會恢復，請他不必顧慮。」</p><p>「這種時候也要考慮工作嗎？」</p><p>「那當然，我除了看書跟寫字外什麼都不能做，總得打發時間。還是說你有空陪我聊天？」</p><p>亞德請旅店準備下午茶，跟由希談天。</p><p>經過這段時間，眾人已經彼此熟悉，就乾脆省略繁複的敬稱，開始以名字互相稱呼。</p><p>「最近你跟神王陛下還有魔王陛下有聯繫嗎？」</p><p>「我會定期跟神王陛下報告近況，偶爾也會跟魔王陛下還有諾雅……露聯繫，她偶爾會問我跟紫晶的狀況。」</p><p>「露殿下現在應該在滄雨，你們未來還會有機會見面。我聽說她在聖法提加時還負責你們的教育，她跟你透漏過龍的事情嗎？」</p><p>亞德搖搖頭，「沒有。你想她耗費心思來到聖法提加，是為了我嗎？」</p><p>「我想應該是。她跟龍曾經很要好，之後才因為陛下的關係很少說話，她一直認為龍的死是自己的責任。」</p><p>「為什麼她會這麼想？」</p><p>向來有問必答的由希，很難得地陷入沉默。他開口道：「這件事我只知道大概，但你總有一天必須知道。水之都也有其他滄雨的王族就學，他們可能會跟你談起龍，而且不完全是好事。亞德，你對龍的了解有多少？」</p><p>「我知道的不多，除了名字之外，只知道他跟母親是在滄雨的武鬥祭上認識，還被叫做魔族之花。好像是個很漂亮的人吧？」</p><p>「你的母親伊芙蕾希雅被稱作神族之花，這不只說她外表美麗，而是說她是聖法提加的榮耀。她身為公主受到貴族愛戴，也相當受民眾歡迎，但是因為傾向改革派的立場，跟教會以及雷爾契家族的關係不算好。」由希頓了頓，「你應該也能感覺到，同樣的稱號放在身為皇子的龍身上不完全是讚美。他雖然是第三皇子，卻不像兩個哥哥一樣負責管理軍隊，而是做為文職人員接待賓客。」</p><p>魔族以強者為尊，貴為皇子卻被安排這樣的工作，是完全不給他表現機會。</p><p>「但魔王陛下似乎很在意父親，為什麼會讓他做這樣的工作？」</p><p>「因為這是龍的選擇。目前滄雨有三位王位繼承人，分別是兩位皇子以及一位皇女，在武鬥祭之前，人們普遍認為未來的魔王將會是大皇子將。大皇子是常悠國王，也是魔王陛下兄長闇．曼德沙的長子，擁有強大的魔劍不說，經常在對歐龍的內戰中帶兵，戰功赫赫。有一派人支持的是繼承龍族血統的龍，但他本人對魔王之位不感興趣。他的能力足以與大皇子一較高下，卻在所有的職務中選擇接待外賓的工作，只為了更接近魔王陛下。」</p><p>「為什麼？」</p><p>或許是因為這個答案實在太難回答，由希沉默了很久。</p><p>亞德鼓起勇氣問：「魔王陛下跟父親是什麼關係？」</p><p>這答案並不困難，說出口卻不容易。幾經思考，由希開口道：「他們是情人關係。」</p><p>雖然已有心理準備，答案仍讓亞德備受衝擊。他突然想起威尼爾說過的話。</p><p>某次醉酒後曾對亞德怒吼：「龍那小子受魔王寵幸就好，他身邊也有一堆情人，何要勾引別人的未婚妻？如果他們沒相遇，你不會出生，伊芙蕾希雅也不會死！」他帶著酒氣靠近亞德，一字一句地說：「像你這樣的雜種根本就不該出生，應該被關在高塔裡面直到死去。如果不是斐斯特蕾雅，我早就把你毒死在裡面，給你母親賠罪。」</p><p>威尼爾的話給年幼的他帶來很大衝擊，之後他還去查了寵幸的意思，因為這段話憂鬱了很久。</p><p>當時他經常在思考，自己為何存在、又有何存在價值？</p><p>雖然極力掩飾，但小孩子可不像成人那樣善於說謊。細心的諾雅發現他的異常，在她的陪伴下，亞德這終於說出自己的疑問。「所謂的雜種，就是指像我這樣的人嗎？」</p><p>「是誰告訴你這種不禮貌的詞？」</p><p>亞德一臉沮喪：「是威尼爾．雷爾契閣下。」</p><p>「亞德，聽好了。你繼承了神族跟魔族最尊貴的血統，跟戰神藍月、跟水之都的由希．法傑瑪一樣是混血王子。現在他們是因為你沒有依靠才敢小看你，但有一天，倘若你離開聖法提加，一定能夠找到自己的容身之處。」諾雅輕輕摟住他，「使用這種不禮貌的稱呼，應該為自己的愚昧感到羞恥。」</p><p>亞德問：「我也能離開聖法提加嗎？」</p><p>「哦，是的。雖然神族不承認你是王子，但魔族可就不同。只要你能有所表現，整個滄雨都會歡迎你的到來。你既是龍的兒子、更是雪之君主的子孫，身上有無限的潛能。」</p><p>這些聽起來很漂亮的話，對年幼的孩童來說實在毫無幫助。他沮喪地垂下頭：「但是滄雨的魔王陛下從來沒找過我，或許根本沒有這個人存在。威尼爾說我是沒人在意、不被需要的人，還說如果我死掉的話就可以去更好的地方。這是真的嗎？」</p><p>諾雅緊握著亞德的手，力道之大讓他感到有些疼痛。</p><p>「我很在意你，而且我需要你。就只是現在……你能為了我、為了父親活下去嗎？」</p><p>亞德當時並沒有聽懂諾雅的意思，也並未聽懂威尼爾的醉話。</p><p>向諾雅傾訴之後不久，魔王陛下就帶著晨曦來到聖法提加。</p><p>那天之後，毫無盡頭的等待與痛苦，終於有了具體的形象。</p><p>他經常想像自己離開聖法提加、擺脫王子的虛名與純白色的監牢，在廣袤的天空下展翅飛翔。</p><p>魔王陛下確實對他溫柔又愛護，亞德雖然感到開心，卻經常能從旁人的議論中聽到一些讓人不愉快的關鍵字。他原以為這只是毫無理由的嫉妒，現在想來，那些議論不完全是空穴來風。</p><p>威尼爾的話像是詛咒，打從聽到那天就從心臟開始向四肢蔓延，延伸到四肢。</p><p>時至今日，他依舊找不到活著的目的，隨著年齡增長，心中疑惑卻越來越多。</p><p>他想知道自己為何出生、神王為何並不阻止，還有最後一件事——那就是母親死亡的真相。</p><p>亞德的母親伊芙蕾希雅在王位繼承儀式上昏迷，之後再也沒有醒來。官方說法是她在生下公主後身體急遽惡化，才會英年早逝。在這之後，神王陛下重病不起，神后拉娜獨自撐起聖法提加。</p><p>但這真的只是巧合嗎？</p><p>雖然找不到活下去的理由，但亞德也不想被動地接受聖法提加給予的答案。</p><p>「……是嗎？果然是這樣。」</p><p>那些微妙的視線、竊竊私語的聲音終於有了答案，心臟像是被扼住那樣疼痛。</p><p>由希也不開口安慰，態度依舊很尋常：「無知有時候也是一種幸福。找尋答案並不容易，就連你妹妹都可能成為敵人，即使如此，你還是想知道答案嗎？」</p><p>亞德點點頭。「是的。」</p><p>「既然如此，你得稍微加快學習進度了。正好我缺一個助手，我們的殿下有空嗎？」</p><p>「有的！請務必讓我幫忙！」</p><p>在盛夏的午後，賢者閣下與助手悄悄地組成聯盟，正式開啟了學習之路。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十九話，混血王子的天賦．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/28/ms079/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/28/ms079/</id>
    <published>2023-04-28T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-01T15:20:17.685Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>抵達隆科城大約兩週左右。</p><p>這段時間，琉璃與沙各自完成了護衛的基本任務，正式被認可為兩位王儲的護衛騎士，琉璃為冒險者公會提供藥草、沙偶爾會在他們的拜託下跟米勒一起進行探索任務。</p><p>亞德跟斐斯特蕾雅兩人也沒有閒著，平時除了在由希的指導下學習基本的藥草與治療、輔助魔法外，也會抽空到冒險者公會幫助傷者，在地方小有名氣，也收到不少禮物與情書，但這在亞德刻意跟琉璃一起行動之後就消失了不少。</p><p>早餐時間，由希的專屬祭司——灰髮的精靈尤爾滿臉不甘願地為他確認身體狀態。</p><p>「魔力大概恢復到七成左右，傷口基本已經癒合。接下來不要做激烈運動，最好別去酒吧。」</p><p>「這是你個人的希望，還是作為祭司的提醒？」</p><p>「兩者都是。」在由希手臂上刻意束緊繃帶表達抗議，尤爾拍拍由希的肩膀：「你偷懶夠久了，剩下的事情你自己去處理。尤爾大人去外面放鬆放鬆，這些小鬼頭就交給你了。」</p><p>「好。如果晚上十點前你沒回來，我會直接鎖門。祝你順利。」</p><p>「別忘了給我的酒。我要巴巴塔夫二一四一年的酒。」</p><p>「一年份吧？需要一點時間準備，但沒問題。」</p><p>尤爾對他比了個拇指，雙手插在口袋，哼著不成調的小曲子離開旅店。看著尤爾遠去的背影，紫晶忍不住問：「這種祭司真的沒問題嗎？」</p><p>沙也感到很不可思議：「他不只是祭司，還是火神的大祭司。」</p><p>「或許是因為火神大人比較寬容吧。說起來，海亞大人今天有什麼規劃嗎？」</p><p>「妳是問我嗎？我打算確認深淵之眼的狀況。」此刻由希正在深淵之眼的報告，這才稍微抬起頭：「接下來只要確認教會的支援完全抵達，就可以做下一步的安排。但可能要儘快決定，如果不儘快出發，可能會遇到最後一批獸潮，到時候就很難離開。」</p><p>琉璃問：「就這樣離開沒問題嗎？」</p><p>「他們可是冒險者，不是一般人。這種程度的魔物他們能夠自行處理。兩位殿下要討論一下嗎？」</p><p>亞德與紫晶交換視線。亞德道：「我覺得無所謂，紫晶妳怎麼想？」</p><p>「我還有點擔心那些什麼深淵之眼的狀況，教會的祭司看起來不怎麼可靠。」</p><p>「公主殿下，這種話可不能隨意說出來。」</p><p>紫晶擺擺手：「我知道啦，總之，這裡雖然是自由都市，但畢竟是聖法提加的領地，我很擔心這裡的安危。能不能再去附近的幾個地區看看狀況？」</p><p>「既然如此，兩位殿下要不要趁機學習淨化結界？」</p><p>「淨化結界？那不是高階祭司才能用的東西，我們也能用嗎？」</p><p>由希笑道：「當然。而且如果順利的話，還能學會與神代祕寶共鳴，加強魔法的效果。」</p><p>雖然亞德跟紫晶手上都有神代的遺產，卻還不能真正能夠熟練使用。關於神聖紫水晶的紀錄不多，真正流傳下來的只有透過歌謠將治癒效果擴大的古代魔法，而晨曦更是神秘，象徵意義大於作為魔導具的價值。</p><p>「其他人或許做不到，但我的專長就是古代語言、魔法以及魔導具。很遺憾地，即使是我也還不能徹底解析每個魔導具地使用方式，但要作為共鳴裝置使用絕對不成問題。這段時間，兩位殿下盡力幫助隆科、也幫了我很多，這就就當成我送給兩位的回禮，還希望兩位能夠接受。」</p><p>「當然！如果順利的話，我就能夠用神聖紫水晶加強治癒跟淨化的效果，也正好讓教會那些人閉嘴。而且，我才不敢把珍貴的神代魔導具交給其他人。」</p><p>紫晶一直被教會跟作為聖女的母親比較，對她也一直不大客氣，紫晶對此一直耿耿於懷。</p><p>「那就拜託您了，老師！」</p><p>「殿下，您可不能隨便喊我老師，要是被神王陛下知道我會有麻煩。」</p><p>紫晶道：「你要是真的那麼怕麻煩，當初就不會負責帶去水之都。你只是覺得我很麻煩吧？」</p><p>「啊，居然連斐斯特蕾雅殿下都能看出來，我表情管理的能力退步了。」</p><p>「你就不能像個紳士一樣，讓自己說出口的話別那麼不堪入耳嗎？」</p><p>「不能，所以我就離婚了。而且現在只是下階貴族。」</p><p>由希兩手一攤，紫晶被他這副流氓樣講得啞口無言，氣鼓鼓地瞪著他：「我本來還一直覺得，你是我們神族的驕傲。」</p><p>「難道我做的事情不值得未來的女王感到欣慰嗎？」</p><p>「是比教會的人厲害得多，但是你明明長得一臉氣質學者的模樣，不但白天喝酒、私生活還一團亂！」</p><p>紫晶這話可就不大客氣，由希也不生氣，笑著說：「如果殿下是想找個潔身自愛的老師，到水之都後我可以幫您重找一個。保證絕不反抗，尊重聖法提加王權的絕對權力，跟奴隸一樣乖巧聽話。」</p><p>「我又不是想找奴隸，我是希望你端正一下自己的品性！」</p><p>「公主殿下的期待與我無關。我不是你的僕人、更不是你的丈夫，妳的好惡與我無關。」</p><p>當由希開始用嘲諷的語氣說敬語，就代表他已經很不高興。亞德連忙打圓場：「好了，紫晶妳別再說了。他是受雇於神王陛下，但不是我們的僕人，妳剛剛說的太過分了。」</p><p>紫晶哼了一聲。「光說我不對，你為什麼不糾正那個人？」</p><p>客觀來說，由希還真沒說錯什麼。看他這副咄咄逼人的神態，亞德終於有點了解他在聖法提加的傳言為何好惡參半，只能無奈地看著他。</p><p>由希在紅茶裡倒了些牛奶，漫不經心地攪動。</p><p>「那麼，斐斯特蕾雅殿下想換個更適合的老師嗎？」</p><p>「……不換。」紫晶忿忿地瞪著他，「真搞不懂為什麼多琳女王會喜歡你這種人，真是沒眼光。」</p><p>由希笑道：「我也是這麼想。我雖然生活不怎麼檢點，但可不會讓婚外情對象懷孕，作為貴族的一員還算是勉強合格。您說是不是？」</p><p>紫晶攻擊無效，由希的反擊還格外尖銳。他說的正是紫晶已故的威尼爾．雷爾契。</p><p>此話一出，紫晶氣得拍桌離開，沙跟了上去，屋內就剩下亞德、琉璃跟由希三人。</p><p>亞德無奈道：「您是討厭紫晶嗎？」</p><p>「我只是很好奇，如果她父親還在世，她成為女王之後，會不會用這種態度糾正父親的品德。」</p><p>由希的口吻特別認真，就好像在做什麼研究。一般成人會特別體諒孩子，但由希不會把亞德跟斐斯特蕾雅當成孩子，同時也不會給他們太多小孩子的特權。</p><p>「不只是你們在挑選導師，我可是由希．海亞，有資格挑選自己的學生。如果她不能達到標準，我也不會勉強她當我的學生。水之都有符合她需求的老師，何必跟我彼此折磨？」以率直到讓人無言以對的話表態後，由希道：「下午我打算先抽空研究晨曦。能先把一只晨曦借給我嗎？」</p><p>「當然可以，不過我想一起看著。可以嗎？」</p><p>「可能會有點無聊，如果你想跟就跟。」</p><p>下午兩點，書桌、茶點與筆記完備，亞德跟琉璃進入由希的房間。他的房間有張特別大的書桌，上面堆滿充滿標籤的書與文件，看來是這幾天養病的傑作。</p><p>「你們在那裡坐一下，我找一下魔導具。」</p><p>由希讓兩人在旁邊的桌子坐下，從雜亂的文件中找出一個羊皮紙的卷軸。那看來頗有歷史感的物件，還有許多類似的卷軸與書籍就這樣被隨意擺在桌上。</p><p>「那是在水之神殿找到的卷軸，是古代的魔法陣，算是我的個人收藏。」</p><p>琉璃本來要伸手碰觸，聽見由希的話，嚇得收手。「也就是說，這是神代的產物嗎？」</p><p>「是的。神代的遺產當然要用神代的測試方法，目前我掌握的方法還不夠完整，大概要幾個小時才能測試。目前我手中的藏品多半來自水之神殿，主要是神聖魔法跟水魔法的古代魔法，其他部分目前解讀的狀況比較有限，所以我想趁機做個試驗。」</p><p>「試驗？」</p><p>「在神代的典籍中，提到創造的三位神祇能夠使用特殊的魔力。那就是神聖、深淵以及渾沌，三者都是神術，只有神祇與受到祝福的眷屬能夠使用。其中最神秘的就是渾沌魔法，它是創造系魔法的一種，能夠改變世界的規則、創造出新的空間，龍族使用的『龍語魔法』也是混沌魔法的一種。」</p><p>由希從卷軸中翻出一個攤開，將跟亞德借來的晨曦放在魔法陣中央。</p><p>「我想測試你真正的潛能。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="03-墮落的聖女" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/03-%E5%A2%AE%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%81%96%E5%A5%B3/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十六話，深海之中</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/27/ms076/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/27/ms076/</id>
    <published>2023-04-27T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-01T15:20:14.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「由希……」</p><p>聽見來自遠方的呼喚聲。</p><p>他抬起抬頭，從海波深處仰望穿透深海的光。</p><p>接著他閉上眼睛，任憑意識在海水中載浮載沉，猶如被廣袤的海水吞噬。</p><p>呼喚的聲音還在繼續。</p><p>那是誰的名字？</p><p>腦袋一陣鈍痛，無法思考。四肢百骸像是鎖在了冰冷的海底，像是被這不上不下的低溫奪走呼吸、扼住紊亂的思緒，隨著令人感到舒適的海水浮沉。</p><p>「你根本不是什麼賢者，你是怪物，根本沒有心！」</p><p>「……我常常在想，你真的是人類嗎？」</p><p>「我只是希望你能看看我。在我身邊就那麼不自由嗎？看我為你傷心很有趣嗎？」</p><p>「即使如此，我依舊深愛著你。」</p><p>熟悉又陌生的嗓音在耳邊低語。</p><p>那些人說話的嘲諷、勾起的嘴角透露出的輕蔑姿態，至今依舊清晰可見。</p><p>無論重複多少次，心臟被難以癒合的傷痛，迴盪在腦海的低語。許多話語與記憶碎片猶如浮光掠影，最終，那個的聲音開口，說的明明是陌生的語言，他卻能夠直接聽懂話中的意思。</p><p>「後悔嗎？不，我至今仍舊不曾後悔。不論是救你、傳授你神力，甚至是……殺死你這件事。」</p><p>「不要逃避。睜開眼睛，看著我。」</p><p>睜開眼睛，看見的卻是一片淒厲的豔紅，望進一雙憂慮的深紅色眼眸。</p><p>無論怎麼伸手，都無法碰觸。即便在黑暗中踏出腳步狂奔，卻始終無法縮短距離。</p><p>那個聲音溫柔又決絕：「我親愛的兄弟，我親愛的朋友……」</p><p>扼住喉嚨的力道壓迫著咽喉，呼吸逐漸變得困難，從身體到軀幹、身體每處正在逐漸失去形體。</p><p>「請你絕對不要原諒我。」</p><p>由希緩緩睜開眼睛，胸中那股遺憾與深刻的心痛依舊歷歷在目。他彷彿感到疼痛般地掐著心臟大口呼吸，想要舒緩來自夢中的痛苦。</p><p>這次的夢比過去每一次更清晰，他甚至能夠聽懂對方的每一句話、讀懂每個眼神，就好像他們已經認識了很久很久。</p><p>「由希，你怎麼了？傷口很痛嗎？」是琉璃的聲音。</p><p>圍繞在床邊的幾個人湊過來，緊張地看著他。圍繞在身邊的，正是一路上陪著的旅伴，看著他們擔憂的目光，由希忍不住笑起來。總覺得他們這樣圍在身邊，感覺好像養了孩子一樣。他忍不住伸手摸了摸紫晶的頭：「別擔心，暫時死不了。」</p><p>誰知紫晶居然一副快哭出來的表情：「暫時死不了，是等等會死掉的意思嗎？」</p><p>沙立刻起身：「我去叫尤爾過來。」</p><p>由希來不及阻止，沙早已飛奔而出。紫晶帶著淚水吟唱著治癒的聖歌。</p><p>仔細一看，滲血的傷口早就被完好地包紮，傷口復原的速度超乎想像地好，看來紫晶也出了不少力。</p><p>由希內心湧出一股陌生的情緒，過去他的身分與分為無意地讓自己成為獨行俠，他不喜歡宴會，曾以為自己討厭與人接觸。但被這群孩子包圍著的感覺，比想像中好。</p><p>由希嘴角無意識地上揚。「你們怎麼都在這裡，尤爾呢？」</p><p>亞德道：「尤爾去確認深淵之眼的結界。我請聖跟附近的教會聯絡，教會已經派人勘查，尤爾也跟著一起去。他叫我們乖乖待著，所以大家都聚集在這裡。打擾到你了嗎？」</p><p>「倒也不會，我睡了多久？」</p><p>「三天左右。」</p><p>由希嘆了口氣：「比我想像得久，看來行程得重新安排了。」</p><p>琉璃無奈道：「現在不是考慮這種事情的時候吧？」</p><p>「我知道。雖然我很想研究結界的效果，但肯定會被阻止。既然哪裡都不能去。不找點事情來做很無聊。」</p><p>好像挺有道理的。三人面面相覷，亞德道：「我會準備紙筆，有什麼需要的東西也可以幫你帶來。」</p><p>「那就紙筆跟床邊那幾本書，我正好能看完。這段時間有什麼特別的嗎？」</p><p>「深淵之眼的淨化結界效果非常好，這三天內附近的深淵氣息降低很多，魔物的數量正在迅速減少。」亞德簡略報告了狀況，「我會把您醒來的事情轉告尤爾，詳細的事情請您跟他討論。治療藥水、魔力補充的藥水跟麵包也放在旁邊，需要的時候可以取用。」</p><p>由希點點頭，飢餓感、頭痛、失血的暈眩讓他感到特別疲倦。</p><p>亞德見狀，起身道：「午餐、紙筆跟書信稍晚會送來，請您務必適當地休息。」</p><p>聽亞德刻意強調讓他休息，由希不禁失笑。</p><p>這種被圍繞與關懷的感覺有點陌生，但他並不討厭，於是順服地點頭說好。</p><p>得到首肯，亞德領著紫晶與琉璃還不忘囑咐他要保重身體並多休息，這才離開。</p><p>……<br>……</p><p>終於恢復寧靜，由希疲勞感瞬間湧上。</p><p>由希閉上眼睛，那些聲音與畫面湧現，帶著遺憾的聲音在耳邊縈繞。那股濃烈的情感經既是祝福也是詛咒，纏繞著他，久久不去。</p><p>在水之都的時候，由希經常做這樣的夢。</p><p>這種時候，他總像被拉過去，透過某個人的眼光凝視著這些古老的記憶。</p><p>夢裡的那些話語及聲音相當零碎，有時候他會夢見一座花園、一片汪洋，甚或是一頭如同火焰灼燒般的紅色頭髮。有時候是充滿笑聲的花園、有時候是戰火連綿的荒野、魔法與古代文字，更多時候是獨自一人研究魔法與閱讀。零碎的片段逐漸拼湊的日常帶來的影響，很大程度影響了由希。</p><p>那些遙遠的記憶是如此清晰，幾乎能夠衝擊靈魂。</p><p>對由希來說，它既是祝福也是詛咒，那些陌生又熟悉的記憶幫助他理解複雜的魔法、運用幾乎失傳的高階神術，同時也讓他對自己的一切感到迷惘。他雖然活在現世，那些發生在自己身邊的事情彷彿隔著玻璃那樣遙遠，宛如從看台上注視著戲劇。</p><p>雖然伸手敲擊也會發出清脆的回聲，卻遠不如那些經常造訪的夢境那樣令人沉醉其中。</p><p>所以他才執著於研究魔導具、研究神代的預言，想弄懂夢中的一切。</p><p>由希．海亞雖然存活在此刻，靈魂卻被永遠地定格在過去，惟有酒精與書籍能填滿他空虛的靈魂。</p><p>被指派尋找深淵之眼時，由希只把他當成普通的工作。</p><p>如今，他成為兩位王儲的指導者，與他們逐漸建立起友誼。過去他總是獨善其身，卻無法拒絕對眼前的弱者伸出援手。與亞德等人的緣分，注定他未來必定跟王室有千絲萬縷的關係。</p><p>他作為王子，帶著眾人的期待出生成長。</p><p>當初他厭倦王室的規範與限制，為了離開王室費盡心思，如今卻主動回到暴風的中心。</p><p>成為水之都的王或許能夠親手打造理想的一方淨土，卻也只能如此。水之都作為神族聯邦的一員，在點燃戰火的時候注定無法獨善其身，總有一天，他們必須在和平與戰爭間做出選擇。</p><p>夢中的他一直對於沒能跟視為兄長人致歉感到悔恨，現在的他亦為此煩憂。</p><p>在伊芙蕾希雅受教會攻訐時，由希沒能說服女王出手幫助。他參加了龍的葬禮，也參與了伊芙蕾希雅的葬禮，以為兩人死亡後，得來不易的和平時代將會落惟幕，事情的發展卻出乎意料。</p><p>改變的契機出現在他眼前，他會親手抓住。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十五話，湧動的黑暗．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/24/ms075/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/24/ms075/</id>
    <published>2023-04-24T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-28T09:30:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>琉璃在由希的指導下加強結界，兩人一同靠近洞窟，走入讓人窒息的黑色迷霧中。這段時間，深淵迷霧以肉眼可見的濃度越來越強，地板不時發出震動。</p><p>期間有幾只中型魔物穿越結界，先是被琉璃的結界削弱，被由希魔法以魔法狙殺。</p><p>越靠近洞窟，深淵之力就越來越濃厚。能夠感覺銳利的深淵氣息如刀劃開肌膚的刺痛感，洞窟內那股強烈的氣息令人從身體到靈魂都為之震顫。</p><p>洞窟的入口大約三至四公尺，從外表看來是個廢棄礦坑，結構還算完整。</p><p>除了瀰漫的霧氣遮蔽視線，遠處魔獸的嘶鳴更讓人毛骨悚然。</p><p>「海亞博士，狀況怎麼樣？」</p><p>「如妳所見，非常糟糕。」</p><p>由希手中的懷表指針不斷抖動，下一秒就要超越臨界值。由希當機立斷，拿出繪製魔法陣用的筆開始繪製。他的動作很快，繪製一氣呵成，準確的就像機械。</p><p>首先是最外圍的基礎陣、象徵光明女神的魔法文字，每個點與線都在恰到好處的位置。琉璃也是結界魔法師，但對於繪製結界算不上熟練，只能大致看懂魔法陣的組成。</p><p>由希在基礎的防禦魔法陣上，加上了神代文字補強魔法陣，還有許多看不懂的複合結構，看起來應該是用在加強或者擴大魔法陣？</p><p>還聽見由希跟她說話：「除了結界之外我打算用幻覺魔法，對絕大多數魔物都有效，但並不是絕對。萬一深淵魔力超越結界的負荷，妳先保護自己。」</p><p>「您的意思是……」</p><p>「我能接下深淵魔物的一擊不死，但妳不行。我有魔族王室的血統，身上也有也有防禦魔導具保護，即使受傷只要回到水之都就能復原。到水之都之後，我還想請妳幫忙調查神代魔導具跟黑森林的水玫瑰，要是妳受傷的話，計劃就得延遲。」</p><p>說著還有空向琉璃展示自己的手環與戒指，由希身上裝飾不多，出門用的披風與外衣上鑲嵌著零碎的魔導具。此時，魔導石正散發幽微的光芒。</p><p>雖然由希用的是商量口吻，實際上卻沒有討論空間。</p><p>這個人怎麼把關心的話講得這麼彆扭啊？琉璃有些無奈，又覺得好笑，只有答應：「好的。」</p><p>「如果能把魔物隔絕在結界中最好，但是，這畢竟只是理想狀況。實戰中，結界的運用非常靈活，能夠配合淨化結界削弱敵人，甚至降低敵方的再生能力。所以，不必過度在意結界的強度，只要能夠達到目的，即使結界被打破也無所謂。」</p><p>魔物最近距離繪製魔法陣的由希只有半公尺不到，琉璃發出細小的驚呼。而由希的神情依舊冷靜，只是回頭看了她一眼，又把注意力挪回魔法陣上。</p><p>那雙琥珀色的眼只專注在眼前的事物上，彷彿無所畏懼。</p><p>注視著他的背影，那股因為黑暗、迷霧與魔物造成的恐懼也舒緩不少。</p><p>琉璃忍不住問：「你不怕嗎？」</p><p>「我常做這種事，已經習慣了。」由希不耐煩地擺擺手，「但我不喜歡血腥味。」</p><p>由希很快完成結界的基本結構，正好擋住從洞窟內湧出的大量魔物。</p><p>隨著時間經過，湧出的魔物越來越強，其中較為弱小的魔物才剛靠近結界，就被神聖的光芒震得後退。琉璃心理稍微安心，突然感覺地板震動。</p><p>由希低聲道：「來了。」</p><p>什麼東西？還沒能提問，有什麼巨大的東西稍微俯身穿過結界，來到洞窟之外。</p><p>需要抬頭到讓人脖子痠的程度，才能看清處魔物的型態。</p><p>——那是只鱗片黝黑的地龍。</p><p>有別於天人之境的龍族，少數失去靈性與智慧而被黑暗同化的龍族蟄伏於洞窟深處，成為地下洞窟的主宰。</p><p>與此刻危機相反，由希的聲音與他的髮色相同，如冰一樣冷淡。</p><p>他終於抬頭，琥珀色的眼眸與地龍的金色眼睛對視。</p><p>「這一帶地下沒有岩漿，有紀錄以來也很少有大地震，有這麼頻繁的震動，代表地下洞窟的主人非同小可。考慮到附近的地形、空氣中魔力的濃度，最有可能的就是地龍。」</p><p>「他現在似乎感到困惑，看來幻覺魔法對於地龍有一定效果。」</p><p>舒展全身大概有四、五米高的地龍，發出震耳欲聾的嘶鳴。</p><p>由希站起來也不超過他的膝蓋，那利爪只要一揮就能夠踏平整座丘陵。</p><p>「拜託別在這種時候分析！」琉璃退後半步，渾身顫抖：「怎麼辦？」</p><p>「只能拖時間。」由希語調很平淡，從虛空中抽出一把如冰一般半透明的刀刃。那便是由希的神代遺產「藍月之牙」，擺出戰鬥姿勢。</p><p>「你有把握嗎？」</p><p>由希思考片刻，「高機率會受重傷，但不會死。我感覺到尤爾的魔力。」</p><p>「大概還有多遠？」</p><p>「最快也要三十分鐘，我會祈禱能夠撐到那個時候。」</p><p>這傢伙可真是亂來，而且還是以受傷為前提！</p><p>琉璃突然感到惱怒：「那就等尤爾過來。抱歉，我不能同意，你實在太——」</p><p>「過去在文獻中看過關於深淵之眼的紀錄。只有巴掌大小的深淵，將整座城市吞沒，就在水之都的近海。琉璃，我不是在開玩笑。相信我一次。」</p><p>琉璃抿著唇：「絕對不能死。」</p><p>「我會盡力。」</p><p>事到如今，由希還是坦承地讓人討厭。</p><p>坦白說，琉璃不怎麼討厭這點。之前她暗暗好奇，為何多琳女王跟那位滄雨小姐都對由希戀戀不捨。相處下來，她似乎稍微有點理解了。</p><p>「琉璃，準備好了嗎？」</p><p>琉璃又是生氣、又是無奈，她在內心發誓，一定要讓兩人都平安。</p><p>結束之後，一定要讓尤爾罵罵他。</p><p>「準備好了。」</p><p>幾乎完成的結界阻攔了絕大多數魔物，淨化魔法陣正在發揮作用……只要能夠順利逃脫的話。</p><p>隨著時間經過，幻覺魔法逐漸減弱。</p><p>地龍踩著震撼大地的步伐，巨大的身影遮蔽了光線，琉璃不禁屏住呼吸。牠四處環望，觀察著山丘附近的環境，就要往城鎮的方向走，很快就遇到阻攔。</p><p>確認結界的存在後，地龍開始嘗試往由希與琉璃所在的方向衝撞。</p><p>被魔物近距離衝撞，琉璃發出短促的驚叫。恐慌歸恐慌，長久的訓練讓她一瞬間就展開了結界。治癒的光芒籠罩地龍，深黑色的因為神聖的光輝照耀散發出刺耳的白煙。</p><p>盛怒的地龍發出痛鳴，很快就察覺是結界中的兩人造成的。</p><p>他稍微後退，加速衝撞結界。</p><p>「砰」一聲，結界紋絲不動，緊接著是高頻率的數次撞擊，衝擊帶來的風壓讓琉璃必須很努力才能站穩。</p><p>結界的恢復速度遠不如地龍的攻擊速度，琉璃盡力修補結界，額頭沁出薄汗。</p><p>由希以不可思議的速度完成結界的繪製、啟用與調整等過程，並且輸入魔力。核心的結界與四周的淨化魔法陣共鳴，治癒與淨化的聖光溫柔地包圍著洞窟，緩慢而確實地將淨化著霧氣。</p><p>緊接著他開始詠唱古代咒文。隱約能聽到「祝福」與「水」等的關鍵詞，最無數的冰矛從天而降，具有強大威攝力的魔導陣將地龍束縛其中。</p><p>「成功了！」琉璃驚訝道。</p><p>由希的魔法看起來很像是水魔法，也有神聖魔法的特質，範圍不大但是非常強力，也超越他對魔法的理解。雖然四種元素魔法能夠共通使用混合魔法，但光暗兩者尤為特殊，擁有天賦的人極少也很難控制，這簡直就像神術。</p><p>「不算完全成功。」</p><p>就是由希，也稍微鬆了口氣。</p><p>就是這一瞬間的放鬆。</p><p>地龍奮力掙脫由希的「水牢」，粗壯的尾巴朝掃來，搖搖欲墜的結界被撞個粉碎。</p><p>眼見琉璃就要重新恢復結界，地龍的尾巴朝她揮來——</p><p>然後停住。</p><p>終於升起的結界後，是由希的背影。在琉璃反應過來之前，由希勉強扛下地龍的一擊，將手中的「藍月之牙」當成矛投出，刺穿巨龍的腦袋。</p><p>巨龍發出淒厲的悲鳴，之後就動也不動。</p><p>由希起身，以僅存的魔力召喚出冰槍刺穿地龍的腦袋。</p><p>「這次是真的成功了。」</p><p>由希說著開始咳嗽，咳出滿手鮮血。</p><p>「由希！」</p><p>「我避開了致命傷，但這失血量比我想像得嚴重。」</p><p>鮮血浸透了他的腹部，沿著白色的褲子浸透了土地。他冷靜地擰開治療藥水緩緩喝下。可他身體狀況糟糕，連藥水的瓶蓋都擰不開，最後在琉璃的幫忙下才勉強嚥下幾口。</p><p>由希臉色慘白，倚著琉璃的肩膀陷入昏迷。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十二話、往事．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/19/ms072/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/19/ms072/</id>
    <published>2023-04-19T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-19T13:35:44.493Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>突如其來的沉默讓沙感到有些奇怪，好奇道：「公主殿下，怎麼表情這麼奇怪？」</p><p>紫晶正要開口，突然一陣刺鼻的藥水味傳來，她臉色慘白地掩住口鼻。</p><p>紫晶說著摀住嘴巴，「昨天因為傷者實在太多，就只好通過冥想跟魔力藥水恢復魔力。現在聞到這個味道，就開始有點反胃。」</p><p>「我是聽說過你們幾乎半天就把所有人治好了，現在還能活動的人挺多的。」</p><p>紫晶說道：「本來只有幾十個人，後來也有其他受傷的冒險者也加入營地。雖然又忙又累，但是很有成就感。你呢？有沒有遇到什麼特別的？」</p><p>「算是交到了朋友。」沙指了指米勒，他想了想，又補了一句：「好像知道了一些奇妙的資訊，還有一些傳聞。」</p><p>考慮到由希跟尤爾的外在條件與身分，這並不奇怪，沙驚訝的其實是由希原來還會有喜歡的對象？在他的理解，由希就是個只在乎研究跟酒的貴族學者。</p><p>紫晶好奇道：「是什麼？」</p><p>沙低聲說道：「這件事情只是聽米勒說過，殿下您聽聽就好。剛才米勒無意間說，水之都已經自身難保。您聽說過什麼事嗎？」</p><p>「我是沒聽過。如果想知道，可以問看看由希？但如果是機密，他也不見得會告訴我們。」</p><p>紫晶本來還要繼續，突然被聲音打斷。</p><p>「大人，請您務必賞臉，讓我們為您做事吧！」只見米勒正握著亞德的手，神情激動，「您救了這麼多人，我們怎麼可以只是道謝了事，請給我們報恩的機會。」</p><p>「感謝你的好意，但是……」</p><p>琉璃開口道:「請別再說了。如果是要報恩卻造成恩人的困擾，那不是本末倒置？」</p><p>爭執的音量吸引了眾人的目光，開始有人注意到亞德跟紫晶。</p><p>「哎，那邊那兩個不就是昨天的……」</p><p>米勒的大嗓門吸引人們的注意力，亞德跟紫晶突然被冒險者們圍住。他們不論男女都身材壯碩，宛如一堵巨大的牆壁，將一行四人團團圍住。</p><p>為首的是一名身型壯碩的鬍子大叔，身上臉上都有些許傷口，看來有些可怕。</p><p>亞德笑道：「賽里勃，你好。身體恢復得如何？」</p><p>琉璃不著痕跡地在亞德身邊展開輕薄的結界，亞德這才上前跟他們打招呼。</p><p>賽里勃以宏亮的聲音說：「託兩位大人的福，非常好！我也很同意米勒小子的說法，怎麼能讓救命恩人就這樣離開呢？請務必讓我們好好招待！喝酒嗎？」</p><p>「可以喝，但我不擅長喝酒。等到事情結束之後，如果舉辦慶功宴再邀請我吧？先說好，我只能稍微喝一點，也不能灌我酒。」</p><p>賽里勃撓著頭：「好吧，也就只能這樣。如果有任何需要幫助的地方，一定要告訴我。」</p><p>「好的。」</p><p>兩人談話之際，一名棕髮少女從身後想摟住亞德，亞德反應更快，卻側身避開她的攻勢。</p><p>「我還以為這次一定能成功。大人您背後是不是長了眼睛啊？」</p><p>亞德無奈道：「菲爾小姐，請不要從身後突然靠近。」</p><p>被喚作菲爾的少女笑嘻嘻地湊過去：「怎麼樣，你會攻擊嗎？但如果我因為你而受傷，大人肯定會來看我。這樣一來我不就有機會了？」</p><p>亞德無言以對，菲爾看起來還是認真的。</p><p>「雖然貴族的裝束跟您很相襯，但這樣的打扮也同樣適合你。」</p><p>菲爾雖然沒說出口，打量的視線卻很露骨，亞德感到有點無奈：「謝謝。」</p><p>身後傳來賽里勃的大笑，「哈哈哈！」</p><p>「事情結束之後，您要不要跟我一起慶功呢？就我．們．兩．個。」</p><p>「請死了這條心吧。我是亞德大人的未婚妻，琉璃．葛尼加。」琉璃親暱地摟住亞德的手臂，「請菲爾小姐您別再讓大人困擾了。」</p><p>菲爾眼睛稍微瞪大，雙手抱胸大聲道：「我不相信！證明給我看？」</p><p>「菲爾，適可而止。」</p><p>「滄雨姊姊！」</p><p>「副會長大人！」</p><p>從帳篷中走出來三個人，為首的是黑髮尖爾的摩族女性，跟在其後的則是由希跟尤爾。這位公會的副會長擁有精靈與魔族混血，黑色長瀏海遮住半邊眼睛，身材高挑、凹凸有致。她的氣不像冒險者，反而給人一種憂鬱學者的印象。</p><p>菲爾笑著走向滄雨：「有什麼關係，機會是要自己創造的。副會長您不也是這麼說嗎？」</p><p>「作為懲罰，這幾天就請妳妳先負責運送工作，稍微冷靜一下吧。」</p><p>「滄雨姐姐，別這樣——」</p><p>「昨天我給過妳機會，這是第二次了。」滄雨的口吻不容質疑，她轉頭對亞德與琉璃道：「抱歉，讓兩位感到不快了。如果那孩子繼續糾纏，還請務必直接告訴我。」</p><p>尤爾笑嘻嘻地去搭滄雨的肩膀：「為了表示歉意，是不是該請我們吃個飯啊？」</p><p>如果不是錯覺，好像看到滄雨稍微臉紅了。這是怎麼回事？</p><p>衣襬被扯了幾下，紫晶低聲詢問：「你喜歡那種類型嗎？」</p><p>沙搖搖頭。「不是，我只是想到米勒說過的事情。」</p><p>「是他們兩個還是他們三個的事？」</p><p>沙滿臉錯愕：「公主殿下，您知道？」</p><p>「是父親告訴我的。他要我離由希遠一點，說他對下階貴族跟平民情有獨鍾，還有人說由希是為了她才離開水之都。」</p><p>「我記得由希的前妻就是男爵家的長女。以王儲來說，選擇男爵女兒實在很奇怪。他的本來的未婚妻就是現在水神族的女王多琳，兩人還是會有互動……」沙頓了頓，「我很尊敬他的成就，但我對他的男女關係實在不敢苟同。」</p><p>紫晶道：「這我也有聽說。這方面他可能比較像魔族吧？但真要說男女關係，還是魔族那邊更難讓人接受。就像魔族的那位三皇子殿下。」</p><p>「神族之花」是人們對於已故聖女伊芙蕾西雅的讚美，而與之相對的，即是這位「魔族之花」——魔族的第三皇子，亞德的父親龍．曼德沙。他的出生、死亡都頗具傳奇色彩，在整個大陸都廣為人知。</p><p>與神族不同，魔族王室所有王儲生出的孩子都被稱作皇子，龍正是魔王徹曼德沙的長子，卻不是大皇后星澄所生，這種身分一般在神族被視為私生子或者庶子，沒有繼承權——這是在母親是一般人類的狀況下。</p><p>龍的母親卻是龍族的雪之君主。</p><p>百年前，她為了求偶參加武鬥祭，並在武鬥祭上公開擊敗現任的魔王徹。</p><p>她拒絕魔王的位置，只要求魔王徹的陪伴。權衡之下時任魔王徹便答應了她的請求，雪之君主就以相當於魔王的身分在滄雨的王宮住下，之後生下孩子便消失無蹤。</p><p>而那個孩子正是亞德的父親龍．曼德沙。</p><p>身為男性卻被冠以略帶嘲諷的「魔族之花」稱號，傲慢、目中無人、擁有優秀的語言能力，美麗又自我中心的皇子殿下。</p><p>「……您是說哪個部分？」</p><p>紫晶滿臉嫌棄，「全部，最不能忍受的就是跟那位魔王陛下的事情。你說那件事情是真的嗎？」</p><p>「我不敢下定論，但可能性很高。」</p><p>「既然他被叫做魔族之花，肯定是個漂亮的人。既然如此，為什麼又非要喜歡自己的父親？這樣就算了，明明是魔族，為什麼要對神族的公主出手？」紫晶說著開始有些氣憤，「母親也是，明明有父親這個未婚夫，又為什麼跟其他人在一起？如果沒有這件事，父親跟母親的關係肯定不會那麼糟糕。你說對不對？」</p><p>沙苦笑，卻沒有回答。</p><p>紫晶在氣頭上，口氣咄咄逼人：「你那表情是怎麼樣，有話要說嗎？」</p><p>「接下來的話會讓殿下生氣，還請殿下不必忍耐。但我之所以在這裡，就是為了回報伊芙蕾希雅殿下對我族的恩情，還是想替她辯駁。」</p><p>在這種該住口的時間，沙卻不是選擇沉默。</p><p>「我猜您剛剛所知道的一切，應該是您的父親威尼爾告訴妳的。他說的基本是事實，只不過缺少了一部分。」</p><p>不行，別說了，如果開口得話公主殿下肯定會生氣。</p><p>紫晶雙手抱胸，語調變得尖刻：「哪個部分？」</p><p>但倘若紫晶殿下跟她的父親一樣，需要謊言大於真相，兩人早晚會因為理念不同而分別。倘若如此，也就不必用謊言粉飾彼此的分歧，儘早測試彼此的底線。</p><p>「有關您未曾出生的那些哥哥姐姐的事情。」</p><p>紫晶瞪大眼睛：「你說什麼？」</p><p>「正是因為威尼爾侯爵與多位貴族夫人有染，屢勸不改。直到後來子爵夫人找上門，已故的雷爾契侯爵才會暫時安排兩人離開聖法提加，也才會發生後來的事。」</p><p>「你是說父親也有錯嗎？」紫晶拳頭緊握，語調不自覺提高。</p><p>「在我的想法裡，他不只是受害者。」</p><p>紫晶輕咬下唇，好陣子沒有說話。</p><p>聽見琉璃在遠處喊：「你們在做什麼？該吃飯了！」</p><p>「我們這就過去。」紫晶回應道。</p><p>兩人這就結束話題，沙本來還有些慶幸，卻聽見紫晶說：「你的意思我能夠理解。我尊重你的看法，但我希望這件事情可以到此為止，我們即使談下去也不會有共識。」</p><p>「抱歉，是我的錯。」</p><p>沒有回答，紫晶加快腳步離開了。</p><p>這結論在預料中，結果卻比想像中好一點。但兩人之間的隔閡，真的有可能弭平嗎？</p><p>沙．德古加搖搖頭，試著甩開那些令人不快的想法。</p><p>就走一步算一步吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">由希跟滄雨的關係 / 關於由希的往事 / 龍的傳聞 / 受歡迎的亞德</summary>
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十一話、致守望者們．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/10/ms071/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/10/ms071/</id>
    <published>2023-04-10T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-19T13:34:23.404Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>隆科城不遠處的森林，是冒險者公會暫時派駐城外的救助站。</p><p>此時接近中午，幾乎持續整夜的戰鬥終於告一段落。</p><p>由希與尤爾兩人受邀與隆科冒險者公會的副會長商討戰略，沙選擇則在外休息。</p><p>前天抵達後，他便加入隆科城的軍隊，被由希推薦成為先遣隊的一員，現在才終於能夠休息。沙本來以為很難跟融入群體，卻沒想到不論是神族、魔族、精靈以至於天使族都對他和顏悅色，同齡的人甚至主動跟他打了招呼，很快也跟幾個人混得臉熟。他甚至開始考慮，若有一天失去護衛的職務，要到隆科定居。</p><p>「今天的伙食還是一樣難吃。」</p><p>聽見身後的聲音說道。</p><p>淡金色短捲髮的少年一屁股坐在沙身邊，他的眼睛本來就細長，搭上濃厚的黑眼圈看來更是無比疲憊。</p><p>「沙你這小子體力可真好，其他跟你一起偵查人的早就睡成一灘爛泥。」</p><p>「你呢？怎麼不去睡？」</p><p>「我不是不想睡，而是不能睡。如果不是快繳不出房租、還得付醫藥費，我才不想做這種無聊的工作。我可是半精靈，不像神族或模族那樣有戰鬥的天賦。」米勒食不知味地咬了口蘋果，「說起來，你有神代遺產，怎麼會接受這種任務？」</p><p>沙喝了口肉湯。肉湯味道淡如水，看起來隆科城的冒險者公會經費拮据。</p><p>沙不願透漏太多，隨口道：「我是跟其他人一起來的。」</p><p>米勒本來一臉困惑，突然指著沙的臉「啊啊啊」地叫起來。「我想起來了，你就是那位大人帶來的跟班！」</p><p>「……我另有侍奉的主人。你們也認識那兩位嗎？」</p><p>「怎麼不認識，他們在隆科很有名，就是水之都的移動圖書館還有火神的大祭司！難怪副會長會叫我跟你一起，原來你也是特別的那種人。」米勒說著壓低聲音，「你知道那兩位大人為何經常造訪隆科嗎？」</p><p>沙有些不明所以。「難道不是喜歡這裡的氛圍？」</p><p>「隆科確實很棒啦，在這裡可以像是在水之都一樣自由，即使是像我這樣的混血也能夠有相同的機會。不過，像這樣的自由都市其實不少，靠近水之都的韋蘭德才是首選。」米勒神秘兮兮道：「他們之所以經常造訪，是因為我們的副會長大人！」</p><p>「是之前見過的那位滄雨小姐吧。她好像也是混血？」</p><p>「她是精靈跟魔族的混血，把那兩位耍得團團轉呢！」</p><p>因為這發言太超乎想像，沙有瞬間沒能聽懂他的意思。</p><p>「我們得會長大人跟那位很難相處的前王子一直關係曖昧，可惜，她已經花名有主，很快就要結婚了。以後可能很難像這樣得到他們的支援了，畢竟這位前王子可是大忙人啊！」</p><p>聽他意思，就好像他們是為了那位副會長小姐才出手相助。</p><p>「他們不是那種人。」</p><p>米勒嘆氣道：「如果真能這麼順利就好。畢竟像我們這樣的小城市，不但拒絕了教會也拒絕了聖法提加的王室，很多貴族都把我們視為眼中釘。這樣的城市即使毀滅了也沒人在意，而且水之都的狀況也沒好到哪裡去。他們都自身難保了，又怎麼能期待外人來救我們？」</p><p>「水之都有什麼問題嗎？」</p><p>米勒「啊」了一聲。「抱歉，請你忘記我剛剛說的話。」</p><p>「我接下來的目的地就是水之都，這些事情我未來會知道嗎？」</p><p>「如果你會接觸到那位移動圖書館，那應該是會知道。說起來，你既然跟那兩位大人認識，也就是說你見過昨天那兩位來救助的大人嗎？兩位都氣質高貴，一個像是魔族，神族語卻說得很好。另一個是神族的貴族，好像是那個人的妹妹。昨天我……」</p><p>突然聽見營地的方向傳來騷動聲，原本坐在身邊的幾個人交頭接耳地說了幾句話，迅速起身離開。</p><p>突然聽見有人大喊：「米勒！他們來了，你不是想跟他們道謝嗎？」</p><p>「真的？我馬上過去！」</p><p>米勒剛起身，正好看見熟悉的身影走來。</p><p>金髮雙馬尾上紮著的紫水晶髮飾，正是紫晶。</p><p>「沙，我終於找到你了！原來你躲在這種地方。我們帶了午餐過來，找地方一起吃吧！」</p><p>沙連旁跑過去，對她行禮：「斐斯特蕾雅殿下。」</p><p>跟在他身後的是亞德跟琉璃，亞德一身冒險者的輕裝，眼睛也提前換成不那麼顯眼的藍色。三人的容貌氣質相當引人注目，幾乎所有人都停下手中動作，興奮地竊竊私語。米勒神情激動：「大人，您還記得我嗎？」</p><p>「我記得，你是昨天受傷的那個精靈。身體狀況還好嗎？」</p><p>「是的！不過我是精靈的混血。」</p><p>「身體狀況如何？」</p><p>「托您的福，現在已經完全治療好。雖然還不能立刻回到前線，也能做些簡單的雜活。」</p><p>「這是怎麼回事，原來你們認識？」</p><p>紫晶笑道：「我跟哥哥昨天救了很多人。我想這裡的多數人都知道我們。」</p><p>「我大概聽說過。」</p><p>「事情大概是這樣的……」</p><p>根據紫晶所說，三人在尤爾的帶領下進行野外採集藥草的訓練。沒多久，就在森林中找到出來求援的先遣隊隊員，找到其他傷者的時候，他們正在跟零星的魔物纏鬥。</p><p>尤爾當機立斷，指揮亞德跟紫晶三人聯手解決魔物，之後便指導紫晶負責治療、亞德則主要利用由希的魔導具協助防禦。</p><p>而這位半精靈米勒就是先遣隊的一員。被亞德發現倒在血泊中，迅速提供治癒藥水才撿回一命。</p><p>「事情告一段落後又有魔物湧現，才拖到黃昏，拼命補充魔力藥水才完成治療。我感覺自己的治療魔法進步了不少。」</p><p>「不愧是公主殿下。這裡的人都是您治療的嗎？」</p><p>「有一部分是。」紫晶語帶保留，「其實也不是每件事都那麼順利。雖然我學過很多光屬性魔法，但只在課堂上用過幾次，不太熟練。」</p><p>她沒說的是，一開始用她其實失敗了很多次。</p><p>身處戰場的恐懼、滿地鮮血與迴盪在耳邊的悲鳴、掌握人命的沉重壓力，加深紫晶的緊張。她顫抖地複誦老師的口訣，腦中卻一片空白。</p><p>此時，突然手被握住，一陣溫暖的神力流入體內。這麼做的正是亞德。</p><p>初次上戰場的她，因為戰地的氛圍感到恐懼，亞德用的是簡單的鎮靜術。</p><p>她瞪大眼睛，壓低嗓音：「哥哥，你會用魔法？」</p><p>亞德稍微點頭，「見過聖之後能用一點，抱歉，一直沒機會告訴妳。」</p><p>作為光魔法的使用者，紫晶深知那完全不是稍微學過的程度。</p><p>毫無疑問，那是比光魔法更高階的神聖魔法，而亞德本人似乎並不知情。這也難怪，拉娜其實過去曾經試著指導亞德使用光魔法，卻收效甚微，最後才讓亞德主要學習護身劍術以及輔助魔法。</p><p>神聖魔法與光魔法同源，精通光魔法的人們盼望著能夠學會屬於神的法術。光屬性本就是稀有的天賦，能夠使用神聖魔法的更是鳳毛麟角，才沒考慮過其他的可能。</p><p>倘若亞德能夠使用神聖魔法，那麼，他也有繼承王位的資格。</p><p>紫晶壓低聲音：「你是不想被其他人發現吧。我偷偷教你其他治療魔法嗎？」</p><p>亞德只看過紫晶的示範，就輕而易舉地學會治癒用的神聖魔法，並對傷勢最嚴重的人進行緊急處置。</p><p>她本想告訴所有人，但最後又只能保持沉默。雖然使用神聖魔法確實能改善亞德在聖法提加的立場，但也不完全是好處。如果讓魔王知道這件事，他肯定會把哥哥帶走。</p><p>於是，紫晶索性順著亞德的意思暫時保密。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十話、致守望者們．中</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/09/ms070/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/09/ms070/</id>
    <published>2023-04-09T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-10T14:52:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>朦朧不安的夜晚終於過去，出行的三人果然沒有回來。</p><p>即使加固了結界，琉璃依舊難以入眠。</p><p>一方面被亞德的事情佔據心思、擔心前去看望的三人，有時候卻也想到即將到來的測試。</p><p>在活躍的思緒影響之下，琉璃在床上輾轉反側。</p><p>晨曦初透，輕敲窗戶的聲音傳來「叩叩」聲。</p><p>本來琉璃還以為是錯覺，聽見鳥兒的叫聲才循聲看過去。只見藍色鳥兒穿過結界站在窗台，鳥喙輕敲著窗戶，腳上則綁著信箋。鳥兒的脖子上掛著尤爾的其中一只耳環，信箋上能感受到來自沙的魔力，看樣子是他們傳來的訊息。</p><p>琉璃小心翼翼打開窗戶，鳥兒輕巧地落在她手上。</p><p>於是琉璃提早準備好早餐，等待亞德醒來之後定奪。</p><p>雖然時間稍晚一些，亞德仍在早晨做好準備準備晨練。今天他穿著輕便的上衣，略長的頭髮在腦後紮成小馬尾，一身輕快的打扮讓他看來顯得比平常稍微平易近人。</p><p>「早安，琉璃。謝謝妳昨天的茶，我睡得很好。不過……妳是特別早起，還是沒有睡好？」亞德說著仔細盯著她看，「看起來好像是後者。現在時間還早，要不要先回去休息？等到中午我再去叫妳。」</p><p>「謝謝您的關心。您今天也打算自主訓練嗎？」</p><p>「是啊！旅行過程中訓練時間變得不太固定，想要維持手感。桌上的是信嗎？」</p><p>「是尤爾他們寄來的信，您要先讀信嗎？」</p><p>「那就一起讀信吧。」</p><p>於是，亞徳拆開信件，跟琉璃一起閱讀。</p><p>信件是通行語寫成，看來是由希口述、尤爾抽空負責執筆，字跡頗為潦草，看得出在慌忙中寫下。</p><p>第一段是簡單的狀況報告。</p><p>「先遣隊已經完成百分之九十的緊急處置，只有三名成員還下落不明。現在狀況已經勉強控制住，還需要幾天時間。稍晚我會把這裡的狀況向聖法提加報告，這幾天請自由安排。如果兩位奠下已經休息完畢，請到冒險者公會的告知來意，他們會帶你們過來。」</p><p>接著是尤爾的……該說是信件嗎？應該說是發牢騷還是日記般的東西。</p><p>「我從以前就很討厭雪少爺一起旅行。無論在什麼季節、用什麼方式旅行，總是會遇到一些麻煩事。就算已經不是王族，他還是在為別人的安危奔走。明明老是自稱學者，就是不乖乖待在幕後，還說要負責守夜。我費盡心思終於讓他願意睡覺，夜深人靜仰望天空，我突然想起自己明明是火神的大祭司，為什麼我會待在這種地方負責研磨草藥？肯定是因為遇人不淑。你們自己也要小心一點，肯定會被捲入大麻煩，這是我作為過來人的警告。<br>備註：上次的酒挺好喝的，準備好等我回去吧。<br>備註的備註：只需要一人份就好，由希那傢伙不需要。」</p><p>這段話之後，是尤爾潦草的署名。</p><p>兩人看完都忍不住嘴角上揚，亞德笑道：「他們感情真好。」</p><p>「是啊！他們好像認識了很久，我也想要有這樣的朋友。」</p><p>「水之都有各式各樣的人，我想應該很有機會遇到。我是挺想去幫忙的，畢竟昨天也跟紫晶做了不少藥草，想看看傷者的狀態。另一封信是給紫晶的？」</p><p>另一張則是正式到有點突兀的報告，看樣子是沙寫給紫晶的內容。兩人沒有細讀，準備把信件留給還在被窩中的紫晶。</p><p>琉璃問道：「殿下您今天有什麼安排呢？」</p><p>「我準備先去晨練，之後，妳就陪我一起用餐吧。其他等紫晶醒來再說。」</p><p>按照亞德的安排，這天安排了劍術的基礎訓練，之後則是冥想。平常他會跟沙結伴出行，有時候慧跟尤爾或者由希一起，為了安全起見，今天他改在室內鍛鍊。</p><p>琉璃跟著亞徳進行冥想訓練，可是由於睡眠不足加上思緒混亂，實在效果不彰。</p><p>兩人最後一起用過早餐，亞徳向琉璃請教各種花茶的用處及泡茶的方法，並在琉璃的指導下準備好茶具，實際泡了一壺茶。他不算熟練地倒了杯茶，「妳喝茶的時候習慣加兩顆砂糖吧？」</p><p>「啊，是的。殿下您記性真好。」</p><p>琉璃看著亞徳在漂浮著玫瑰花瓣的紅茶裡加入兩顆砂糖，稍微攪拌後推到她面前。</p><p>「稍微休息一下吧？昨天辛苦妳了。」</p><p>心中有什麼東西隨著玫瑰的芬芳擴散，琉璃一瞬間不知道該怎麼回應。她本以為亞徳是想跟她保持距離，但現在看起來似乎不是如此。這位殿下究竟在想什麼？</p><p>看她遲疑，亞徳笑道：「雖然比不上我的老師，但味道應該還過得去。」</p><p>為什麼要對我這種人這麼好呢？</p><p>琉璃強壓下心中的困惑。亞徳肯定不會想看到自己的未婚妻是個唯唯諾諾、毫無自信的人，所以，這時候不應該提出問題，更該坦率地表達謝意。</p><p>「不，不是這樣。我沒想到殿下會親自為我泡茶，我感到非常高興。就連百合女王也不曾對我這麼好。」</p><p>「妳是我的未婚妻，這本來就是理所當然的。但如果妳覺得開心的話，能不能答應我一件事？」</p><p>琉璃的腦袋有一瞬間空白。「哎，好、好的。是什麼呢？」</p><p>「去休息一下吧。」</p><p>「可、可是，如果我去睡覺的話午餐該怎麼辦？」</p><p>亞徳無奈道：「這裡可是旅店，有必要的話我會請他們送上來。有什麼不吃的東西嗎？」</p><p>「我今天胃口不太好，不想吃太多東西。」</p><p>於是，琉璃在亞德的監督下用完早餐、喝下讓人身心放鬆的花茶。</p><p>不知道是茶的效果、還是因為亞徳實在太可靠，奔騰的思緒終於停下來，遲來的疲倦湧上，琉璃揉了揉眼睛，掩著嘴打了個哈欠。</p><p>「其他事情不必太過擔心，我會做適當安排。晚安，琉璃。我們中午的時候再見？」</p><p>雖然亞德態度依舊溫和，語氣卻已經變得強勢，再繼續拒絕下去恐怕太過不近人情。</p><p>「謝謝您。」</p><p>此時亞徳已經垂首閱讀，只對她擺擺手，示意她儘快休息。</p><p>躺在床上時，琉璃突然想起昨天跟沙的談話，風天使族的少年曾說過她很幸運。</p><p>一開始她還感到有些忿忿不平，表面上她的經歷確實一帆風順，卻也不是毫無荊棘的康莊大道。</p><p>如今，她似乎有一點理解沙的意思。</p><p>如果她想要，亞徳肯定會對她呵護備至，不只是因為他一直是個溫柔的人，而是因為他很樂意讓琉璃自由選擇。即使是琉璃視為恩人的百合女王，也總是只在表面上給她選擇自由。</p><p>一直以來，琉璃很習慣在上位者的指導下前進。</p><p>她其實不討厭這種被控制的感覺。畢竟這條路很平順，只要往下走就能夠抵達想要的未來。</p><p>她看來自由，卻也不自由，不曾想過自己能夠做選擇。</p><p>保護亞徳本來是她被賦予的責任，與好惡無關。</p><p>如今，這份責任終於成為她本人的願望。</p><p>她打從心底尊敬並且喜歡這位黑髮紫眼的神族王子，盼望他的成長能夠將混亂的世界導向和平的方向。</p><p>為了能夠好好地盡到自己的義務、為了能夠對有需要的人伸出援手，她現在必須做的就是好好休息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十八話，賢者大人的課題．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms068/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms068/</id>
    <published>2023-04-08T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-09T15:11:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>由於時間緊迫，由希為兩人挑選了適合戰鬥的護甲與隨身小刀作為見習徽章的賀禮，就馬不停蹄地回到旅館開始今晚的訓練。</p><p>經過由希的簡單測試，兩人實戰多少有些問題，但共同的問題是要加強危險感知能力。他們戰鬥能力雖強，但主要習慣自保，沒有護衛他人的經驗，反應速度不夠快。就細節來說，琉璃的防禦能力不成問題，需要強化的是實戰經驗與反應能力。沙則正好相反，在耐久力跟防禦方面比較薄弱。</p><p>訓練過程中，兩人從由希口中得知了幾件事。</p><p>首先，正如沙的推測，是神王陛下主導了這次的測試。他的本意是希望以正規管道進行嚴格測試，換掉沙選擇其他護衛。其次，也就是稍早之前由希沒透漏的內容——神后陛下、斐斯特蕾雅與百合女王同時委託由希協助兩人通過訓練。</p><p>「我一開始其實拒絕過幾次，畢竟牽扯到跟王家向來很麻煩。」</p><p>沙問道：「那您為何最後改變了主意？」</p><p>「理由很複雜，從結論來說……可以說是因為亞德，但也可以說是為了自己。」</p><p>由希短暫沉默，似乎陷入了回憶。</p><p>「我跟他的父母都有點交情，不論是伊芙蕾希雅殿下或者龍殿下都跟亞德一樣都是心胸開闊且非常優秀的人。我一廂情願地認為，只要等他們繼承王位，和諧的世界自然就到來。可惜未來沒有按照我料想的那樣發展，我也一直沒有後悔更早插手。所以，這次我要從根本開始，想確保神王陛下不會如願。」</p><p>由希態度從容地說了對神王不敬的話，而且顯然還不打算住口。</p><p>「……您很討厭神王陛下嗎？」</p><p>「有部分確實很惹人厭。神王希尼斯並不是個惡人，卻是個腦袋不知變通的蠢貨。比起神族跟魔族互相憎惡、彼此爭鬥，我更希望人們彼此尊重、和諧相處的時代能夠到來。而且，不論未來是斐斯特蕾雅殿下、亞德殿下甚至是聖王閣下即位，都很有可能往我期待的方向發展。」</p><p>由希頓了頓，雙手抱胸的的姿態笑著看他們。</p><p>「既然他願意把王儲交給水之都，那麼，我將會以學者身分盡自己的責任。神王陛下不是說想跟天使族合作嗎？那麼，有個有個天使族的王子妃跟德古家家族的護衛正好能夠改善雙方的關係。」</p><p>沙困惑道：「我很高興您願意幫忙，但是我很好奇。您為什麼要把這麼重要的事情告訴我們？」</p><p>「我畢竟是神族跟魔族王室的混血，不過因為我出身水之都又曾是王族，不容易受到歧視。但就學的過程，我親眼見證許多優秀的同儕因為血統被徹底剝奪機會，一直覺得不平，卻沒有出手幫助。直到伊芙蕾希雅殿下過世，我才徹底覺悟。即使我以學者自居，卻不能以此為藉口，袖手旁觀地夢想和平時代到來。現在神王希尼斯陛下年事已高、即位者斐斯特蕾雅殿下對魔族相對友善，西方的魔王陛下又是有史以來對神族最友善的魔王。倘若等到大皇子即位，神族跟魔族的關係又會回到原點。這不論對混血或者對天使族來說，都是千載難逢的機會。」</p><p>「我們家主確實也是這麼說的。」</p><p>由希接著說道：「所以我才直接把我的目的告訴你們。如果只是像老師那樣教導，只會成為你們的老師或者前輩，而不能成為同伴。」</p><p>琉璃顯得很困惑：「這樣的我……也能夠幫到您嗎？」</p><p>「當然可以。你們還很年輕、心胸開闊且學習能力強，有很高的可塑性。不只是兩位王儲，像你們這樣的孩子更是支撐聖法提加未來的希望。我能感覺到沙是想待在斐斯特蕾雅殿下身邊，通過努力與實力以正規方式加入聖法提加，想多少提供一點幫助。」由希轉頭看向琉璃，「琉璃妳是怎麼想的？妳是想成為王子妃、公爵夫人，還是有其他的規劃？」</p><p>琉璃居然被問住了。她遲疑了片刻：「我並沒有什麼遠大的理想，只是想離開天使園而已。」</p><p>「為什麼？啊、如果妳不方便透漏，也不必勉強告訴我。」</p><p>琉璃搖搖頭：「不是勉強，但我……我一直感覺很孤獨。我雖然是名義上的公主，實際上，我在貴族中一直被當成異類，也經常因為出身被嘲笑。不論再怎麼努力，都不會被認可。所以，當百合女王問我願不願意到聖法提加的時候，我想就沒想就答應了。我只是在逃避讓我不舒服的環境，並沒有什麼遠大的目標……對不起。」</p><p>「為什麼要跟我道歉？我並沒有期待妳說出什麼宏大的願望。能夠從小訂定目標的人本來就是少數。我小時候也一直以為我會成為水之都的國王，也按照王族的傳統結婚。但我一直覺得活著很無趣，成為國王之後，我多半沒辦法兼顧研究……想著就覺得活著毫無意義。」</p><p>「由希也是嗎？」</p><p>由希笑道：「我是開始研究魔導具跟預言書之後，才找到生命的意義。我相信每個人都有自己的熱情，只是需要時間挖掘。如果妳想，也可以跟亞德培養好關係？我想他會是個不錯的丈夫人選。」</p><p>「是這樣說沒錯……」</p><p>想起亞德早先那段想要保持距離、不需要回報的宣言，琉璃實在開心不起來。</p><p>她對亞德其實頗有好感，卻覺得這個溫柔、好脾氣的王子殿下很難親近，甚至比由希更有距離感。</p><p>「一般王族會在水之都最少待個三至五年，這段時間，妳可以盡可能地認識來自五界的人、接觸新的事物。眼下就先把通過測試當成目標，明天的事情明天再想。至於我剛才所說的事情……你們只要知道這件事就好，不必立刻做出回復。但如果你們打算站在舊貴族那邊，請做好與我為敵的覺悟。」</p><p>沙笑道：「絕對不會發生那種事情。」</p><p>「我可一點都不想跟海亞博士您為敵啊。」</p><p>與沙、琉璃等人相比，現年百歲左右的由希成年已久，也有過一次婚姻。</p><p>以他的年齡，即使有一、兩個跟他們同年的孩子也不奇怪。</p><p>面對他們的時候，由希偶爾會透漏出格外溫和的一面。有時候可以感覺到，被他像是研究成果那樣觀察、悉心培養，對從小就必須獨立的兩人來說，這都是很難得的經驗。</p><p>「閒聊結束，接下來我準備教你們簡單的索敵跟反制魔法。這些魔法拆開都不難，要做到彼此連動就需要精細的魔法操作。這是我找到的參考書，我會先示範給你們看，晚上我會先跟尤爾去前線的時候正好讓你們閱讀理論。」</p><p>沙困惑道：「不是應該先閱讀理論之後才實際操作嗎？」</p><p>「一般來說是這樣，但有些人比起理論只擅長實戰，精靈族通常就是如此。如果感知能力夠強，甚至不需要理解理論的細節。我先為你們展示一下結界的使用方法，你們可以儘量嘗試，甚至創造自己的使用方法。」</p><p>於是，移動圖書館的講堂開始了。</p><p>而這第一堂課就不算容易。</p><p>他以在旅館樓層設下的結界為例，為他們展示組合結界的各種可能性。</p><p>琉璃熟悉的是防禦為主的結界，由希展示的則是防禦、反擊、限制甚至是治療等各種功用的結界，通過控制結界的範圍、搭配魔法陣，使用方法更是多不勝數。</p><p>「小範圍的強力結界可以做為盾，也可以成為劍。如果魔力控制得宜，也能夠進行遠程攻擊。」</p><p>「就防禦角度而言，結界的使用者也要能夠通過魔法陣驅動結界，甚至考慮魔力不足的狀況下能夠轉化他人的魔力做為己用。或者在平時使用魔導具保存魔力，在必要時為自己補充。」</p><p>「一般感知敵人是以自己為中心，將魔力往外延伸，長時間下來很消耗魔力。因此，實戰中經常使用的替代方案大概有幾種。首先就是……」</p><p>兩名見習護衛聽得頭昏腦脹，又感到十分新奇。</p><p>課堂持續了數小時，直到太陽西下，兩位殿下帶著剛採來的藥草回來這才結束。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十九話、致守望者們．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms069/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms069/</id>
    <published>2023-04-08T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-09T15:39:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>尤爾將塞滿藥草的竹簍擱在地上，發出一聲悶響。緊接著他槌了槌肩膀。</p><p>「真是累死我了。雪少爺，你得給我送一打隆科的啤酒！」</p><p>由希正在指導沙維持結界強度，聽見尤爾難得的埋怨，稍微回過頭。</p><p>由希見狀在他身上扔了個恢復術、加速回復的結界，「怎麼回事，不順利嗎？」</p><p>尤爾臉上是無法遮掩的疲倦，身上臉上都有細小的傷口，說不出的狼狽。</p><p>「何止是不順利？簡直是糟透了。我本來打算去近郊的森林就好，走了幾個小時，沒想到那裏居然也出現了漏網的魔獸，還看到隆科的衛兵扛了傷者回來，那狀況慘不忍睹。今年的魔獸數量更強，而且有很多是受到深淵力量祝福的個體……晚上我大概別想睡了，得把這些東西都弄成藥草。」</p><p>兩人談話的時候，兩位王儲也走進房間。</p><p>王家兄妹狀況比尤爾糟糕，臉上、衣服上都沾著些許灰塵，甚至帶有些許乾涸的血汙，他們就像兩只飄著的幽魂，慢飄到房間內。亞德狀況好一點，攙扶著紫晶坐下。</p><p>沙與琉璃見狀連忙終止練習，前去關心。</p><p>沙擔心道：「公主殿下還好嗎？」</p><p>亞德道：「別擔心，只是魔力消耗過度，稍微休息一下就行。你把她抱到床上去睡吧。」</p><p>「可是，公主殿下還未婚。我……」</p><p>聽見半夢半醒的紫晶還在呢喃：「不行，我已經沒有魔力了……魔力藥水好難喝……」</p><p>亞德瞥了他一眼，眼裡都是恨鐵不成鋼，轉而強硬道：「這是命令。」</p><p>沙這才把半夢半醒的紫晶抱起。亞德看著沙小心翼翼地抱走紫晶，這才開始閉目養神。沒多久，玫瑰的甜香傳來，亞德緩緩睜開眼睛，正好看見琉璃在身邊坐下。</p><p>「這是玫瑰花茶，能夠舒緩神經。要不要喝一些？」</p><p>  「……謝謝。」</p><p> 亞德接過帶著香氣的玫瑰花茶，湊到鼻子旁嗅著香氣，小心翼翼地啜了一口。</p><p>  「我本來聽說您跟公主殿下是去近郊的森林採藥草，看起來好像不只是這樣。」</p><p>  亞德又喝了幾口玫瑰花茶、搭配琉璃給的餅乾，這才稍微恢復了一點活力。</p><p>  「我們不是遇到魔獸，是遇到了一大群傷患。尤爾、我跟紫晶一整天都在幫忙治療。」</p><p>  「怎麼會突然出現大量傷患？可是這附近分明沒有雷爾契家族的領地，如果是內戰應該不會波及自由都市才對……啊，該不會是跟早上說過的獸潮有關？」</p><p>  「啊，原來妳也知道，那就好說明了。總之，隆科城附近有幾個洞窟長年是魔獸的巢穴。往年春夏季節是魔獸繁衍的季節，魔物數量會增加、更具攻擊性，往常聖法提加會派遣聖殿騎士團剿滅魔物並淨化深淵魔力，今年卻因為內戰的關係抽不出手。間接造成魔物巢穴內的深淵魔力濃度增加，結果魔物不但數量增加，也有不少稀有的進化種出現，小型的巢穴規模擴大到難以想像的程度。」</p><p>  亞德拿了塊餅乾沾了紅茶，泡軟後才塞進嘴巴。</p><p>  「隆科派去探查洞窟的先遣隊傷亡慘重，不只藥水不夠，就連負責治療的後衛也是瀕死狀態。因為狀況實在太慘烈，我們不得不改變計畫。我們就一直重複治療、休息、找藥草、製作藥水這個過程，一直忙到現在。而且這還只是第一支先遣隊，其他還有兩支探索隊伍下落不明……琉璃，妳什麼時候拿到見習護衛的徽章？」</p><p> 「今天才剛收到，本來我們還在進行訓練……」</p><p> 由希突然插話道：「抱歉，我得打斷你們的談話。我跟尤爾準備去冒險者公會一趟，晚上可能不會回來。加強結界就拜託妳了。」</p><p> 「好的，路上小心。」</p><p>剛回來的沙正好聽見，自告奮勇道： 「我不擅長結界，待在這裡也沒有幫助。帶我一起去吧！」</p><p>思忖片刻，由希這才點點頭。「只此一次，下不為例。」</p><p>「是！」</p><p>三人以最快速度做好準備，扛著採回來的藥草往冒險者公會飛奔而去。</p><p>本來保護兩位王儲應該是第一優先，由希卻選擇支援冒險者公會，顯見狀況有多糟糕。</p><p>琉璃意識到自己責任重大，忍不住握緊拳頭。她回過頭，正好望進亞德那雙紫色眼眸。少年王子雖然仍有些疲憊，卻看穿她此刻的不安。居然被自己的主人擔心，以護衛來說可真是失職……</p><p>彷彿連此刻的不安也一同看看穿那樣，亞德輕拍她握成拳的手。</p><p>「既然妳不相信自己，那麼，妳就相信我吧。琉璃，妳相信我的判斷嗎？」</p><p>琉璃一愣，「那當然。」</p><p>「我相信妳，而妳現在需要做的，就是相信我、也相信自己。妳可是被稱作『結界公主』的人，只要定下心來，沒有妳不能守護的東西。」</p><p>這種不講道理、毫無理由的信賴，讓琉璃內心為之震動。</p><p>人們都說言語有力量，而亞德此刻的話語毫無疑問為琉璃帶來信心。此刻，她內心湧出一股強烈的想法——不只是想要盡自己作為「未婚妻」、「結界公主」的責任，更為了信賴自己的主人。</p><p>「是！」</p><p>亞德笑道，「別說『是』，說『好』就可以了。」</p><p>「好的，亞德殿下。」</p><p>亞德的打氣確實舒緩了琉璃的不安。雖然天賦異稟，但她也不過是個二十多歲的少女，過去只在女王陛下的指揮下活動，鮮少有機會像這樣從幕後站出來。</p><p>於是亞德先陪著琉璃一起加固結界，一起共進晚餐後終於撐不住，在跟琉璃談話的過程中靠著琉璃的肩膀睡著。終於睡醒的紫晶揉著眼睛從房間出來，本來就要開口，看見琉璃笑著對她比了個「安靜」的手勢。</p><p>為了避免吵醒少女，兩人決定用魔法在空中描繪文字進行溝通。</p><p>交換了現況後，紫晶吃掉剩下的餅乾甜點，乾脆開始聊天。</p><p>話題從獸潮、隆科城的危機談到護衛的測試，浮現在空中的一行字讓琉璃一瞬間不知道該怎麼回答。</p><p>『妳想推開他嗎？』</p><p>嚴格來說，琉璃沒有選擇的餘地。能在一段關係中做出選擇的向來是其中的上位者。</p><p>『其實哥哥很受歡迎，如果以為自己沒有對手，那可就大錯特錯了！但他性格比較被動，很多時候會讓人搞不懂他在想什麼。』</p><p>琉璃點頭如搗蒜。</p><p>『只要妳一直待在他身邊，就有機會更了解他。像現在這樣。』</p><p>說著，紫晶對她比了個拇指。這、這是在鼓勵她嗎？</p><p>紫晶突然起身，壓低聲音說：「我準備去沐浴之後休息了，哥哥就交給妳了。」</p><p>「啊，好、好的……」</p><p>最後在空氣中浮現的一段話，讓琉璃滿臉通紅。</p><p>『如果妳想對他做點什麼，我也不會說出去哦。』</p><p>今天以前，琉璃對未婚夫的印象停留在身分與外表，性格上則是覺得他溫和但是不好親近。</p><p>如今，亞德展現出的卻不只是溫和，而是溫柔。</p><p>過去那一面只對最親近的人展開，曾經是只屬於斐斯特蕾雅與聖王閣下的特權，而現在似乎稍微分給了自己。她一直知道自己的身分，一再告訴自己不能貪心。</p><p>琉璃看著倚靠在自己身上，正安穩呼吸著的亞德。</p><p>如果就這樣相處，是否有機會能看到你鋼鐵一般的心臟裡透出的溫柔呢？</p><p>而這份情感是作為未婚妻、護衛，還是單純做為女性，連她自己也不明白。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十七話，賢者大人的課題．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/07/ms067/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/07/ms067/</id>
    <published>2023-04-07T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-09T15:12:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>接著幾天是探訪博物館與簡單的野外探訪時間。</p><p>尤爾上午帶著兩位王儲參觀藥草莊園，下午則離開隆科城前往野外。一方面是辨識幾種最常見的藥草，另一方面也是教會他們用簡單的魔法判斷氣候、水源，在必要的時候能夠自保。</p><p>而兩位天使族的護衛，揮別侍奉的主人留在旅館，進行簡單的冥想跟鍛鍊。兩人結束訓練時，正好看著由希將一名獸耳的少女送出會客室。</p><p>「這件事我要跟尤爾討論一下，請轉告副會長，我很快就會給她答案。」</p><p>「好的，那我會恭敬地期待您的回復。」</p><p>棕色頭髮的少女對結束熱身的兩人稍微欠身，以意外靈活的步伐離開了。</p><p>由希晃了晃手上的卷軸。</p><p>「我要代表神王陛下宣讀任命狀，你們跪下吧。」</p><p>兩人均是一愣，琉璃先反應過來，單膝跪下。</p><p>「我，神王希尼斯在此任命沙．德古加為第一公主斐斯特蕾雅．拉斯奇的貼身護衛騎士，並授予銅徽章，擁有相當聖殿騎士團的見習騎士的一切特權。接令吧。」</p><p>「是。」沙恭敬地接下任命的卷軸，由希並為他別上象徵身分的銅徽章。王儲的貼身護衛的徽章均為特製，除了象徵勝法提加的金葉輝光之外，還加上象徵風天使族的徽記。</p><p>沙握緊了徽記，垂下頭。「沙．德古加必將不辱所託。」</p><p>由希稍微點頭，轉向琉璃。</p><p>「琉璃．葛尼加，我在此任妳為第一王子亞德．拉斯奇的貼身護衛騎士，並授予銅徽章，擁有相當聖殿騎士團的見習騎士的一切特權。接令吧。」</p><p>授予琉璃的玫瑰徽章，則讓她親自別在頸上。</p><p>「琉璃．葛尼加將盡全力守護殿下的安全。」</p><p>「請起吧。」由希示意他們起身，接著說道：「從收到信件的時候開始，你們就是神王陛下為兩位殿下任命的貼身護衛，擁有見習騎士應有的責任與待遇。有關俸祿跟騎士守則之類的細節，刻印在徽章，只要輸入魔力就能夠閱讀。」</p><p>琉璃小心翼翼地捧著徽章，「我也可以拿到騎士徽章嗎？」</p><p>「當然可以。直到被解職之前，妳都是亞德殿下的貼身護衛。」由希頓了頓，「我把你們留下來，是有話要傳達。你們應該覺得奇怪，為什麼聖法提加那兩位陛下能容許我們在隆科城久待。因為，這經過神王陛下的授權。」</p><p>沙問道：「跟護衛這件事情有關嗎？」</p><p>「沒錯，我會代表神王陛下測試你們作為護衛的實力。你們對成為王族的貼身護衛有多少了解？」</p><p>沙開口道：「就我所知，貼身護衛需要進行好幾次檢核。初次資格是檢核，確認推薦人身分與、忠誠度、基礎能力達到門檻，就會拿到見習騎士徽章。從取得徽章的時間起算，需要通過三項測試才能夠成為王儲的貼身侍衛，成為終身貴族。」</p><p>「你說的沒錯。我會進行三次測試，分別針對忠誠度、戰鬥能力與危險感知能力進行評價。第一次測試，會在半個月後。下一次測試會在抵達水之都半年後，最終測試則視情況而定。」</p><p>琉璃顯而易見地緊張起來：「內容大概會是什麼的？」</p><p>「一般是要求受測者成功在三週內進行兩次難度中等的護衛任務，完成討伐任務則是加分項目。詳細狀況你們可以去冒險者公會了解，以你們的能力這並不算太難。你們想要有點挑戰嗎？」</p><p>「可以詳細說說嗎？」</p><p>由希點點頭，攤開了另一封信。</p><p>那是來自冒險者公會的指定委託，只有擁有功勳、受到信賴的少數冒險者才會收到公會的指名。</p><p>內容大意很簡單，就是協助隆科城的護衛進行魔獸討伐。</p><p>以往春季適逢魔獸大量繁衍的季節，數年將引發一次獸潮。而今年的獸潮不同以往，許多受到深淵魔力強化的魔物讓隆科城的護衛出現大量傷亡，已經向冒險者公會發布討伐任務。</p><p>可惜由於神族內戰導致交通受限，到來的獵人比平時更少，處理速度不如預期。</p><p>「晚點我會去冒險者公會確認傷亡狀況，如果情況沒有改善，應該會抽出幾天幫忙。你們完成護衛任務後若有餘力，也可以加入。作為回報，我會在實戰中指導你們戰鬥，並且最大程度保護你們的安危。」</p><p>「那麼兩位殿下應該怎麼辦？」琉璃問。</p><p>「期間我會把兩位殿下委託給值得信賴的人，細節可以再討論。如果你們有意願，我會代替你們向兩位殿下提出申請。正式參戰大概是一週後，你們可以先完成定額護衛任務，同時進行戰鬥的練習。我先帶你們去參觀看看，可以晚一點再回復。」</p><p>有了初步結論，由希就領著兩人前往冒險者公會，他先為兩人介紹任務流程與相關注意事項，還沒來得及介紹，就被公會職員帶去副會長室詳談。</p><p>由希本想拒絕，可對方連續請託多次，只有囑咐就放兩人各自揀選想要的任務，就跟著職員進入了公會的副會長室。</p><p>「由希明明是王子，居然連冒險者公會的人也認識。」</p><p>「他還是王儲的時候就很常離開水之都，人面很廣也不奇怪。說起來，妳有什麼想選的任務嗎？」</p><p>琉璃看著貼滿的布告欄，「還不清楚。我之前雖然做過類似的工作，卻沒有在冒險者公會接過這樣的任務，總覺得有點不安。」</p><p>「既然這樣，我們就一起選吧。」</p><p>兩人各自挑了幾個任務，細細開始研究。</p><p>「我自己是覺得這個任務不錯，護衛商品通過魔獸橫行道路的委託，去程與返程各一次，可以快點結束。」沙沉思片刻，果斷揭下了任務用的委託單。「我想成為斐斯特蕾雅殿下的護衛，所以，不論什麼樣的任務我都會想盡辦法完成，接下來也準備參加魔獸討伐。但琉璃妳跟我不一樣，不是非要參加不可。」</p><p>「這是什麼意思？」</p><p>沙說道：「妳是亞德殿下的未婚妻，光是擁有玫瑰之戀、能夠使用強大的結界，就足以通過測試。所以，表面上說這是給我們兩個的考試，實際上是針對我的測試。不論妳表現如何都無所謂，不必過於勉強。」</p><p>琉璃的表情微變：「表現如何都無所謂？」</p><p>「萬一妳表現不好，神后陛下可能會為亞德殿下指派其他護衛。但妳能夠使用神代遺產玫瑰之戀，多數魔導師無法破壞古代魔法結界，妳的護衛能力可以彌補戰鬥能力上的缺陷。」</p><p>沙發現琉璃表情有些陰鬱，這才意識到自己說錯話。</p><p>「抱歉，是我說的話讓妳不愉快了吧？」</p><p>琉璃苦笑道：「沒關係，你說的是事實，我只是有點衝擊而已。」</p><p>「作為道歉……如果需要的話，我很樂意提供幫助。」</p><p>「好的，能夠請你幫我挑選適合的任務嗎？」</p><p>「好的，」</p><p>於是，沙當場就遞交委託申請。</p><p>由於這個委託需要審核資格，委託人迅速趕到。</p><p>那是個身材矮胖的魔族男子，看見沙的時候稍微皺起眉頭，表情嚴肅的提出了些許質疑。沙也不生氣，提出讓對方測試實力，當場跟男人的護衛進行比試，靠著靈活的身手兩三下就把身材壯碩的護衛打倒在地。</p><p>沙靠著實力接下委託任務，也幫琉璃挑了幾個適合的任務讓他挑選。</p><p>去程是需時兩天，操作結界魔導具以保護珍貴藝術品的委託，回程則是把拍賣所得的黃金運送回指定地點。</p><p>「你們眼光不錯，挑選了不錯的任務。」</p><p>由希的聲音從身後響起。</p><p>琉璃開口招呼：「由希博士，你回來了！狀況怎麼樣？」</p><p>「確實不容樂觀，我可能得找機會跟尤爾去前線看看，先補強結界魔法。如果狀況不順利，可能得把晚上的護衛任務交給你們，我跟尤爾得儘快去看看。」</p><p>「請安心地交給我們吧！」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/雙子" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E9%9B%99%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十六話，且聽我說</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/03/ms066/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/03/ms066/</id>
    <published>2023-04-02T17:20:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-12T13:15:44.751Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德在聖的指導下學會如何使用魔導具進行聯絡，讓他們能夠跨越距離限制，分享旅途中的經歷。</p><p>這種魔導具，由兩對蝴蝶組成，可以折疊起來並存放在盒子中，平時不使用時也不會佔用太多空間。然而，亞德已經有好幾天沒有收到聖的消息。剛開始他並沒有在意，以為聖可能只是忙碌了一下子。但是，當失聯的時間已經延長到五天時，他開始感到有些不安。</p><p>突然間，停在盒子中的魔導具蝴蝶突然振翅飛起，，聖的聲音直接從腦中響起。</p><p>「終於找到你了。」</p><p>「聖！」亞德喜出望外。</p><p>「是我。應該好段時間沒跟你連繫了？我前段時間困在異空間，現在才有時間跟你聯絡，卻一直沒聯絡上。」</p><p>亞德正要回應，卻聽見背後有一個陌生的聲音說：「這是魔導具嗎？我還是第一次看見。」聲音聽起來像是個小孩，用的是古代的神族語。這是誰？</p><p>「是魔導具，以後我教你怎麼用。我正在跟亞德聯繫，你不要靠那麼近……你不要把臉貼上去！翼姬，妳幹嘛跟著貼過來……別抱得那麼緊，我又不會跑掉。」</p><p>聽見翼姬嘀咕著什麼，聖帶著安撫地口吻哄著她。</p><p>看起來似乎增加了新夥伴，而且還挺熱鬧的。</p><p>亞德嘴角不自覺地揚起：「我是亞德。請問你是……」</p><p>「我是千姬的古特，是獸族的一份子，請多指教！」</p><p>對面傳來朝氣十足的回應。</p><p>聖簡單講述了自己取得蘇米芙花的過程，以及與古特相遇的經歷。「前段時間花了不少力氣，現在打算在千姬的領地休整幾天。接下來應該會往北方海域走，大概還要花一段時間。你那邊呢？」</p><p>「我在自由都市隆科，由希準備帶跟紫晶在城內參觀。下午我跟琉璃一起參觀隆科，所以不在房間。」</p><p>「哦，跟琉璃一起啊。」聖意有所指地回應，讓亞德稍微感到不好意思。</p><p>「說到琉璃，我一直感到很困擾，不知道應該怎麼面對她。」</p><p>聖問道：「怎麼說？」</p><p>「我沒有打算按照神王陛下的安排跟他選定的對象結婚。從結果來說，她會是我在水之都就學時候的未婚妻。我不打算把她當成自己的所有物，卻也沒辦法跟她以朋友的方式相處。」</p><p>在神族的規範中，未婚的女性不能算是獨立的人，所有決定都必須經過家裡父親或者兄弟的允許。如果有未婚夫，未婚夫對自己的妻子有很強大的控制權。亞德生來不自由，不打算以同樣的方式控制他人。雖然並不排斥跟琉璃相處，卻不想按照神王陛下的安排。如果就這樣順利跟琉璃相處、培養感情，亞德幾乎能夠想像自己幾百年後的人生應該走向什麼樣的道路。</p><p>–</p><p>在亞德談論跟琉璃相處的困擾時，描寫亞德內心的矛盾和思考，例如：亞德感到自己的想法不太尋常，「不知道這樣是否能在這個世界找到真正的幸福。」他想到未來可能要獨自走一條自由的道路，「與琉璃相處時，一定要小心不要傷害到她，不能讓自己的想法影響她對我的印象。」他深深地思索著這個問題，心中沉重。<br>–</p><p>「你想得太複雜了。你不想回聖法提加，琉璃也不見就得想當王子妃？既然你也不打算在這幾年結婚，也不必急著下定論，就跟她以朋友的方式相處。」</p><p>亞德無奈道：「她一直把我當成主人看待，我們很難成為關係對等的朋友。」</p><p>「你可以試著努力看看，不論成為彼此信賴的同伴、朋友都沒有壞處。你想跟她成為什麼關係？」</p><p>亞德皺起眉頭，陷入短暫沉思。</p><p>「想成為什麼樣的關係嗎？比起一般未婚夫妻，我希望她能夠成為我的同伴，在必要時能優先對我提供幫助。在極端狀況下，能夠以我的意見優先。」</p><p>翼姬開口道：「你是想培養自己的勢力嗎？」</p><p>亞德聞言一愣。「我不知道，但我不想在遇到危機的時候毫無反制之力，為此必須做足準備。」</p><p>「那就是了。」翼姬接著解釋道：「貴族從小會彼此交流，為的就是從小培養友誼，延續彼此的勢力。你的狀況特殊，從小雖然接受過貴族教育，卻沒有機會培養自己的勢力。從這角度來看，琉璃是個不錯的選擇。她雖然出身天使族，卻不是貴族，加上容貌美麗，在貴族圈雖然會受到歡迎但很難受到尊重。你只要用平常的樣子跟她相處，她就會成為你的勢力。但你不能只給她幫助，而拒絕她的回報，只依靠其中 一方施捨的關係很難維持。」</p><p>翼姬的觀點直截了當又犀利，讓亞德如夢初醒。</p><p>聖好奇道：「為什麼她很難得到尊重？」</p><p>「在貴族圈中，琉璃雖然是百合女王名義上的妹妹，雖然算是半個天使族的公主，但她並非擁有完整神族血統，貴族們因此不會將她視為同等身分，而僅是看作一個受到女王寵愛的偏愛之人。」</p><p>翼姬平時給人不知世事的印象，這段分析卻讓兩位少年無比佩服。</p><p>亞德發自內心道：「謝謝妳的建議，對我很有幫助。」</p><p>「……我不是為了你，是為了聖。」</p><p>「即使如此，依舊對我很有幫助。謝謝。」</p><p>「不過是這點小事，有什麼好道謝的。」翼姬小聲嘀咕。</p><p>雖然只能聽見聲音，但亞德幾乎能夠想像翼姬滿臉彆扭的神態。她的外表總是看起來冷漠，卻觀察入微，也會適時提出建言——即便她的建議可能不太受歡迎。</p><p>「好啦，不說這個了。你們接下來打算在千姬的領地待多久？」</p><p>「大概還要待個三、五天。淨化空間花了我不少神力，接下來的計畫是在聖泉附近好好休養，之後我們會繼續往海面前進，一路上古特也會跟我們同行。大約再過一個多月，我們就會跟你在水之都會合。」</p><p>–</p><ul><li>在亞德皺起眉頭後，可以增加他的行動或反應，例如：「亞德皺起眉頭，靜靜地思考著翼姬的話，突然想起了那個關鍵點，開始恍然大悟。」。</li><li>在翼姬分析琉璃的處境時，可以增加她的語氣和表情，例如：「翼姬看起來非常自信，她的話語充滿著對貴族圈的洞見，而當談到琉璃的時候，她的嘴角露出了一絲同情和無奈。」。</li><li>在亞德聽完翼姬建議後，可以增加他的表情和反應，例如：「亞德感到翼姬的建議非常中肯，他向她點了點頭，表示自己已經明白了，然後開始考慮具體的行動方案。」。</li></ul><p>–</p><p>「古特也會來嗎？我是第一次見到獸族，覺得很好奇。」</p><p>「這傢伙還是千姬裡面唯一的男性，還是千姬是欽定的族長大人。雖然很有天賦，卻不夠成熟，正好當我的侍從。說起來，這傢伙一直吵著想見你，現在一直拼命搖尾巴呢！」</p><p>亞德新奇道：「古特有尾巴嗎？」</p><p>古特道：「是的，我們千姬的原型是白色的狐狸，變成人類的時候習慣保留耳朵跟尾巴……臭女人，不要亂摸我的尾巴！」</p><p>「……為什麼聖可以摸，我卻不行。」聽見翼姬嘀咕。</p><p>「不行就是不行！只有主人跟我的妻子能夠隨意碰我的尾巴！」</p><p>亞德跟聖乾脆忽略兩人的打鬧，交換起其他細節，亞德說起下午跟琉璃出行，也講到採購禮品的小插曲，也有準備給聖的禮物。他趁著其他兩人打鬧，壓低聲音問道：「你知道翼姬喜歡什麼東西嗎？」</p><p>聖安靜了片刻。「喜歡我？」</p><p>結果給了一個雖然正確，但毫無用處的答案。</p><p>「我是想送禮給翼姬，我總不能把你送給她吧？」</p><p>雖說翼姬大概會很高興……不對！</p><p>「翼姬對衣服材質跟魔法道具要求很高，送一般禮物給她也不會高興，你就乾脆別送了。」</p><p>「聖，你應該更關心翼姬一點，多少了解她的喜好。你不是她的戀人嗎？」</p><p>「我之前問過翼姬，她要我不必費心。我們之間不需要禮物那種膚淺的東西維持。」</p><p>亞德無言以對，翼姬分明想要禮物但絕對不會親口承認。不過聖既然這麼說，那麼要送禮可就不能隨便，得花心思精心挑選。</p><p>亞德突然想起了另一個人。</p><p>雖然暫時不在身邊，但對亞德來說可以算是「同伴」、也會以他的意見為優先的存在。</p><p>——那就是有段時間沒見的珞緹雅。</p><p>珞緹雅曾說過會造訪水之都，卻沒有跟他約定時間。</p><p>抵達水之都，或許也會跟她見面。到時候，如果也有適合的禮物，那應該也不錯？</p><p>亞德抱著還算愉快的心情結束跟聖的連絡，進入夢鄉。</p><p>這天，他夢到了好段時間沒見到的珞緹雅。</p><p>在那個夢裡，她不再倚著弟弟的屍骸沉睡，而是對著早已成為骸骨的幼龍雙手合十，呈現祈禱姿勢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
    <category term="角色/古特" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%8F%A4%E7%89%B9/"/>
    
    <category term="雙子" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E9%9B%99%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十五話，有限的自由</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/02/ms065/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/02/ms065/</id>
    <published>2023-04-02T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-02T10:15:49.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>結束了一天的行程，回到旅館正好是日落時分。</p><p>走過專用的走道往上，才揭開門，就能聽見紫晶的說話聲：「沙真的很厲害！他只用了魔法，就把那些奇怪的人打跑了！」</p><p>看來另一組已經回來，正在跟監護人興奮地分享今天的所見所得。而且彷彿遇到了危險？</p><p>聽見由希說道：「沙作為護衛算是合格了，其他細節我需要向神后陛下回報。如果可能的話，可以敘述地更詳細一點。」他注意到亞德跟琉璃的到來，對他們稍微點頭算做招呼。</p><p>尤爾倒是抬手向他們打了個招呼。</p><p>「喲，你們可終於約會回來啦？我正肚子餓呢！你們買的東西已經送到了。」說著指了指另一個桌邊。</p><p>店家早就將早先採購的酒跟禮服送回旅店，只有給紫晶的髮飾跟送給沙的魔導具是兩人隨身攜帶。</p><p>「哥哥，你回來了！」紫晶立刻上前迎接，摟住亞德的的手︰「我看到你買的禮物了。一開始就給未婚妻買禮服，手腳還真快。我的份藏在哪裡，讓我瞧瞧？」</p><p>「那當然。我們要現在看嗎？」</p><p>「當然，不然要等到什麼時候！」</p><p>接下來就是熱鬧的分送禮物環節，琉璃本以為身為第一公主的紫晶多半不會喜歡這種市井攤販挑來的禮物，但紫晶不只高高興興地收下了，還想立刻換上。</p><p>於是琉璃幫忙換上了亞德送的髮飾，看小公主勾著哥哥的手親暱地分享今天的見聞。</p><p>「哥哥，我跟你說，今天我第一次遇到搶劫喔！」</p><p>毫無緊張感的紫晶分享了自己今天下午的經歷。</p><p>考慮到未來即將在水之都叨擾，紫晶想著要親自挑選一份禮物送給水之都的現任女王多琳以及監護人由希，所以直接往魔導具與寶石街前進。雖然沙曾經警告她，此處屬於聖法提加管轄之外，採購時應該注意不要太高調。但她沒有放在心上，逛過幾間店很快就成為不懷好意的人眼中的肥羊。</p><p>這些市井強盜在攔住道路後，很快就被沙一人打倒，被他一人拎著扔給警備隊。</p><p>「看妳的樣子是沒事吧？」</p><p>「我還沒反應過來，沙就用魔法把他們擊退了，比我在聖法提加的護衛還厲害！」</p><p>沙無奈道：「這次只是運氣好，還請殿下不要以身犯險。海亞博士，還請您說說公主殿下吧！」</p><p>由希維持支著頭的姿態，毫無緊張感地聽他們談話。</p><p>被點到名，他才漫不經心地問：「這次出行，斐斯特蕾雅殿下有什麼感想？」</p><p>「嗯，這個嘛……感想是挺多的，但這算是考試吧？我得想個符合未來女王身分的答案才行。」紫晶雙手撐著下巴，「隆科的魔導具使用興盛，街道看來沒有經過審慎的規劃，富人區跟貧民區生活品質差距很大，衛兵看來也是冒險者組成的鬆散組織。路上有不少精靈跟魔族，甚至還有一些西方極地深色皮膚的獸族混血，我沒想到聖法提加還有這種地方。市集的商品雖然品質不如聖法提加，種類卻更加豐富，能看到南至天使園、西至魔族歐龍國的商品，一路走來幾乎沒看到光明女神像，反而更常看到水神凜的象徵、蘭茵的冬之花。這裡算是水之都的屬地嗎？」</p><p>「嚴格來說並不算，雖然水之都跟隆科往來密切，卻對城市沒有管轄權。這裡是聖法提加最出名地的自由都市之一。整個神族領地除了隆科外，還有幾個這樣不受王權管轄地自由都市。他們是特許地自治區，多數城市仍然屬於聖法提加的一部分，不受光聖教會管轄。」由希稍微頓了頓，「相信您也已經感覺到，這裡不像聖法提加那麼安全，還請您不要在沒有護衛的情況下單獨行動。」</p><p>沙「啊」了一聲，彷彿想到了什麼。猶豫再三，才開口問道：「如果猜錯的話，我很抱歉。難道說，您是有意讓我們遇到危險的嗎？」</p><p>水之都的「移動圖書館」嘴角揚起。</p><p>「我一直覺得你很聰明，事實證明我果然沒有看錯。你的猜測只對一半。我作為的監護人，不會刻意放你們遇到危險。之所以敢這麼做，是因為我有把握你們絕對不會出事。」</p><p>說著，由希稍微彈指，半透明的畫面浮現在眾人眼前。</p><p>畫面上有幾個發光的點與標示，赫然寫著在場所有人的姓名。</p><p>「你們身上有我的追蹤魔法，只要不離開隆科，都在我的追蹤範圍內。」</p><p>沙啞口無言：「這是什麼時候做的……我居然沒有發現？」</p><p>「這個樓層有我設定的追蹤魔法，我能夠一定時間追蹤你們的去向。雖說有點侵犯隱私的疑慮，但這裡是自由都市、目前內戰也沒有完全平息，我沒辦法讓你們完全自由行動，還請見諒。」由希頓了頓，「根據魔法契約，我會把這件事向神王陛下跟拉娜陛下回報。」</p><p>紫晶問：「你是說遇到強盜的事情嗎？」</p><p>「不，就是公主殿下您剛才向我轉述的內容。我受神王陛下所託，他希望我能替斐斯特蕾雅殿下另外挑選幾名護衛。雖說公主殿下已有屬意的護衛，但神王陛下有自己的堅持。最後，在神后陛下協調後，讓我考驗你的實力。最基本的就是要保護公主殿下的安全，最佳的則是要能夠說服主人。」由希微微笑，「雖然還有不足之處，但你合格了。」</p><p>琉璃道：「那個神王陛下居然會接受神后陛下的條件，真是不可思議。」</p><p>由希道：「斐斯特蕾雅殿下能夠使用光魔法，身上也有防禦魔導具，絕大多數情況不成問題。所以，比起實力強大卻只是聽話的僕人，能夠勸進斐斯特蕾雅殿下反而更加重要。」</p><p>由希沒說的是，希尼斯跟拉娜因為護衛的問題起了爭執，甚至大半夜地把他叫去評理。</p><p>由希無視了神王陛下急切的暗示，從與墮天使族和解以及斐斯特蕾雅殿下的性格兩方面切入，這才終於成功說服希尼斯。神王希尼斯還加了一個但書，要由希親自製作最高級別的魔導具，這才勉強放手。由希以作為斐斯特蕾雅的監護人、並以日為單位定期回報為條件，換取為兩位王儲推薦導師與安排日程的特權。</p><p>「所以您才不打算跟我們一起行動嗎？」</p><p>「倒也不是，我離開水之都太久，研究進度確實落後。我跟你們一起去，你們大概也不能玩得盡興，倒不如讓你們自由行動。還是你們希望我跟著一起去？」</p><p>「不想！」「那就有勞了。」</p><p>紫晶與沙震驚地交換了視線。紫晶埋怨道：「為什麼要找他們一起，這傢伙可是希尼斯陛下派來的眼線！」</p><p>「這都是為了斐斯特蕾雅殿下的安全。您之前已經被綁走一次，難道不該更加小心？」</p><p>兩人就這樣開始爭論，直到餐點送到。</p><p>這結果似乎在由希意料之內，他跟尤爾看來一點也不緊張。</p><p>從神族那種瞻前顧後的教育方式切換到這種自由的放養模式，亞德感到很不習慣。</p><p>餐桌的氣氛十分和樂，親近的人們有一搭沒一搭地聊天，耳邊聽到的盡是愉快的談話聲與笑聲，今天所見全都是不曾見過的全新事務，明天也將是新的一天。</p><p>想到這裡，亞德忍不住笑出來。</p><p>好想趕快把這些跟聖分享啊。不知道他最近怎麼了？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/神代" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%A5%9E%E4%BB%A3/"/>
    
    <category term="角色/公主騎士" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A8%8E%E5%A3%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十四話，少年與花．其二</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/03/31/ms064/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/03/31/ms064/</id>
    <published>2023-03-31T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-31T17:44:52.627Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>緊接著亞德挑選給紫晶的飾品、給沙的魔法道具，最終還不忘給由希跟尤爾選購禮物。給尤爾的禮物是不難挑選，但碰到要給由希的禮物，亞德不禁犯了難。</p><p>「琉璃，妳覺得由希會喜歡什麼東西？」</p><p>「我知道他喜歡書也喜歡酒，但他畢竟是水之都的御用學者，一般的藏書他應該看不上眼。既然這樣的話，挑一些地方特產的甜酒怎麼樣？」</p><p>「似乎是個不錯的建議。」亞德說著，有一瞬間變得古怪，低聲問道：「我一直感覺有人看我，是不是有什麼地方看起來不自然？」</p><p>說話的距離有點太近，琉璃臉上微微泛紅，她搖搖頭：「您看起來確實不像平民，但我想這不是您被注意的主要原因。」</p><p>「那是什麼？」</p><p>琉璃表情複雜，似乎在想什麼很難啟齒的話。</p><p>「殿下您照過鏡子嗎？」</p><p>亞德恍然大悟。「啊，所以是因為眼睛的顏色嗎？」</p><p>不，不對，不是那種方向！</p><p>該說是遲鈍，還是對外表完全不在意？雖說亞德確實能看出外觀美醜，但比起一般貴族，確實對外表不大注重。</p><p>「不，我想是因為容貌的關係。」</p><p>亞德困惑道：「如果是這樣，不是應該盯著妳看嗎？」</p><p>這話倒是把琉璃問住了，這是在稱讚她漂亮嗎？</p><p>「謝、謝謝……不對，我不是在開玩笑。」</p><p>看亞德一臉不相信，琉璃總覺得有點不妙。她本來還覺得亞德比起斐斯特蕾雅有常識，根本不需要她陪同。現在看起來，好像不完全如此。</p><p>「既然如此，我們來做個試驗吧。我們回去廣場的店裡，各自挑一瓶莉莉海姆的酒當成禮物，各自付帳後回到這裡。」</p><p>「這樣就可以知道原因了嗎？」</p><p>看琉璃一臉認真，亞德覺得有意思，也就接受這個做法。</p><p>結果也不出意料。</p><p>琉璃買到的是二十年前產的莉莉海姆，價格是五個金幣。</p><p>而亞德買到的是百年前建國祭典的特殊版本，價格同樣是五個金幣。</p><p>亞德很驚訝：「我只是說我想要買這裡的特產，想送給未來的導師，為了保險起見也換了外套跟改變瞳色的藥。為什麼會有這種差別？」</p><p>「即使不特別挑名，眼尖的商人能從行為儀態看出對方身分，從口音、儀態、服裝甚至走路姿態都能看出身分不同。受過訓練的商人為了留住貴客，經常刻意給予優待。許多商店有只針對貴客展示的珍藏，在這種商店想要看到高階商品，就要刻意展示自己的身分。」琉璃稍微停頓了一會兒，稍微有點不好意思：「這點，身為平民會看得更清楚。更何況，位居高位又態度友善的貴族不算常見。如果是心術不正的人，會更想把握年輕剛離開家的貴族少爺與小姐，所以經常有拿到特殊待遇。」</p><p>「也就是說，商店跟許多消息一樣都是有門檻。」亞德陷入短暫的思考，「我知道除了知識與涵養，王儲還需要結識各式各樣的人，所以必須前往外地學習，現在才徹底明白這麼做的意義。如果不是妳陪著我，我大概很難理解會有這樣的事。因為我身邊的人多半出身就是貴族，很難理解立場不同的人會有什麼觀點。」</p><p>「能讓您這麼說，是我的榮幸。」</p><p>琉璃發自內心鬆了一口氣。</p><p>她一直覺得聖法提加的那些大人物選錯了人。她雖能夠使用高強度的結界，卻不認為自己有監視亞德的能力。</p><p>知道將成為亞德的未婚妻之後，琉璃徹夜難眠。</p><p>一來是聖法提加神族的風評不佳，再者是亞德身分尊貴，擁有神族跟魔族的王室血統，身分極為敏感。琉璃作為神王跟天使族女王欽點的未婚妻人選，一直認為亞德會討厭自己，甚至做好被數落甚至踩在地上的覺悟。</p><p>百合甚至好幾次告訴她，要有心理準備。要把亞德當成主人侍奉、要配合他的喜好，甚至要有為他挑選玩樂對像的心胸。</p><p>做足心理準備後，琉璃這才從天使園出發。</p><p>但這一切都沒有發生。</p><p>外傳任性驕縱的斐斯特蕾雅，性格也遠比她想像中友善許多。</p><p>現在她還沒想好應該怎麼面對亞德。</p><p>亞德跟她是未婚夫妻，亞德看來沒有要發展的打算，就只是把她放在身邊。</p><p>……像是飼育著寵物。</p><p>不，不對。</p><p>亞德沒打算把她放在籠中，反而像是將她隨意地放出去，很隨意地給了她想要的東西——自由、機會以及尊重。</p><p>如果亞德是想收買她，不得不說這做法確實很成功。</p><p>她對亞德很有好感，但卻是作為上位者、作為王儲與需要侍奉的主人。他們以一種保有距離的狀態彼此觀察，她還沒想好應該怎麼看待亞德。</p><p>「殿下決定好在水之都想選擇什麼樣的課程嗎？」</p><p>「我大概想好了方向，細節我還要諮詢一下由希。妳呢？」</p><p>琉璃一愣。「我可以自己決定嗎？」</p><p>「那當然，水之都是自由的學院都市，學到的東西能夠影響自己的一生，當然必須自己決定。還是說，妳是想諮詢我的意見？」</p><p>「如、如果您願意的話。」</p><p>亞德詢問她在天使園受過的基本教育、感興趣的項目以及希望培養的興趣，接著就領著琉璃去書店幫她挑了好幾本書，一路上為她解釋水之都的學科以及相關的選課標準甚至未來的出路，簡直比作為水之都古代語言導師的由希更詳盡。</p><p>看琉璃一臉欲言又止，亞德想了想，乾脆直說。「雖然妳是我的未婚妻，而我未來確實有結婚的打算，其他地方我希望可以更順其自然。」</p><p>「您的意思是？」</p><p>「我會要求妳有身為王儲未婚妻應有的儀態與涵養，該有的見面時間、禮物或者約會我都會安排，但我不打算依循傳統把未婚妻當成自己的財產。」</p><p>「為什麼，難道殿下有喜歡的對象？」</p><p>「……倒不是這種原因。」那雙紫色眼眸短暫停在她身上，很快又收回去。亞德開口道：「如妳所見，我跟紫晶雖是王儲，生來就比許多人幸運。相反地。我們也必須為此支付代價，很多事情上我們沒有選擇自由。雖然我無法改變妳的出身，但至少在水之都這段時間，我能夠讓妳做自已想做的事情。如果神允許的話，我們就會擁有相同的未來。若並非如此，那也是命運的安排。我說過的話不會反悔，也不會事後向妳問責。妳可以做自己想做的事情，也不需要經過我的允許。」</p><p>「可是，我沒有辦法回報殿下的恩情。」</p><p>「我不需要回報。更何況，能夠給予他人的禮物，是對人生的肯定。更別說我之所以這麼做，都是為了自己。」</p><p>「是為了自已？」</p><p>「是的。」</p><p>亞德沒有解釋，在這樣的氣氛下，琉璃也沒有繼續追問。</p><p>有瞬間，笑容從王子殿下那張漂亮的臉蛋徹底消失了，他的神情帶著遠比表面上更多的情緒。</p><p>如果這時候琉璃追問，或許會得到答案。但她沒有開口，得到的便只有沉默。亞德喜歡幫助人、樂於給予，除了樂於助人這些好的品德之外，其實還有更加陰鬱的原因。先是有紫晶在前、後有聖這個金髮的聖王在後，亞德作為王儲是透明而不存在的。</p><p>他確實同情琉璃的遭遇，也曾想過對她施以援手……但他不打算這麼做。離開聖法提加的時候，亞德就沒想過要再回去那個華麗的牢裡。</p><p>亞德曾經考慮過自己的未來。</p><p>不論是作為學生或者學者在水之都常駐，或者跟隨魔王陛下回到滄雨，似乎都是不錯的選擇。</p><p>遺憾的是，不論選擇哪個未來，都沒有「神族王子未婚妻」存在的位置。</p><p>如果亞德跟琉璃真的發展出未婚夫妻的情感，反而會阻礙他的選擇。</p><p>所以不應該靠得太近。</p><p>亞德本來開口想說些什麼，最後卻只化為嘆息。</p><p>「走吧，我們該回去了。」</p><p>因為這是我作為『不存在的王子』少數能留下的，存在的證明。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
