<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>琉的大圖書館</title>
  
  <subtitle>琉的小說創作倉庫。</subtitle>
  <link href="https://hsiulung.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hsiulung.github.io/"/>
  <updated>2022-11-04T08:11:12.638Z</updated>
  <id>https://hsiulung.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>森千琉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十四話，聖王之名</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/11/04/ms054/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/11/04/ms054/</id>
    <published>2022-11-04T08:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T08:11:12.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>與翼姬的相遇，為無名者黯淡的世界點亮微光。</p><p>對翼姬來說也是如此。在宛如陵墓般的翼姬寂靜中生活千年，無名者的存在意外達成她內心隱蔽的渴望。她想要離開黑森林的禁錮，亟欲從母親、從過去的束縛中尋求新生，更希望能夠與他人建立羈絆。</p><p>不是公主與保護者、神靈與眷屬、父母與子女，而是被命運突如其來贈與的緣分。</p><p>沉寂兩千年後，這座死亡氣息濃重的森林終於展現了生命力。</p><p>「黑森林位於大陸中央，鄰近精靈森林與聖法提加的領土，西方與魔族領地遙望。是將東西方隔開的天然屏障。」</p><p>「聖法提加是什麼？為什麼要隔開，這樣不是很不方便嗎？」</p><p>「自古以來，聖法提加的神族……」</p><p>講述聲在幽暗的森林迴盪，灰色的世界終於染上的些許色彩。</p><p>很快地，翼姬便遇到了難題。</p><p>長期蟄居黑森林的她，對世界算不上了解。為了向新生的靈魂介紹這個世界，她找到母親。溫對她的到來並不驚訝，態度甚至可說是冷淡。</p><p>「難得妳主動找我。怎麼了？」</p><p>「我有事情想要請教母親。聖法提加現在的狀況如何？」</p><p>溫單手支著下顎，「這是個大問題。大體來說，是在風暴的邊緣……妳想知道到什麼程度，我都能告訴妳。怎麼突然對神族感興趣？」</p><p>翼姬還琢磨著答案，溫的下一個提問讓她嚇了一跳。</p><p>「是因為妳最近找到的『寵物』嗎？」</p><p>這明顯是試探，但溫並沒有期待得到反應。</p><p>翼姬本性善良纖細，卻必須奪取人們的性命、引導亡魂走向冥界。為此，她毫無自覺地扼殺情感，變成更加符合「人偶公主」的模樣。</p><p>至今，溫仍為此感到懊悔。</p><p>可翼姬卻瞪大眼睛，稍稍皺起眉頭。往常她肯定皺著眉頭不說話，這回卻抿著嘴唇艱難地開口：「他不是寵物。他跟我一樣，都是人類。」</p><p>是「人類」。</p><p>他們同樣依靠魔力維生、不老不死。人們將生活在黑森林的兩人尊稱為「黑森林女巫」。兩人出生於兩千多年前，比起廣義的人類，反而更接近身為半神的天人。</p><p>只要他們希望，就能夠離開人類世界抵達天人之境，進而獲得真正意義上的永生。可他們卻選擇活在魔力稀薄的人類世界，以人類的身分活著。</p><p>遲到了千年，翼姬終於做出屬於自己的選擇。</p><p>對此，溫發自內心感到喜悅。</p><p>……即便那個對象是有如曇花般的存在，依舊如此。</p><p>「我這裡有一些近百年的藏書，從歷史、地理、哲學、藝術到文學甚至煉金術，到時候我讓從獸送去妳那裡吧。」溫頓了頓，突然問：「妳給它取名了嗎？」</p><p>「我沒有這個打算，我不想成為它的主人。」</p><p>「……是嗎？」</p><p>回應的聲音宛若嘆息。</p><p>將並非從者、擁有強大神力的存在放在身邊，對翼姬來不啻是種威脅。即便時間短暫，也能夠成長到足以對兩人造成威脅。</p><p>翼姬緊張地看著母親翠綠色的眼眸，害怕她拒絕。</p><p>可是，溫只是稍稍點頭，並沒有多說。</p><p>……</p><p>……</p><p>等待的時間總是如此漫長。</p><p>無名者不喜歡等待，但他早已習慣。與在天人之境時不同，睜眼或者閉眼總能聽到些許雜音，宛如被限制在精緻的軀殼中動彈不得。</p><p>控制這副軀殼遠比想像困難。最初他只能控制食指的一個指節，接下來是手腕、手臂，最後是全身。直到能夠翻閱書本、自由行走，花了一個月。初次站立時搖搖擺擺，但在幾次練習後很快就掌握竅門，也擁有部分人類的桿之。</p><p>亞德學說話時，無名者也在學習。</p><p>那時候他並沒有時間概念，房間內也見不到日出。就算見得到，也只是有些好奇外頭白亮亮的東西是什麼，之後是從翼姬略顯笨拙地講述中知道那是太陽。</p><p>而後，他逐步學會神聖魔法，並在翼姬的帶領下離開黑森林，頭一次親眼看見晨曦。</p><p>亞德是他靈魂的起源，而翼姬為他打開了世界，而後，正式接受了光明女神的神諭，繼承寫月杖並成為聖王的後繼者。</p><p>他內心有很多待解的疑問，比方說亞德的存在、自己的存在，還有竊取的聖王之名。他曾詢問過溫，自己跟亞德是什麼關係。黑森林的女巫意味深長地看著他，「你跟亞德可以是朋友，更可能是敵人。他是柔弱祐可憐的小王子，你想取代他嗎？」</p><p>無名者搖搖頭。</p><p>「即使有一天會被他吞噬，你仍然不會改變這個答案嗎？」</p><p>「不，」無名者說道，「我是因為他才誕生，也不想過他的人生。」</p><p>這是與靈魂的起源，那位溫和又弱小的王子截然不同的強硬回答。而溫很喜歡這個答案。</p><p>「這樣啊，你也想過自己的人生。」介於導師、母親與主人之間的女人呢喃，她垂眸看著容貌精緻的少年，注視那雙美麗的紫色眼眸，「有什麼是你燃燒最後的生命，也想做的？」</p><p>「我想見亞德一面。」無名者說道。</p><p>「我說你會死，並不是詛咒，而是基於現實的描述。即使如此，你仍想見他，對嗎？」</p><p>這天已經是相遇後七年，聖王依舊無名。</p><p>翼姬道：「你想要名字嗎？」</p><p>「名字很重要嗎？」</p><p>紅髮的死神看來有點為難。</p><p>「……我想要用名字稱呼你，但是，我不想替你命名。」</p><p>沒有心臟的胸膛，似乎有什麼在鼓動，而這情感與靈魂仍然未能被定義。</p><p>「無名」的聖王終於有了名字，其名為「聖」。</p><p>他不時會想起溫的問題。</p><p>「有什麼是你燃燒最後的生命，也想做的？」</p><p>隨著太陽起落、隨著生命逐漸消逝與倒數，組織出屬於自己的答案。</p><p>有的。</p><p>他想與亞德見面，想要跟他成為同伴。</p><p>想要將微薄的力量奉獻給光明女神，感謝祂的餽贈。</p><p>最後的最後……</p><p>他想要跟翼姬一起活下去。</p><p>無名者之所以成為聖王、之所以能成為「人類」，在精緻容器中逐漸填上血肉，不是因為光明女神的溺愛，甚至不是因為亞德，而是與「聖王」這個稱呼完全相反的存在．翼姬。</p><p>畢竟他最初睜眼所見的就是紅色。</p><p>他來自遙遠的天人之境，而此身卻是在紅色死神的凝視下誕生。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十三話，未定義的情感</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/07/14/ms053/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/07/14/ms053/</id>
    <published>2022-07-14T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-15T08:58:52.427Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一開始看見的是華光包圍的耀眼世界，充沛的神力讓他感到十分舒暢。</p><p>這時候的他還只是模糊的存在，沒有意識、更不具形體，不過是能量彙集成的偶然。</p><p>整個都是耀眼的半透明物體，這些物體年齡從幼童到成人都有，被精雕成同樣的容貌。他們被隨意堆置在房間的各個角落，閉著纖長的睫毛宛如沉睡。</p><p>但他們永遠不會醒來，因為這美麗的軀殼裡面沒有靈魂。</p><p>一名棕色頭髮的少女步入工坊，她閉上眼睛。</p><p>仔細一聽，能感受到囈語般的低鳴迴響。那不屬於任何語言，也並不向特定人傳達，可他卻是清楚的聽懂了—— 呼喚著世界想要證明自己的存在，震撼靈魂的聲音。 </p><p>伸手捧住了那團能量，將它放置到其中一塊凝聚能量的半透明晶體中。</p><p>「希望這次會成功啊。」</p><p>女性喃喃自語。</p><p>……</p><p>……</p><p>不知過了多久，在這個沒有太陽起落的空間，受困於這副軀殼，剎那宛如永恆漫長。</p><p>喚醒他的是溫柔的歌聲。四周充盈著溫暖的神力，猶如魂魄浸泡在溫暖的地方休憩，眼前卻一片黑暗。他試著想看清眼前的一切，努力了數次，這才終於用盡全力地睜開眼睛。</p><p>那是兩名銀髮灰眸的少女，那股柔和的神力就是這對雙子的傑作。</p><p>歌聲驟然停下，少女語帶驚喜地喊：「沛諾妳看，他睜開眼睛了！」</p><p>被喚作沛諾的少女湊上來，盯著他看。好半晌掰著他的臉看了片刻，「很完美……我們終於是有能力創造生命的神祇了嗎？」</p><p>兩人面面相覷，慌忙找來另一個女性。那是金髮女金眸的美麗女性，被兩人喊做芙薇亞希。女性帶著笑容地說，「雖然並不完整，但這孩子確實有了意識。」</p><p>她頓了頓，抬頭看著他們身後試做的「孩子們」。</p><p>「我感覺到靈魂的震動，妳們確實創造了新的種族……與妖精類似，以魔力為食，逝去之後軀殼會回歸靈魂之河。只不過……最初的這幾個孩子比較特別，他們的存在還很混亂。如果沒有足夠的神力支撐，很快就會消散，想來似乎有點可惜。」</p><p>帶著強大神力的女性躊躇了片刻。緊接著，一股溫暖而強烈的神力注入身體，睜眼與挪動軀體的動作不再費盡全力。被創造稱為「芙薇亞希」的存在露出不明顯的淺笑，「沛諾諾，我想讓這些孩子們成為我的眷屬。妳們覺得怎麼樣？」</p><p>「芙薇亞希大人打算讓他們活下去嗎？」</p><p>「我能感覺到他們想要活下去的意念，所以我會為他們提供神力。」那個被稱作芙薇亞希的女性低下頭，開口道：「無名的靈魂啊，我將賜予你們祝福。如果你們能夠成為新的靈魂，希望你們能夠記住此刻，能將我對的祝福傳遞下去，並親眼看看這個世界。」</p><p>無名者點點頭。他睜開眼睛，嘗試看清光之中的女神尊容，卻什麼也沒能看見。</p><p>「總有一天你會回到我的身邊，到時候請讓我聽聽你的故事。我親愛的孩子……」</p><p>不斷輸入的神力超越負荷，他短暫失去意識。</p><p>終於清醒之後，他終於有了軀體，與他類似的同伴仍在沉睡。</p><p>他在兩名年輕女神將他們稱呼為「無名者」，為他介紹這個充滿華光的璀璨世界。</p><p>這個地方被稱作「天人之境」，雙子女神是精於工藝的雙胞胎女神沛諾與諾羅，外人習慣將她們稱為沛諾諾。他也只能從神力的微妙不同分辨兩人的存在。</p><p>據說兩人是由同樣一片靈魂的碎片分裂而成，就如同無名者與亞德那樣。</p><p>雖然姓名對他而言是模糊的概念，但他卻知道另一個名字。自己生命的泉源，最初靈魂的破片來自另一個世界的孩子。那個人的名字叫做亞德，在龍族的語言裡面正好是「受祝福者」的意思。</p><p>無名者對那個人感到非常好奇，並且在芙薇亞希造訪時告訴他自己的想法。</p><p>「你現在的靈魂並不完整，跟他見面不算安全。但我很高興你找到自己的目標。」女神微微笑，如今，無名者終於在光之中看清她的容顏，「即使如此，你仍然想尋找你的兄弟嗎？」 </p><p>「是的。」</p><p>「人界不比天人之境，你會失去神力的庇護。為了讓你儘可能地活下去，我把一個東西借給你。等你跟那孩子見面，等他想起自己是誰之後，你可以詢問他是否需要這份祝福。」</p><p>一把赤紅色的法杖浮現在眼前。</p><p>「我的孩子，祝你一切順利。」</p><p>……</p><p>然而事情並不如無名者想像的那樣順利。</p><p>人界神力微弱、空氣渾沌，光要維持自己的存在就必須耗盡全力。</p><p>模糊地意識宛如在黑暗的海中載浮載沉，他有時候以為自己是亞德，努力學著佶屈聱牙的古代神族語、或者端正儀態，成為人們理想中的王子殿下。在透過亞德注視世界的時候，無名者一方面感到特別欣喜，同事也感覺恐懼。他清楚感覺自己的存在在透過亞德凝視世界時格外模糊，只要一不注意，就會被亞德完全吞噬。</p><p>無名者透過亞德學會了神族語、近代歷史，他常常搞不清楚自己是誰。</p><p>直到某個人的注視找回了他對身體的掌控權。</p><p>無名者終於睜開眼睛，望進一片鮮豔的紅色。一名紅髮赤眼，身上帶著冥界氣味的蒼白少女注視著他。</p><p>燦爛的靈魂之光與天河的美景不復存在，無法挪動的身軀被困在狹小的黑暗中。</p><p>能夠聽見的只有少女毫無情緒起伏，平淡的講嗓音：「你有意識嗎？」</p><p>靈魂的光芒閃爍了兩下。</p><p>「果然如此。不過，你還是暫時保持這樣比較好。現在你的靈魂很不穩定，若被母親發現，她可能會對你不利。你來自天人之境，卻有這麼年幼又脆弱的靈魂……我不明白，這麼弱小又對這個世界沒有留戀的你，為何卻想活下去？你跟我一樣是人偶，既存在也不存在，不論出生或者消逝都不被祝福。」</p><p>少女注視著無名，如人偶般端正的美麗容貌終於露出笑容。</p><p>這笑容讓他從靈魂深處震顫。這是什麼感覺呢？</p><p>「我不是想要救你。我只是很好奇，跟我同樣是人偶的你有什麼念想，會用什麼樣的方式活下去。」</p><p>「……現在的我並不算活著，也沒有死去，只是毫無意義地存在。」</p><p>「我沒有未來、沒有願望，只是徒然地看著日月起落，受困於永生之中。在這世上，沒有比不願讓死者離去更殘酷的懲罰。」</p><p>「你說你想離開黑森林嗎？很困難，但是並不是不可能。」</p><p>少女沉思了好段時間，才終於開口：「需要我幫忙嗎？」</p><p>那只不過是不到十分鐘的簡短對話。</p><p>之後無名者仍然能夠透過亞德注視外面的世界。</p><p>說也奇怪，從與少女對話的那天開始，他的存在開使更加穩定，甚至能在少女的指導下說出簡單的話語。無名者偶爾會提問，少女則會回答。在日夜不斷的提問與回答中，他終於拼湊出人界的樣貌。「人類世界」由五個不同世界的組成，在兩千年前才在藍月雙子的引導下合而為一。</p><p>在那之前的時代被人們稱作「神代」，這個世代則以「藍月」紀年。五界分成了三大派系，分別是神族、魔族與其他勢力。其中，神族與其眷屬天使族佔據日出之處、西方的魔族則占據了五界西側，兩大強權之中以黑森林為界維持勉強的和平。 </p><p>這裡正是大陸的中心，時間的縫隙——黑森林，這裡的統治者黑森林的女巫溫．瑪格琳是戰神藍月的妻子，與她的女兒——也就是這位自稱「翼姬」的少女——監視著這個世界。 </p><p>外表看似少女的她出生於兩千多年前，是戰神月與溫．瑪格林的女兒。她自幼身體孱弱，十七歲時被親近的護衛騎士刺殺身亡，而後在母親的懇求下成為冥王的眷屬並更名「翼姬」，自冥界回歸。</p><p>也難怪翼姬說他們很相似。</p><p>在無名者看來，翼姬甚至比隨時會灰飛煙滅的他更加徬徨。她在時間的縫隙間徘徊了兩千年，沒有活著的理由、卻也無法尋求滅亡，除了母親之外，甚至沒有談話的對象。</p><p>距今十多年前，這種揉合著理解、憐憫與關懷的情感，還未能被定義。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十二話，最好吃的蘑菇</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/07/05/ms052/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/07/05/ms052/</id>
    <published>2022-07-05T08:32:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-05T08:32:23.195Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>用過早餐後，眾人換上由希帶來的斗篷，加入隆科城平民的早晨。</p><p>這座暫居的城市名為隆科，大約在聖法提加與水之都的中心。這座北方城市不久前才終於融冰，夜晚甚至帶了點涼意。「聖法提加博物誌」將這裡描繪為土地貧脊、不受神眷顧的化外之地，雖然位置處於聖法提加的要道，卻因為飽受魔獸之苦而無人問津。</p><p>長久以來王權與教會式微，冒險者公會趁勢取代騎士團，維持城市的治安。那些不被聖法提加接受的黑暗蟄伏於此，是酒精、犯罪與性氾濫的城市……起碼書中是這麼寫的。</p><p>亞德在早餐時跟紫晶交換了意見，兩人雖然都對這座城市有些不安，卻樂意接受挑戰。對涉世未深的兩位繼承人來說，隆科像是進階課程，需要打起精神才能夠全身而退。</p><p>琉璃憂心忡忡：「我聽說隆科很危險，在這裡上街是不是不好？」</p><p>沙一臉訝異：「我以前也來過隆科，這裡沒有你們想像得那麼危險。入夜後也有行人，跟聖法提加其他城市沒有什麼差別。」</p><p>兩人的視線同時看向家的殿下，紫晶懶懶地瞥向亞德：「哥，你說呢？」</p><p>「我想不會有問題，更何況，我們也多少學了點護身的魔法，也會使用魔導具。身邊除了琉璃與沙之外，還有由希跟尤爾，沒什麼好擔心的。」</p><p>亞德心理仍有些擔心，不過是在風險跟機會中選擇了後者。他看夠了聖法提加的貴族，更想親眼見識首都圈之外的聖法提加。</p><p>紫晶道：「是不是聖法提加博物誌太久沒更新，已經過時了。由希，你說呢？」</p><p>眾人好奇的視線投向由希。這個以雪為名的青年一臉沒有清醒的遲鈍，直到尤爾拍了拍他的肩膀才回過神，一臉戲謔的了然。</p><p>「你們說博物誌嗎？那可是聖法提加的保守派學者伯尼可夫編纂的書，到水之都，我把卡曼德希正在編修的版本讓你們參考。」</p><p>紫晶嘟噥道：「等等，你根本沒回答我的問題！」</p><p>「斐斯特蕾雅殿下還是只想接受答案嗎？」</p><p>雖然由希的語調算得上溫和，話語中的戲謔卻與非常尖銳，是在嘲諷紫晶沒有獨立思考的能力。</p><p>紫晶皺眉，顯然聽懂。在亞德以為她會發怒之際，她卻只是哼了一聲。「您說的對，我就是沒有腦袋、把你當成百科全書的史萊姆。但請您不要忘記，即使我是未來的女王，不過是個十二歲的小女孩，知識與眼界都很有限。可以請偉大的海亞博士替幼小無知的我解惑嗎？」</p><p>由希琥珀色的眼眸微瞇，有趣地看著她。</p><p>「這倒是無妨。只不過……」</p><p>「你是看不起我嗎？」</p><p>「也不是。很抱歉讓妳感到不舒服，但這有點踩線，我得思考一下。」</p><p>紫晶追問：「踩線是指什麼？」</p><p>沉默片刻後，由希緩緩開口：「我跟希尼斯陛下有過約定，不能直接告訴您。但是……妳可以猜猜看，如果猜對了，我會讓您從我的表情看出來。」</p><p>如果跟希尼斯有關，大概跟紫晶的教育方針有關。</p><p>如同王儲必須經過層層考驗，要成為未來女王的導師也並不容易。往常會由保守派的學者與自由派學者輪流競爭，過去在雷爾契家族的指導下一直是保守派學者占了上風。作為學者的一員，即使是由希也會多少遵守學界的約定。</p><p>於是紫晶開始漫長的猜測。</p><p>「神王陛下讓你監視我？」</p><p>「不是，我跟他之間的信任程度不足以讓我擔任這個職務。」</p><p>言下之意就是我們沒有這麼熟。</p><p>「那就是替我安排課程，是保守派的學者嗎？」</p><p>由希不置可否。</p><p>於是，由希透過這樣的方式告知了兩人神王陛下的安排。</p><p>他希望由希能夠為紫晶引薦包含保守派的頂尖的導師薩維托．梵諾賽爾。後面半句，由希倒是沒有直說。作為交換，希尼斯可以讓亞德接受由希的指導。</p><p>按照由希本該帶著斐斯特蕾雅在城市參觀市集與博物館，讓她熟悉採購與一些平民的常識。與此同時，其他人在尤爾的領導下接下簡單的冒險任務。從隱藏貴族身分、採購、辨識基本藥草、採購打磨武器、團隊戰鬥等等，同時還會指導他們將魔法應用在生活中，這些對王族基本多餘，紫晶本人也對戰鬥興致低落之外，沙也不愧是德古加家族的一員，只要經過「適當」的練習，就能夠肩負保護未來女王的責任。</p><p>由希本來是想給她特別待遇。</p><p>他很清楚，這類的魔法契約其實有不少漏洞。比方說他跟希尼斯的約定是「不能主動告知」，反過來說，他可以被動暗示。雖然約定了讓斐斯特蕾雅接受薩維托的指導，但這並不意味著斐斯特蕾雅同一門課不能接受兩個導師的指點……是否要抓住這個漏洞，取決於斐斯特蕾雅本人的意志。</p><p>離開城市到野外屬於高風險行為，陽奉陰違亦同。</p><p>他是由希．海亞，而不是由希．法傑瑪。</p><p>王子殿下遵守規矩，而博士所做的就是負責打破規矩、在限制中尋求可能。</p><p>希尼斯看著他長大，自然也知道由希的性格，不可能跟他有這種漏洞百出的約定。也就是說，這是他親手為籠中鳥打開鐵籠。</p><p>由希本以為斐斯特蕾雅是出生籠中的鳥，對天空毫無興致。</p><p>拉娜曾對說過，他們兩人都是這世界的未來。一路看他們兄妹相處，由希才逐漸理解拉娜的意思。</p><p>聖法提加中，亞德是異類，像斐斯特蕾雅這樣的人才是多數。把握他們的想法才可能走向和諧共存。</p><p>「到水之都之後，我會送兩位殿下各兩套書籍當作禮物。到時候，斐斯特蕾雅殿下就能親自尋找答案。斐斯特蕾雅殿下，您是想要書，還是答案？」</p><p>紫晶毫不遲疑。「當然是書。」</p><p>由希才剛剛感到慶幸，她接著說：「我想要跟哥哥一樣的東西！……為什麼露出那種表情？」</p><p>「沒什麼。」</p><p>「那就不要用看著朽木的眼神看著我。」</p><p>「別在意，我看誰都是朽木。」</p><p>結果由希居然沒有否認。</p><p>隨著時間經過，他的態度越來越隨意，嘴裡滿口敬稱作為卻毫不尊敬。</p><p>比起帶著謹慎視線的探究，亞德更喜歡戲謔地對紫晶開玩笑的由希。</p><p>「……」紫晶本想說什麼，看著由希只有悻悻然閉嘴。這傢伙畢竟是海亞大圖書館的館長，研究出人造水晶、魔法卷軸與神代語言的天才，雖然在貴族圈表面上不受待見，實際讓仍擁有很高的人氣，在神族跟魔族王室都有人脈。</p><p>與他相比，一般的天才也不過是朽木。</p><p>「殿下，現在就放棄稍微早了點吧？」</p><p>斐斯特蕾雅認真道：「就算我是朽木，也會長出最好吃的蘑菇。」</p><p>由希忍俊不禁地笑。「那麼我就拭目以待了。」</p><p>亞德換上便裝、喝下改變瞳色的藥水，帶上護身短劍準備出發，一行六人種族各異，即便換上平凡的服飾仍舊掩飾不了貴族氣質，加上兩位容貌精緻的天使族護衛，即使想要低調也很困難。</p><p>亞德事不關己地看著兩位領隊，心想著他們可真受歡迎。</p><p>實際走入隆科的早晨，亞德這才理解為何博物誌會將此處描寫得宛如冥界血池那樣恐怖。</p><p>因為博物誌的作者希望人們遠離隆科。</p><p>紫晶驚嘆：「這裡真是聖法提加，而不是水之都嗎？居然有魔族！」</p><p>也難怪她會這麼問。路上行人幾乎包含了所有大陸上的常見種族，首都聖法提加禁止外族進入，只有慶典時才會對外開放，其他地方雖然沒這麼嚴格，根據領主的立場或有放寬或者收緊，整體上對外族與混血來說卻遠遠稱不上自由。</p><p>這座城市裡神族跟魔族並肩，為兩位年輕的王儲展現了全新的可能。</p><p>「公主殿下說得沒錯，科隆確實被一部分人稱作『地上的水之都』，伊芙蕾希雅殿下年少時曾經親自治理過科隆數年。教會為表抗議撤出科隆，之後便跟伊芙殿下的關係逐漸惡化。」</p><p>如果說聖法提加是保守派的聖地，這座城市就是亞德的理想鄉。</p><p>人們偶爾投來好奇的視線，卻不為他的魔族外表，而是單純因為他這個人本身。</p><p>北方城市隆科夏季暖陽映在亞德的臉上。</p><p>這是他第一次以原本的容貌自在地走在街上，起初他還有些戒慎，直到一些混有魔族血統的路過時對他有好地點頭致意。這瞬間，他才終於意識到，沒有人會因為他的黑髮皺眉。</p><p>他不自覺揭開斗篷的帽沿，站在晴空的燦爛豔陽之下。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
    <category term="角色/尤爾" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yore/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十一話，龍之心</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/16/ms051/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/16/ms051/</id>
    <published>2022-06-16T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-17T03:28:33.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>面對魔王陛下難得直率的抱怨，珞緹雅這才意識到自己確實太過莽撞，低頭道歉：「抱歉，下次我會偷偷去找您的。」</p><p>「不必了，我留個連絡方法，有需要直接透過僕人傳喚就行。」魔王徹有幾分無奈，乾脆俐落地在旁邊的椅子上坐下，換了個舒服的姿勢，單手支著頭著她。「妳看起來狀況好多了。找我有事嗎？」</p><p>「能看出來嗎？」珞緹雅循著魔王的指示，卻在他面前的地板坐下。</p><p>徹無言地看著龍族少女抬頭仰望的姿態，忍不住笑。</p><p>「我算是滄雨內跟龍族接觸最多的人，多少也培養了一些眼力。說起來，我本來以為妳會去找亞德。」</p><p>「我一直想到您給我的建議，想要先把自己的事處理好。又想到之前去過黑森林的發現，就過來了。給您添麻煩了嗎？」</p><p>原來這孩子還會用敬語啊。徹輕輕笑了。「這倒無妨。之前黑龍君主發怒的事情過後，人民對龍族更加敬畏，報告的衛兵嚇得雙腿顫抖。我給妳個徽章，下次想送信給我或者找我，就把這拿給門衛看就好。」</p><p>珞緹雅盯著徹遞給他的徽章，慢慢點了頭。她說：「雪君還活著，而且就在黑森林，我可以感覺到她的魔力。除了她之外，黑森林還醞釀著兩股強大的力量……」她小心翼翼地看著他，「雖然距離很遠，我沒辦法完全確定，那兩股力量都來自深淵。我認為那力量跟您的魔力很像。」</p><p>徹陷入沉思，他問道：「謝謝妳的情報。我有件事想確認，擁有龍族血統的混血通常應該展現龍族的特徵，比方說髮色、龍角與尾巴，這有其他可能嗎？」</p><p>「有啊，」珞緹雅說，「展現龍族的特徵是因為他的身上的龍族血統壓制了其他種族的特色，只要身上擁有更強大的血統就行了。」</p><p>「更強大的血統…‥我們曼德沙家是武聖皇的後代，如果擁有接近祂的魔力，就可能保持魔族的外觀，同時受到『不滅』的祝福。這也就解釋為什麼他能用亞雷特，還能使用所有的武器。」</p><p>「理論上是這樣。」</p><p>「是嗎？是這樣啊……謝謝妳特地告訴我，這確實是好消息。這件事真的對我很重要，我發自內心地感謝妳。」</p><p>魔王徹緊繃的表情終於鬆懈，長吐出一口氣。</p><p>「不客氣。」</p><p>這回他盯著珞緹雅的腦袋，不自覺伸手揉亂了她的頭髮。「怎麼啦？一直欲言又止的樣子。」</p><p>「現在我可以問問題了嗎？」</p><p>徹比了個「請」的姿勢。</p><p>「父親一直告訴我，成為姊弟之後我們已經結緣，只要活下去就總有一天能夠再會。但是……這樣真的好嗎？」珞緹雅垂著頭，因而看不見她的表情。但即使這樣也無妨，從聲音中就能感受到她的情感，「只有我一個人活下，忘記瑛的事自己長大，這樣真的可以嗎？」</p><p>安靜了好半晌，魔王陛下並不回答。</p><p>能感覺到對方似乎在把玩著她的長辮子。</p><p>「把之前的事情跟我說說吧。」徹說。</p><p>他的淡然有股魔力，珞緹雅很難得地把自己的事一股腦說出來，比對亞德還要仔細。徹安靜地聽完她的講述，表情依舊淡然。並不責備也非憐憫，就只是聆聽，</p><p>不知何故，這樣的態度居然讓他感到安心。</p><p>徹說道：「我也講講我自己的事吧。我一直是被留下來的人。失去他們的時候，我也很常想，也許應該就這樣結束。我是個沒有價值、沒有希望的罪人，沒有資格活著。但若我就這樣死去，反而讓我心愛的人白白地死去，這比活著的痛苦讓我更難忍受。所以，我一邊尋找龍活著的可能性，一邊思考。我無法代替龍成為亞德的父親，但我能夠成為他的休息之處，成為他內心最後的堡壘與希望。人只要抱著希望，就能夠活下去，而我跟亞德能夠成為彼此的期望……作為魔王的我，能夠將魔族引導向和平，這就是我活著的價值。」</p><p>「也就是說，我也可以思考瑛的願望，代替他達成？只要這樣的話，就會被原諒嗎？不，不對，就算不原諒也沒關係……」珞緹雅喃喃自語，「如果是瑛的話，一定會覺得這是我送的禮物。」</p><p>「我也是這麼想。我希望這能夠稍微彌補我的過錯，在我滿意之前，我還不能死。我是這樣用自己的角度揣測著，摸索活下去的目標。」</p><p>珞緹雅抬起頭，綠色的眼眸猶如初春的新芽那樣翠綠。</p><p>「魔王陛下，您想瑛會高興嗎？」</p><p>偶爾出現的敬稱讓徹忍俊不禁地笑。「或許吧。如果我有機會看到妳放手，我感到很高興。妳知道瑛的願望是什麼嗎？」</p><p>「他想在地上建立起混血龍人的帝國，保護他們。還有就是，想要讓很多女人懷孕，生下很多孩子。還有，還有……」</p><p>龍族不論性別好像總是這樣。徹苦笑著看她掰著手，「還有呢？」</p><p>「他希望我能找到好對象。您覺得我能找到好對象嗎？」</p><p>徹稍稍瞪大眼睛，不可思議地看著她。</p><p>……原來她並不是因為想追求亞德才一直跟著他啊。</p><p>「怎麼了，您好像很驚訝？」</p><p>「肯定會啊。」</p><p>仔細想想，她對亞德的偏愛與其說是戀愛上的喜歡，更不如說是保護。就像龍族庇護自己的子民，是一種蘊含著傲慢的上對下姿態。對她來說，亞德是需要她保護的對象，所以不願意對他展現自己的弱點。</p><p>徹沒意識到自己的口吻也不自覺變得溫和。</p><p>因為對象是率直的龍女，又帶著低姿態過來，他才能夠如此坦白。如果對象是星澄或者亞德，他會毫無自覺地表現出理想的自己。在那個理想中，希望自己是溫和、冷靜並且寬容的長輩，總是游刃有餘。</p><p>他不願表現自己的痛，珍惜地摀著還沒痊癒的傷，不願被看見。</p><p>直到現在他才稍微覺得，自己還有存在的價值，不會像他在最深的夜晚時想像的那般不被需要。</p><p>「如果妳想要找對象的話，可不能帶著他到處亂跑。」</p><p>「……好像是。但是如果把他隨意埋起來，又覺得很寂寞。該怎麼辦才好？」</p><p>「可以留下鱗片，請人製成魔導具帶在身邊。這樣一來，他就能陪著妳。」</p><p>兩人隨意地談話，彷彿加入了這次談話般巨大的龍沉睡在大廳的角落。感覺到光的瞬間，陰雨連綿的天終於放晴。</p><p>「啊，是彩虹。」聽見珞緹雅發出讚嘆，聽見她喃喃：「不知道亞德在哪？」</p><p>「他說在前往水之都的路上。你們有約嗎？」</p><p>詢問之下，徹才發現她也沒有聯絡用的魔導具，召來僕從給了她一份。</p><p>珞緹雅說：「魔王陛下雖然看起來是弟弟，但是性格更像爸爸。」</p><p>「這算是稱讚嗎？」</p><p>「嗯！我的父親可是很棒的，雖然說脾氣不太好。」</p><p>說起黑龍君主，最廣為人知的就是他十幾年前因為亞德父親龍的死，在歐龍境內狂怒引發的災禍。當年的深淵氣息殘留至今，部分地區仍然不宜人居。</p><p>猶如被陰雨籠罩的魔力已經變得清澈，夕陽之女的臉上浮現笑容。</p><p>徹問她：「接下來有什麼打算？」</p><p>「我打算帶著瑛一起去東海找母親，讓他在母親身邊休息。」</p><p>「如果妳要去東方，可以順道去一趟水之都委託由希替妳製作魔導具。龍鱗是很稀有地素材，他應該會很樂意幫忙。雖然製作魔導具並非他的本業，但他是我最信賴也是最優秀的魔導師。」</p><p>珞緹雅奇道：「您明明是魔王，卻經常離開滄雨啊！為什麼要去水之都那麼遠的地方，是因為要找亞德嗎？」</p><p>「不完全是，我去水之都是為了見我的老朋友。」</p><p>「是醫生嗎？」珞緹雅隨口問。</p><p>對象可是龍族，隱瞞也毫無意義，徹大方道：「可以這麼說。」</p><p>「亞德也不知道這件事嗎？」</p><p>「我不希望他知道，還請妳替我保密。」</p><p>珞緹雅滿臉不贊同，最終仍然勉強同意。</p><p>最後，珞緹雅與魔王陛下以及大皇后星澄共進晚餐又舒服地休息了數天，在徹底修整完畢後，才抱著愉悅的心情帶著瑛一起離開，踏上這對姊弟最後一趟旅程。</p><p>對徹而言，龍族一直是值得敬畏的存在。</p><p>他對龍族的印象基本來自龍翔，也很羨慕那種強大的威壓與蠻橫的實力。</p><p>龍翔對他的態度很微妙，強勢中帶著挑逗的調戲讓他很不適應，也頗為反感。隨著時間經過，過於直率的話語</p><p>像是在戲弄著可愛的寵物，</p><p>過久了卻開始羨慕起她的自由跟直率，甚至偶爾會想起她。</p><p>如果時間允許的話，或許能夠跟他們再會。</p><p>想到這裡，徹．曼德沙開始覺得，總是到來的明天沒那麼討人厭了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十話，挑戰者們</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/15/ms050/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/15/ms050/</id>
    <published>2022-06-15T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-16T15:51:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德睡得不算好，翻來覆去還是不能入眠，索性找聖交換近況，得知會見冥王以及他的請求，兩人正準備前往獸族的領地。</p><p>聽見翼姬問：「是亞德嗎？」</p><p>「是啊，就是隨便聊……妳在幹嘛，不要一直貼過來。」</p><p>「請繼續，不要在意我。」</p><p>……這是吃醋了吧。亞德悶笑，心想兩人大概有了進展，但也不點破，隨口聊了幾句，儘快結束話題。</p><p>最終他在清晨的鳥鳴中醒來，站在窗戶邊遙望著遠天的景色。清晨的陽光正好，早起的人們吆喝笑鬧著，城市在初夏的晨曦中逐漸清醒。</p><p>亞德一直渴望離開聖法提加，如今心想事成，居然有些茫然。</p><p>在旅程中他也逐漸習慣自己更衣沐浴，在一般旅社居住也讓他感覺自己更接近庶民生活。陌生的城市、語言與環境讓亞德興奮又緊張，於是他就這樣注視著太陽照亮城市，直到敲門聲響起。</p><p>「亞德，你醒了嗎？」是由希的聲音。</p><p>亞德趕緊開門，外頭是早就梳理整齊的由希，可他看起來有些疲憊。</p><p>「早安，亞德殿下。抱歉，這麼早來打擾。我能進去嗎？」</p><p>亞德連忙將他請入房間，兩人就面對面坐下，由希道：「我已經跟斐斯特蕾雅殿下報告過行程，也將同樣的事情一併告知。前面是神王陛下與拉娜陛下安排好的道路，從這裡直到臨近水之都的韋蘭德城則是水之都女王多琳．法傑瑪閣下的安排。她作為水之都的女王，採取了必要的措施。」</p><p>由希畢竟是受帝王教育長大，作為曾經的貴族，他必然擅長花俏的官腔。也就是說，這是代表水之都女王的發言。</p><p>「女王陛下期待我能夠在這段旅途中展現自己的價值，希望兩位殿下能夠以伊芙蕾希雅殿下為榜樣，讓聖法提加重返榮光。」</p><p>意思就是說，是要他們對水之都做出貢獻。</p><p>亞德聽懂由希的暗示，接著問：「我明白了。但我畢竟還年輕，經驗不足，能否請您給我一些具體的建議？」</p><p>由希讚賞地微笑。「殿下過去一直在蒙著眼睛的狀態下學習。女王陛下希望我能夠以自身經驗作為導師，讓殿下學會必要的知識。」</p><p>「您準備親自指導嗎？這是我的榮幸。只不過……」</p><p>亞德嘴裡這麼說，卻不免遲疑。這種積極的示好不可能毫無代價。</p><p>水之都雖是拉娜的故鄉，母親伊芙蕾希雅也與水之都雖有些淵源，但也僅只如此。水之都作為中立地區與聖法提加交好的同時跟滄雨往來，卻對繼承人的事情漠不關心。拉娜曾說，過去水之都並未插手伊芙蕾希雅與教會的爭執也不曾明確表態。</p><p>雖然由希本人一直態度明確，卻不能代表水之都立場。</p><p>為了表示公正，水之都女王以及精靈族長更是刻意缺席亞德的生日宴會。突然有此表示不說，還是趁著清晨單獨告知，實在不尋常。</p><p>對水之都來說，同時與兩個神族繼承人交好是合理的選擇。</p><p>真正不合理的，反而是由希刻意告知這件事。</p><p>亞德定定地看著由希：「我很高興您對我有所期待。」</p><p>「其實本來多琳是打算親自到聖法提加邀請你，希望我也同行。後來一些原因，才由我自己過來，你果然也沒讓我失望。在我看來，你很有機會成為未來神族跟魔族的橋樑，能夠開闢一條新的道路。」</p><p>「您是指神族跟魔族的和諧嗎？這確實是我個人的希望，但我並不認為自己有這麼大的影響力，只能盡力而為。」</p><p>由希笑道：「斐斯特蕾雅殿下沒有選擇聖法提加的神學院，而是選擇了水之都，這就意味著可以樂觀看待未來。只要斐斯特蕾雅殿下繼承王位，您也在她的身邊，就不會走到最糟的狀態。畢竟，魔王陛下也不樂見鮮血。我相信只要沿著現在這條路走，就很有可能抵達期盼的未來。通往未來的道路上必定有考驗，而我相信自己能夠提供您必要的幫助，也是您最好的選擇。」</p><p>這句話簡直像是在爭取亞德的認同，以至於他不禁一愣。</p><p>「實際上，在兩位殿下決定前往水之都後，拉娜陛下跟神王陛下早就已經為您挑選了指導群。我負責的主要是魔導具跟古代文字部分，其他的人選我相當不滿意，這我才主動向女王陛下爭取機會。」</p><p>「爭取什麼機會？」</p><p>「能夠當您導師的特權。」由希微笑，「現在，殿下有兩個選擇。第一，就是接下來按照女王陛下的指引走魔法陣，可以輕鬆抵達水之都。第二，走陸路，並且完成我設下的一系列挑戰。我會訓練你們四位，讓你們擁有基本自保能力，也能夠一定程度上離開皇宮自立。這些技能根據不同觀點，可以毫無必要，也可以非常重要。只要能夠完成，女王陛下就會同意，讓在水之都期間暫時充當兩位的監護人。」</p><p>亞德其實心裡已經有答案，但這趟旅程可不是只有自己。</p><p>「紫晶她怎麼說？」</p><p>「她讓我爭取您的同意，以您的意見為優先。」</p><p>亞德衷心對妹妹心懷感謝。</p><p>即使有過之前跟沙一起生活的經驗，但對從小嬌生慣養的她來說，庶民的環境肯定相當不舒服，她作為未來女王完全不必紆尊降貴。</p><p>之所以這麼說，也是尊重亞德的意見。</p><p>答案早就呼之欲出。</p><p>「我選後者。」</p><p>這時候的亞德只單純把這當成能夠讓由希親自指點學習的機會。</p><p>所以，他並沒有想到，此時的選擇很大程度上影響了五界的未來。</p><p>……</p><p>……</p><p>與此同時，珞緹雅結束了數天的休息，從沐浴著神聖力量的陽光中醒來。</p><p>休息足夠後，她與神后簡單道別，便離開聖都。</p><p>往常她總會在五界多繞幾圈，享受不同的食物後睡個數十年。</p><p>這回，她卻沒辦法這麼做。即使在最深沉的夢中，魔王陛下的話在她腦中縈繞不去。他說，應該給自己訂個期限，並給了自己十年的時間。</p><p>而我呢？失去本名的珞緹雅凝視著夕陽，正乘著已經死去的弟弟遺骸飛翔。</p><p>這樣的日子已經持續超過百年，她本來希望自己永遠這樣活下去。</p><p>現在她卻沒有之前那麼確定了。</p><p>她依舊喜歡自己的弟弟，但她也忍不住想，如果能夠徹底放手……那麼，總有一天她或許能夠跟重生的弟弟會面。她可以像其他龍族那樣安靜地注視著自己曾經摯愛的弟弟，守護未來的他，直到他安然閉上眼睛。</p><p>該怎麼辦才好？好想要找個人討論看看。</p><p>她腦中第一個浮現的是亞德的名字，轉念一想，還是放棄。之前她曾強烈拒絕亞德插手自己跟瑛的事情，現在轉而向他尋求答案實在太一廂情願。</p><p>然後她想起了另一個人，他說，「妳就像朋友家的孩子。」</p><p>身上瀰漫著死亡與血腥的氣味，殘酷又溫柔的人。</p><p>身為龍族的眷屬而被認可的那個人，西方的魔王徹．曼德沙。</p><p>如果再次詢問他的意見，他會怎麼說？</p><p>還在猶豫，天空中翱翔的龍彷彿回應了主人的呼喚，往西方魔族首都滄雨前進。抵達的時候已經是數天後，她循著曾經熟悉的氣味往西前進，來到長年陰雨的城市。</p><p>遠遠地看，這座城市正被連綿的陰雨籠罩，正等待著太陽。</p><p>簡直就像是尋找生存意義的魔王陛下。珞緹雅沒來由地這麼想。</p><p>她乘著瑛在滄雨盤旋，最後停在唯一適合的落腳處，也就是滄雨的地標大鐘塔。</p><p>此時鐘聲敲響下午三點的鐘聲。</p><p>打破結界阻攔在空中盤旋的龍，果然引來魔法師的關注，他們正在低頭商議。</p><p>珞緹雅站在塔頂，漠然地看著其中的魔法師。對魔力敏銳的他們很早就感受到龍族的威壓，被他的魔力威嚇，動彈不得。</p><p>在他們眼裡看到的是偉大的龍族，而不是她本身。</p><p>也難怪雪君會被能夠不受這股力量震懾，進而拔劍與他抗衡的人吸引。她沒打算進攻，就只是站在塔頂往下眺望，欣賞著魔族首都滄雨的雨景。她並不喜歡雨天，卻也不得不承認，下雨的城市帶著某種陰鬱的美麗，讓人難以離開視線。</p><p>感受到一陣魔力運作的氣息，珞緹雅回過頭。</p><p>魔王徹．曼德沙從珞緹雅身後的魔法陣現身。</p><p>黑髮、紫眼，白外套黑軍服的魔王陛下踏出魔法陣，表情有些無奈：「你們龍族找人的方式總是這麼別出心裁。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十九話，踏上旅途的少年們</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/07/ms049/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/07/ms049/</id>
    <published>2022-06-07T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.759Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>外頭大雨連綿，此時已經迎來盛夏的雨季。</p><p>這不是亞德頭一次遠離聖法提加，過去他也曾跟妹妹紫晶一同跟著威尼爾與諾雅在聖法提加旅行。每一次都是在各地的別墅來回，跟著安排好的行程。</p><p>而這回監護人是由希，他雖然有貴族的教養，實際上是平民身分。</p><p>亞德有點擔心，安排住處時是否會被刁難？看在未來女王的面子，聖法提加的貴族會勉強接納他們。問題在鄉村的貴族是否會如此？</p><p>官方的紀錄上對鄉村貴族的描述，很難讓人樂觀。</p><p>這群遠離都城的貴族擁有自己的領地，在這片土地上，領主的律法甚至超越神王的號令。所以即便聖法提加已明文禁止對混血的歧視，但有部分領地限制混血的權利，甚或禁止其進入教會。</p><p>在亞德出生以前，母親伊芙蕾希雅就不問出身廣納賢士，在受到民眾歡迎的同時也引起貴族們的反彈。這種勇於改革的勇氣，或多或少將她推向死亡……最少在亞德問起自己是否造成母親死亡時，拉娜是這麼告訴他的。</p><p>「對你來說，聖法提加並不安全。」燈火搖曳下，拉娜的臉色明暗不定。「但你畢竟是聖法提加的王子，同時也是滄雨的王子。躲在安全的鳥籠裡的金絲雀也看不清世界，總有一天，你得親眼看看這世界的樣貌……就跟你的母親一樣。」</p><p>一行人終於遠離聖法提加的範圍，已經是一周後。</p><p>越是往東，看見的原野與鄉村逐漸多過城市、建築逐漸低矮，路上行人與守衛的表情也不像在聖法提加時緊繃。透過車簾往外望，建築之間的距離變寬，人與人之間的距離卻拉近，不時可以聽見人們笑談的聲音。</p><p>正是黃昏時刻，夕陽將馬車的影子拉得很長，除了車外人們的笑聲、車輪在崎嶇石子路上緩行的起伏。能感覺到馬車越過了結界，過了一陣子，居然就這樣在路邊停下，前方的由希率先下馬車，敲了敲門。</p><p>「殿下，已經到了。」</p><p>尤爾、亞德依序下車，攙扶琉璃下馬車。另一邊紫晶與沙也已經下車，兩兄妹面面相覷。紫晶問由希：「我們可以住在這裡嗎？這裡怎麼看都是一般的房子。」</p><p>由希道：「店主跟我熟識，可以保障安全。如果您是對住處不滿，那我也只能表示遺憾。這裡的領主梅泰森伯爵並非是光聖教虔誠的信徒，一直以來跟拉斯奇王家跟水之都少有聯絡。以我們的成員組成，不能確保會受到領主的歡迎。」</p><p>由希的回應讓斐斯特蕾雅感到些許冒犯，她毫不掩飾語調中的不快。「我不是這個意思，難道我在你眼中是那種心胸狹窄的人嗎？我只是第一次住在平民的房子，感到很新奇罷了！」</p><p>「這種新奇不全是好的方面，更需要適應。」</p><p>紫晶很不服氣：「哦，是嗎？你以前不也是王子，跟我有什麼不同。你都能做到，憑什麼就覺得我不行。」</p><p>由希沒有強辯，依舊淡然：「殿下有這個想法很好。但是，已故的威尼爾伯爵是個寬容的人，殿下一直被照顧得相當不錯。」</p><p>言下之意就是說她嬌生慣養。</p><p>斐斯特蕾雅氣得七竅生煙：「你是在小看我嗎！」</p><p>「並非如此。斐斯特蕾雅殿下，再站在這裡就要擋路了。不如我們先進屋內修整，您再決定是否要對我發怒吧？」</p><p>沒有人迎接，更沒有人在乎一行人的到來，對亞德來說這算是難得的體驗。他將兜帽往下拉，遮住顯眼的黑髮與瞳色，近距離觀察路上的行人。一行人穿越走廊，聽見大廳嘈雜的吆喝聲，是一群身材魁武的男人正在拚酒。</p><p>由希走向櫃台，打瞌睡的中年男子朝他打了個帶酒臭的哈欠。</p><p>「我之前打過招呼，頂樓的房間我全要了。」</p><p>櫃檯前殿主模樣的男人懶懶地看了他一眼，把一顆水晶推到他面前。由希把手覆在其上，一陣光芒過後，水晶變成帶著銀輝的藍色。</p><p>「諸位請自便吧。晚餐要我們準備嗎？」</p><p>「六份，謝謝。飲品酒兩分，其他牛奶就好。」</p><p>亞德跟紫晶圍著那顆水晶，看得兩眼發直。</p><p>紫晶道：「這是什麼東西，看起來挺漂亮的。有什麼作用？」</p><p>沙推測道：「我猜是某種結界裝置的改良品。」</p><p>「那是你身後那位大爺的作品，你們跟他一起旅行，居然連這也不知道？」店主打量著他們，看見沙與琉璃的翅膀時本來只是有點驚訝，但他看清亞德的眸色時忍不住瞪大眼睛，很快就收斂了驚訝。</p><p>「兩位大人，」店主看著亞德與紫晶說，「我們是該感到恐懼，還是期待？」</p><p>這提問不但看出了身分尊卑，更是推測出一行人的身分與目的的。這個問題是，他們究竟是去水之都逃難還是學習？</p><p>表面上兩位王儲都是往水之都前進，實際意義卻大有不同。</p><p>亞德笑道：「還請期待吧！」</p><p>斐斯特蕾雅本來還要提問，卻聽見一個大嗓門道：「哎喲，這不是雪少爺嗎？什麼風把你吹來的？」</p><p>那是個手長腳長的神族男人，他身材高挑，一頭雜亂的棕色頭髮像是曬乾的稻草。他以意外靈活的速度搖搖晃晃的走來，就要搭由希的肩膀。</p><p>由希正從侍者手中接過鑰匙，冷靜地避開側身避開他的接觸。「好久不見，索里德。可惜我我有要事在身，下次再找機會敘舊吧。還有，你身上都是酒味。」</p><p>「酒味又咱樣了！這不是你是最喜歡了嗎？」</p><p>說著注意到由希身後的斐斯特蕾雅，看她可愛想要出手調戲，卻被一把短刀擋在前面。出手的是沙。「到此為止吧，先生。」</p><p>「哎喲，真可怕！哎喲，仔細一看，這不都是小孩子？你什麼時候改變喜好了，我以為你喜歡成熟的類型？」索里德也不生氣，收手打量著他們，細長的灰色眼珠骨碌碌地轉，「看來你可是接下大工作了。需要幫忙嗎？」</p><p>由希把幾枚銅幣放在他伸出的手上。「行李就麻煩了，到頂樓，謝謝。」</p><p>索里德愣了一會，哈哈大笑。「好小子，只有你敢叫本大爺做這種雜活！」將那幾枚銅幣高高彈起，迅速抓住，「你還是這麼精打細算。晚上找你喝酒去？」</p><p>「不去。」</p><p>「可真是大忙人，喔，對了。有給你的信，晚點我拿給你啊！」</p><p>「是什麼？陌生人的請求就直接扔了，我沒空。」</p><p>「可不是陌生人，」索里德「嘖嘖」地搖著手，「是給你的邀請函。你這傢伙連一百年前我說的話都記得，不會就忘這件事吧？」</p><p>很難得地，由希有片刻沉默。「沒忘。」</p><p>「我說你這小子，怎麼到這種時候都這麼冷靜？我本來以為你離開那潮濕的鬼地方就是想離開那個麻煩地女王跟她一起，結果卻搞成這樣，你這傢伙到底……」</p><p>一枚白金幣按在索里德嘴上。</p><p>由希．海亞滿臉不愉快的客套笑容。「晚餐也麻煩你送上來了，謝謝。」</p><p>就連亞德也看出由希心情不好，少年少女們快速交換好奇的視線，視線同時落在尤爾身上。精靈族的大祭司正雙手抱胸，一點也不打算加入對話。他對四人擺擺手，「小孩子別問那麼多，有機會就會知道。」</p><p>紫晶還是不死心：「沒機會的話怎麼辦？」</p><p>「哦，」尤爾的眼神不帶情感，因此看來有些冷酷。「那只是代表這跟妳無關。」</p><p>人們都知道龍身上有不可碰觸的逆鱗，這問題對由希來說或許就是。就因為如此，反而更讓人心癢難耐。</p><p>「就不能稍微透露一點嗎？」</p><p>尤爾白了她一眼。這傢伙知道自己是公主，不能對她真的生氣所以才敢追問。「這不是我能決定的。如果由希想讓你們知道，妳們就會有機會看到，反之還是裝作沒看到更好。畢竟他可以說是你們未來的監護人，你們也不想跟他搞壞關係吧？」</p><p>話都說到這種程度，紫晶也只能悻悻然閉嘴。</p><p>眾人先以考量到安全分配房間，晚餐跟行李也差不多送上來。</p><p>餐點是以菜餚為單位裝盤，啤酒跟飲品也是。</p><p>在尤爾的提議下，把餐點搬到頂樓外的露天陽台，看著滿天星斗與陌生的風景、享受涼夏的夜風，眼前是陌生的美食，更有旅行的實感。</p><p>平時亞德習慣被服侍，很少自己動手，好奇地看著由希與尤爾很熟練地分食，琉璃與沙也很自然地分派餐具與飲品，只有亞德跟紫晶還呆坐著。紫晶也不在意，正想找亞德聊天，卻見他問由希：「我可以試試看嗎？」</p><p>由希看了眼手上的餐刀，乾脆地遞給他。「要花點力氣，你可以試試。」</p><p>亞德在他的指點下調整了握刀姿勢，由起初的謹慎下刀，最後越來越順手。紫晶看得無聊，也吵著想學，於是最麻煩的部分反而是由兩位身分最高的人來做。</p><p>等到終於完工，花了比想像還久的時間。</p><p>琉璃笑著替他們倒牛奶：「兩位都辛苦了。」</p><p>紫晶盯著盤內的食物，似乎正在檢討下刀的姿勢，職倒亞德喊她才收手。她小心翼翼地切了一塊，塞進嘴裡。</p><p>「還可以，但是努力之後感覺特別好吃！」</p><p>星空之下，眾人笑談著著用餐，屬於他們的旅程這才終於揭開序幕。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十八話，冥王衛法斯</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/06/05/ms048/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/06/05/ms048/</id>
    <published>2022-06-05T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.748Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>兩人終於離開了看不見盡頭的深淵，來到迷霧中的永夜國度。</p><p>這裡是長年被黑色迷霧包圍的死者之國。</p><p>緋紅天空中弦月朦朧，迷霧的盡頭是不見盡頭的血池，空中的骨鳥拍撲翅膀，發出的「呀——呀——」叫聲此起彼落。</p><p>這是座充滿死亡氣息的森林。</p><p>殘破的森林宛如經過大火洗禮後搖搖欲墜，唯有翩飛的血色蝴蝶為這座寂靜的森林帶來些許生機。</p><p>如果說黑森林是被深淵的氣息纏繞，那麼，冥界血池就是深淵本身。</p><p>抬頭仰望，位於血池中心的城堡朦朧，即便有些距離，仍然能夠感受到屬於冥界之王的強大威壓，令人難以喘息。</p><p>血池性質與教會相反，濃烈的黑暗氣息讓聖不禁呼吸困難。雖然嘗試用神力抵禦，可惜效果有限，能夠感覺深淵的氣息正一點一滴滲透進體內。</p><p>「從這裡開始就是冥界。除了冥王的眷屬都不得擅入，即使母親也不例外。雖然有我帶路，但你畢竟是聖王，身體跟冥界相斥，絕對不能大意。」</p><p>翼姬稍微搖深紅色的鈴鐺，小型的骨龍應邀而來，在翼姬身邊停下。骨龍親暱地蹭了蹭翼姬，在兩人面前伏下身。</p><p>聖帶著幾分好奇輕拍骨龍，骨龍回頭看他。粗糙的手感，感覺不到任何生命力的骨骸，空洞的黑色眼眶中有藍色的幽火燃燒。</p><p>「這藍色的火光就是靈魂嗎？」</p><p>「是的，這就是人類所謂的魂。萬物皆有魂，生物的靈魂隨著擁有的能量與位階不同，顏色各異。」翼姬解釋道，「長壽的種族或擁有強大魔力的人類，通常有著高位的能量。比方說神祇或者天人的靈魂通常是金色，天人的靈魂也帶著些許薄金色，擁有越強大能量的靈魂通常有更強的可塑性。」</p><p>「那我呢？」聖隨口問。</p><p>翼姬沒有回答，意味深長地盯著聖，才緩緩開口：「你身上的是亞德靈魂的碎片，而他的靈魂很特別。」</p><p>「因為他有龍族血統？」</p><p>「與血統無關，他的靈魂更接近天人或者是神祇。一般人靈魂能量微弱，如果分割少許部分，不會產生新的生命。亞德身上的龍族血統會讓他比一般人長壽許多，如果有緣分，他可以變得非常強。」</p><p>「比妳還強嗎？」</p><p>「那當然。」</p><p>想起亞德用魔法時的茫然無措，聖喃喃道：「我很難想像，他學魔法比較像是要自保，沒有意願的話很難變強吧？」</p><p>「強大有很多種形式。人類若有想要保護的東西，能夠發揮很強的專注力。」</p><p>翼姬試著想坐上骨龍，可惜裙擺太長而不太順利。見她困擾，聖學著亞德對翼姬伸出手。「好了公主殿下，我來幫妳吧？」</p><p>她明顯一愣，看著聖伸出的手，笑得格外燦爛：「好像王子一樣。」</p><p>說著優雅地在聖的攙扶下側坐上骨龍。平時相處時沒有感覺，偶爾看她展現優雅的一面，總會覺得心跳加速。</p><p>聖笑著坐上骨龍：「我確實是神族王子，有什麼問題嗎？」</p><p>翼姬忍俊不禁地笑出聲，以一種帶著佔有慾的姿態摟住他的腰。「沒有。」</p><p>……</p><p>……</p><p>黑暗的天空中血月高掛。</p><p>由上往下更能看清冥界的樣貌。俯身去看，不見盡頭的血池中，能看見朦朧的人影，拖著手銬腳鐐，在血池中載浮載沉。</p><p>聖也曾從翼姬口中聽說過冥界的樣貌，實際看來比言語描述更震撼。還來不及對冥界的一切感到驚奇，骨龍振翅疾飛，一眨眼的時間就抵達血池中心的黑色城堡。</p><p>隨著兩人的到來，「嘎吱」一聲，沉重的鐵門應聲打開。</p><p>那是遠比想像中更寬廣的空間，幽黯的城堡中有淡紅色的血蝶被束縛在燈罩中，整座城堡散發著詭異的微紅。紅色地毯從門口往前，往上直舖台階。</p><p>從門口往內看，他們彷彿走正在走近張口的大蛇，沿線的紅色地毯彷彿吐著蛇信的巨蛇，準備將不自量力的來訪者拆吃入腹。</p><p>沿線一排面無表情的蒼白侍者站開，面無表情的他們在微光中看來頗為攝人。</p><p>「我回來了。」翼姬說。</p><p>一行僕眾同時對翼姬行禮，為首的女性道：「冥王大人已經恭候多時，請。」</p><p>兩人隨著侍者往長廊盡頭走，長廊的藍色幽火以門口為起點往內陸續點燃，引導著他們往內深入。她在盡頭的黑色巨門之前敲門，門上的魔法紋路以叩門處為中心，漣漪般向外擴散，門上的魔法陣完整地發出光芒，沉重的大門便自動開啟。</p><p>紅色地毯盡頭，階梯盡頭的黑王座上坐著一名紅髮青年。</p><p>青年容貌俊秀，前髮遮住一半的眼睛，可臉色是不健康的死白、雙頰稍微凹陷，眼睛半睜彷彿沒有睡飽，眼眶底下是淡淡的黑眼圈。這一臉病態的纖細青年很慢地抬眼看過來，沒有血色的薄唇咧開一個詭異無比的笑。</p><p>「參見冥王大人。」翼姬在他面前跪下，聖也照坐。</p><p>冥王沙啞道：「翼姬，妳來了。一路上辛苦了，這位就是……」</p><p>「衛法斯大人，他就是我向您提過的聖。」</p><p>「冥王大人，您好。我……」</p><p>聖垂頭的瞬間，眼角餘光彷彿看見冥王身形消失，下一秒就蹲在他面前，帶著黑色長指甲的手抬起聖的下巴。</p><p>「我是聖，也是現在的聖王。是神族王子亞德的……」</p><p>冥王好心地接下去：「是眷屬。」他捏著聖地下巴左右擺動，甚至撥起他的側髮、耳後仔細觀察，這還沒結束，他握著聖的手，以一種無比曖昧的姿勢摩娑。</p><p>聖總感覺自己像是人偶般被他擺弄，可對方並無惡意，也就任他碰觸。見他並不牴觸，冥王伸手去碰他的喉結，很驚奇地感受他鼓動的喉結，細長的眼睛瞪大，迸出狂熱的光彩。</p><p>「聽說你是沛諾諾的作品，結果……真是超乎想像！傑作啊，傑作！」</p><p>「冥王大人，請您自重！」翼姬忍無可忍，拍開冥王準備解開聖領口的手。</p><p>「偏不要，他可不是妳的東西。」</p><p>翼姬眼睛微瞇，不說話了。兩人氣氛險惡地互相瞪視，半晌，冥王嘆道：「好吧！我找機會問問沛諾諾。之前聽說她花了很多心思，做了很多次才成功，運氣好的話或許可以跟她討到試作品……」</p><p>說著眼睛又往聖身上飄，眼神中承載明顯的狂熱。</p><p>「這可真是傑作，外表先不說，既然是跟父親大人有關的人，自然很漂亮。問題是這觸感、這魔力……還有這鄙視的眼神，真想讓這孩子也變成我的收藏。」</p><p>「那您可就慢了一步，他可是聖王。」</p><p>「我聞得出來，那又怎麼樣？」冥王又在聖臉上掐了一把，這才在翼姬的瞪視下悻悻然收手，「你說想要蒂法妮瑟的身體？我先跟妳確認，妳是想要復活，還是想離開黑森林，這兩者的代價完全不同。」</p><p>「當然是後者。」翼姬回答。</p><p>「那事情就好辦多了。妳這兩千年來一直很努力，不曾提出麻煩的要求又長了張好看的臉，想來我是該感謝妳。」冥王稍稍瞇起眼睛，「正好我也拿妳來練習過，就把我的試作品借給妳吧？」</p><p>「非常感謝冥王大人的恩賜。」</p><p>「多餘的話就不必了，我也有條件。」冥王衛法斯說著，蒼白的嘴唇咧開邪氣十足的笑，削瘦的手指指著聖，「我要拿他來玩玩。這麼稀有的特殊試驗品可真是難的一見，沛諾諾的孩子不只一個，但多數就是類似妖精之類的魔法生物，距離人類還有段距離。這小子不但有自己的意識、能使用神術，甚至還受到芙薇亞希的祝福，太不可思議了，簡直……就跟藍月一樣啊！」</p><p>「您所謂的玩玩具體是指什麼？」</p><p>「現在，他身上擁有的就只有原型身上的神力，除非靠對方補充，否則只會減少。魔力消耗完畢之日，就是他的死期。但是，這不是很可惜嗎？」冥王戲劇化地頓了頓，「也就是說，我想嘗試加強這個軀體。這副軀體本來就能夠儲存大量魔力，如果能夠吸收外界的魔力轉化……應該會很有意思才對。」</p><p>聖激動道：「這也能做到嗎？」</p><p>「不容易，但我可是偉大的冥王衛法斯，這種程度對我來說不過是小菜一疊。如果能夠解決魔力來源的問題，接下來的事情就容易很多。你小子是聖王吧？只要跟著教會那群人走，為人療傷、除惡、祈福與治療，為他人奉獻、治癒，就能夠與他人的靈魂與命運連接，只要經驗更多事，就能夠豐富你的靈魂，進而成為獨立的個體。」冥王衛法斯意味深長地笑，「當然，戀愛也是。」</p><p>「我、我才不是為了那種目的……」</p><p>「好好好，你們這對小情侶，不必跟我解釋。總之，我準備趁這個機會好好研究神聖文字。但這創造生命並不容易，即使是像我這樣的天才也需要一些時間。在這段期間內，有幾個材料要你們拿來。第一個，是只生長在妖族聖泉水的白色蘇米芙花。另一個，是我數千年前借給西方海域賽壬的黑珍珠。行吧？」</p><p>翼姬答得很快：「那當然。只不過……您為何要幫忙？」</p><p>「這是個好問題。但是，我可是嚴格的老師，不會輕易洩漏答案。你們猜猜看，是為什麼？如果答對問題的話，我或許會更努力點也說不定？好啦，聖，你覺得答案是什麼呢？」</p><p>與翼姬相反，聖對冥王衛法斯仍有基本的畏懼。</p><p>這位執掌著死者世界的神是武聖皇廷的孩子，跟祂一樣是擁有強大權能的神。若能夠得到他的幫助，即使是被當成有趣的玩具，也不是壞事。</p><p>「您想要研究創造生命？」</p><p>「答對了，可惜這只是標準答案。還有呢？」</p><p>聖躊躇了片刻：「是給翼姬的獎勵？」</p><p>冥王打了個響指，「這都算對，可也不對。我給你個提示，我可是偉大的冥王，又有誰能夠任意號令這樣的我？」</p><p>聖的腦內浮現了一個名字。</p><p>在他開口之前，冥王衛法斯笑嘻嘻地比了個「安靜」的手勢。</p><p>「答案就暫時保密。好了，我沒什麼話想跟你們說了，兩人都給我滾吧！」</p><p>冥王隨意地甩手，紅色魔法陣在兩人腳下浮現。還沒能反應，空間扭曲迅速展開，再度睜眼時，兩人已經回到通道入口。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十七話，為神所愛</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/31/ms047/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/31/ms047/</id>
    <published>2022-05-30T17:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.741Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德等人出發後不久，聖結束教會的巡禮儀式，往西方黑森林的方向走。</p><p>與來時相同，沒有地圖、更沒有時程表，不過是隨心所欲的獨行。</p><p>離開時聖抱著犧牲的覺悟揮別過去，本以為永遠不會回到黑森林。</p><p>聖典中，將擁有特別強大力量的個體稱作「被神祝福之人」，比方光聖教的聖女、聖子以及聖王被稱作「光明之子」。雖然聖確實繼承血月杖並得到教會認可，也熟悉教會必要的禮儀，聖卻不曾認為自己曾受到光明女神芙薇亞希的垂青。</p><p>帶著偷來的容貌、虛假的肉體沒有能夠跳動的心臟，即使在裡面塞入不完整的靈魂，也不會成為人類。</p><p>不是人類、更非魔物，雖是神的造物，卻不為神所愛。</p><p>現在的他不過是在造物的過程產生，不過是可有可無的中間產物，脆弱地彷彿隨時會消失，這存在與消亡都將無人聞問……</p><p>最少在與亞德坦白之前，聖一直是這麼想的。</p><p>拚盡全力取得神代遺產與聖王之名，不過是為了讓自己更有利用價值，向死而生。這是一種帶著絕望的嚮往，宛如撲火的飛蛾心甘情願地尋求死亡。</p><p>聖跟亞德之間靈魂的彼此牽引，遠超過神與眷屬之間的聯繫。</p><p>他能夠直接感受到亞德的情緒，在亞德情緒激動的時候能夠看見他看見的景象。</p><p>不知道是幸運還是不幸，亞德對他的重視遠遠超乎他的預想。</p><p>不是對保護者的依賴、更非珍愛工具的那種憐惜，而是將他視為兄弟、視為人類那般平等地重視。雖然跟亞德有過約定，實際上，聖對冥王大人的垂憐沒有把握。</p><p>可是，那又如何呢？若不試著掌握，就不會有希望。</p><p>即使是在最樂觀的想像中，也不曾有過今天。</p><p>握著神的權杖以神之名祈禱至今，聖第一次覺得，自己確實被神所愛。</p><p>連他自己也沒發現，旅程的步伐遠比來時輕快。</p><p>……</p><p>……</p><p>這件事得稍微提早到幾天前，翼姬趁著殘月時向來到祭壇。</p><p>青年冥王的神像遮掩於斗篷之下，永恆地注視著深紅色的血池。</p><p>除了引導徘徊於世的靈魂之外，獵捕那些不願回歸靈魂之河在世間作惡的亡靈也是翼姬的工作。以死神之鎌獵捕的亡靈將會透過血池的通道，以永恆的鮮血滌清記憶與罪惡，接受冥界之王的審判。</p><p>連接著亡者安息之地的血池，是翼姬與冥王唯一的溝通管道。翼姬偶爾會報告獵捕的近況，但這位執掌死者之地的神靈鮮少給予回復。</p><p>例行報告後，翼姬在最後加上一段話。</p><p>「我打算暫時離開黑森林。如果您允許的話，我想向您借用蒂法妮瑟的身體。」</p><p>忐忑不安的等待後，無波的血池浮現冥王的回復。「為何？」</p><p>翼姬按照草擬的那樣，從聖的甦醒、與亞德的關係開始照實以告。經過短暫的沉寂，血池浮現冥王的回復。</p><p>「朔月之時，帶他過來。我要親自審判他。」</p><p>今天正是約定好的朔月，黑森林赤色弦月朦朧，一身金邊白衣的聖手握血月杖現身黑森林，隨著翼姬踏入深紅色的魔法陣。</p><p>鮮紅色光芒籠罩兩人並肩的身影，霎那間，並肩的兩人消失在時間的夾縫中。不見光的狹道一片漆黑，散發鮮血味道的玫瑰為兩人引導出朦朧的前路。</p><p>幾次踉蹌後，聖終於勉強握住翼姬的手在黑暗中前進。</p><p>只有在屬於死者的世界中，才能夠碰觸到心愛的人。此時她手心微涼，端正的側臉毫無表情，鮮豔的嘴唇緊繃成一線。她略帶不快地瞥來：「你真是毫無緊張感，還可以想一些無關緊要的東西。」</p><p>「妳希望我放手嗎？」</p><p>翼姬稍微加重握手的力道作為回應。意思是不准。</p><p>聖不禁失笑，「哪裡無關緊要？搞不好以後就沒機會了。不高興就別看啊。」</p><p>翼姬被說得啞口無言，想抱怨也無從講起，嘴裡嘟噥著：「真是一點都沒有聖王的樣子……」</p><p>「什麼叫做聖王的樣子，比如說亞德那樣嗎？」</p><p>提到亞德，翼姬突然停下腳步。「你還敢提亞德？你為了見他離開黑森林，甚至不告訴我一聲。難道你不知道我會擔心嗎？還是說，不論我怎麼想，對你來說都不重要，所以，我最好什麼也不知道，在黑森林等著你就好？」</p><p>翼姬說著，聲音幾乎帶上些許哭音。</p><p>在聖的記憶中，翼姬向來是優雅而冷淡的，幾乎很難想像她會有情緒。聖內心暗暗高興，又對這竊喜感到惱怒，都到這種時候了，怎麼還想這種多餘的事？</p><p>聖連忙去拉她的手：「對不起。」</p><p>翼姬沒理他，快步走開了。聖跟著走上去。「翼姬，別生氣啊。都是我不好。」</p><p>「本來就是你不好。」</p><p>兩人雖然再會，分別時的疙瘩一直沒有說開，累積到現在就演變為爭執。聖自知理虧，追著她拼命道歉。</p><p>往常翼姬總是很快就會原諒，這回，似乎哪裡不一樣。</p><p>翼姬猛然回頭，惡狠狠地揪住聖的領口。「我的忍耐很有限，光是看你追在亞德身後跑，我就已經很不高興了。如果不是為了你，我根本一秒都不想忍耐。聖，你知道嗎？對我來說，最理想的解決方法，就是把你關在我身邊。不必在乎龍族的臉色，也不必寄望亞德的善意或者冥王大人的心情。」</p><p>雖然擺出這種兇惡的臉色，翼姬話中的佔有欲時在強烈到讓人難以忽視。</p><p>聖不禁愣住，半晌後笑道：「這我還記得。只不過，翼姬……」他輕撫著翼姬揪住他領子的手，「別再說這種話了。就算是我，也會誤解。不要給我多餘的希望。」</p><p>「你是什麼意思？」</p><p>「哈，我是什麼意思？妳非要我說清楚嗎？」</p><p>聖發出壓抑的低笑，彷彿從喉嚨伸出勉強擠出的聲音，宛如來自深淵的低笑。</p><p>翼姬本來要伸手，卻被他此刻的眼神凍住，不敢碰他。</p><p>「少來，妳明明能看透我的想法，卻裝作一無所知。看我因為妳的事情心神不寧，讓妳很開心嗎？對，我離開黑森林是在躲妳。既然妳知道，又為什麼要逼我講明。維持現狀又有什麼不好？」</p><p>「聖，我不明白。」</p><p>沒有回答，聖淡淡地看著翼姬：「既然妳說不明白，那我就講明了。我覺得妳靠我太近，我不喜歡。請妳離我遠一點。」</p><p>翼姬瞪大眼睛，一副不可置信的樣子，「為什麼？」卻不顧聖的阻止，上前去握他的手。兩人十指相扣，聖皺著眉頭，卻沒有掙脫。</p><p>「聖，你討厭我嗎？」</p><p>聖別開視線，不願意直視她的眼睛。翼姬又湊過去，距離近到讓人心慌意亂。</p><p>如果下定決心，想要拒絕其實很容易，可是，他理智上想要躲避情感上卻不想拒絕，兩種想法拉鋸才表現得猶豫不決。</p><p>「聖，不要討厭我。看我好不好？」</p><p>翼姬喊他的聲音滿是懇求，被心愛的人這麼溫柔的喊聲，實在甜蜜又讓人痛苦。最終，微冷的手捧著他的臉，被迫與那雙帶著眼淚的赤眸相望。</p><p>纖長的睫毛上掛著幾滴淚水，與平時那副驕傲冷淡的模樣判若兩人。</p><p>真漂亮。聖看得愣住，能感覺翼姬的手微微地發抖。</p><p>「翼姬，我……」</p><p>沒有說話，黑色的荊棘纏住聖的手腳，動彈不得。</p><p>「別動。」翼姬說，「我不會傷害你。你相信我吧？」</p><p>聖只有看著看著翼姬稍稍踮起腳尖，重複拉開距離跟湊近的動作。</p><p>以翼姬的程度，這種魔法甚至算不上限制，只是一種警告。聖凝視著翼姬的每一個動作，看著她的嘴唇猶豫不決地湊近，近到讓心跳快得要衝出胸膛。</p><p>輕柔的吻小心翼翼地貼上，迅速分開。</p><p>看著聖訝然地碰觸嘴唇，聖還沒開口，翼姬滿臉赤紅地別開頭，嘴上還是氣勢洶洶：「很早就想要這麼做了。有什麼不滿嗎？」</p><p>這瞬間，聖才意識到翼姬的意思，很慢地遮住臉。</p><p>「可是我、我……我搞不懂啊！」</p><p>「有什麼搞不懂的，亞德第一次見到我，就知道我喜歡你。你還一副被甩的樣子對我發怒，而且連告白也不會。我教過你這麼多種語言，結果你連告白也不會。如果我不喜歡你，為什麼要那麼在意你？又為什麼要說那種話？」</p><p>「可是……妳不是能知道我的想法嗎？既然這樣，那又為什麼……」</p><p>「我不能確定。如果我自己內心動搖，就沒辦法聽到靈魂的聲音……這我不能控制。」翼姬有點惱怒，丟給他一個鄙視的眼神：「我也不知道，但我就是喜歡你，包含你連告白都不敢的這部分。」</p><p>「說什麼傻話，我怎麼不敢。」</p><p>聖帶著對抗意識，湊到翼姬的耳邊，以他所認識的每種語言告白。</p><p>湊到第七次「我喜歡妳」，翼姬終於受不了，發出細小的悲鳴，把臉埋在了他的頸窩。「我聽得很清楚，不要再說了。」</p><p>終於冷靜下來，兩人都有點尷尬，恢復了並肩扣手的動作前行。翼姬問他：「我真的表現得那麼不明顯嗎？」</p><p>聖沉默了片刻。「我不是完全沒有感覺，但我不敢去想。不管妳的想法如何，我都不能給你任何保證。我是個沒有未來的人，即使確認彼此的心意，那也只會為對方帶來痛苦。但是，我現在不那麼想了。」</p><p>翼姬的眼眸仍帶著些許淚光。聖稍微垂首，親吻半乾的淚痕。</p><p>「現在，我想跟妳一起活下去。」</p><p>終於心意相通的兩人牽著彼此的手，在鮮紅色血蝶紛飛的黑暗中行走。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十六話，暫別聖法提加</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/30/ms046/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/30/ms046/</id>
    <published>2022-05-29T17:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.735Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>看亞德獨自回來，聖與翼姬已經大概猜到狀況。翼姬將聯絡魔導具交給亞德，並拜託他抽空練習同時使用兩股魔力的方法。</p><p>討論後，他們決定一周最少連絡三次，並且掐好了在水之都約見面的日期。當晚亞德與聖一同向神王與神后報備。</p><p>聖王巡行本來就時有所聞，加上聖還聲稱這次巡行是光明女神的神諭。兩人雖然對時間有些微詞，但考慮到聖的實力，勉強答應。</p><p>兩人本來還想派護衛，卻被聖堅持回絕。神王夫婦也就只能囑咐他務必小心。</p><p>再幾天就要出發，亞德忙得像陀螺到處轉，見到珞緹雅的次數也屈指可數。亞德雖然暗自慶幸不必強撐著尷尬的情緒，實際看見她若無其事地跟紫晶與琉璃一起吃下午茶，也沒辦法像想像中那麼灑脫。</p><p>雖然表面上看不出異樣，跟聖獨處時比放鬆一點，明顯少了笑容。</p><p>聖悄悄用念話問他：「你是被龍女甩了嗎？」</p><p>「你在胡言亂語什麼。就算我外表看起來是魔族，現在仍是聖法提加的王子，沒有胡思亂想的自由。」</p><p>「原來你知道我想說什麼。哦，那之前是在裝傻啊？」</p><p>亞德心情不好，連帶口吻也不算客氣：「你這說法對我不公平，我有許多要考慮的事。更何況，一直去看得不到的東西不過是自尋苦惱。這點你不是也很清楚？」</p><p>後面這句是暗指聖跟翼姬的事，聖被說得啞口無言，只有雙手一攤。「好啦，別生氣了。又不是我甩你的，幹嘛對我發脾氣？」</p><p>「我．還．沒．有．發．脾．氣。」</p><p>即使是聖也聽懂他話語中的意思，連忙擺擺手。「好好好，你沒有發脾氣，都是我不對。我只是有點好奇，翼姬看你們氣氛怪怪的，就問我你想怎麼應對珞緹雅的事。但我回答不出來，所以姑且問問，不是要逼你回答。」</p><p>亞德瞥了他一眼。「不怎麼辦。我有很多要關心的事情，除了戀愛之外的。」</p><p>雖然亞德嘴裡這麼說，身邊的氛圍卻騙不了人。</p><p>紫晶看出亞德情緒不佳，纏著逼問聖發生什麼事，搞得聖看到她就想逃。與率直的她相比，琉璃表現得稍微委婉一點。她為亞德挑選了能夠安撫情緒與助眠的茶，也會適時提出邀請，讓亞德陪她出去花園散心。</p><p>剩下的空檔，亞德會去拜訪由希，從他那裡得到一些練習的建議。</p><p>時光飛逝，出發時間在即。</p><p>眾人走得很低調，只有神王夫婦、諾伊莎與珞緹雅來送別，由希與尤爾兩人則接受水神族女王多琳的命令，帶著少許菁英親自護送。</p><p>臨行前，紫晶去了趟墓園跟威尼爾道別，亞德就只站在遠處旁觀。</p><p>感覺袖子被輕輕扯了一下，是珞緹雅。她猶豫地開口：「你最近很忙嗎？」</p><p>亞德不禁想起聖的問題。</p><p>聖說得沒錯，他確實生氣了。亞德理智上能夠理解珞緹雅的選擇，反倒是搞不清楚自己的情緒。他依方面覺得自己不夠成熟，看她小心翼翼的樣子，又覺得心軟。</p><p>反正都是道別，笑著總是比繃著臉好吧？</p><p>「因為我還是王子，有很多例行事項事情要做。妳身體狀況還好嗎？」</p><p>珞緹雅點點頭，然後又搖頭。</p><p>「什麼意思，是說跟之前差不多嗎？」</p><p>「嗯。」</p><p>突然又沉默下來，兩人之前相處總是很自然，少有這種尷尬的時刻。</p><p>還是亞德主動開口：「妳接下來還會在聖法提加待多久？」</p><p>「我去滄雨，找魔王。」珞緹雅顯然還有話要說，看她明顯糾結，思考很久才問：「我可以去水之都找你嗎？」</p><p>亞德忍不住感到欣慰：「妳的神族語進步了。」</p><p>「是你教的，我也看書。而且最近很無聊。」珞緹雅又盯著他，「亞德，你還沒回答。」</p><p>想到珞緹雅也是被龍族流放，孤身一人在外，亞德忍不住還是拍了拍她的腦袋：「當然可以。在那之前妳應該先好好休息，好嗎？」</p><p>「我不是妹妹。」珞緹雅說。</p><p>「我知道，妳是姊姊。」亞德忍不住笑：「好了。這位姊姊大人，妳自己要保重。我也得出發了，有機會再見吧？」說著又要摸她的頭。</p><p>珞緹雅好像不喜歡這種哄孩子般的態度，卻也不拒絕，一臉彆扭的不高興。「你寫信給魔王陛下，就不寫信給我嗎？」</p><p>亞德一臉好笑：「我都不知道妳會去哪，怎麼寫信？」</p><p>珞緹雅很失望，但她還是點點頭。</p><p>亞德道：「妳自己一個人在外，要保重。我應該會在水之都待上好幾年，如果妳改變心意的話，就來水之都找我。到時候，我會正式邀請妳參加宴會。」</p><p>「你不會忘記吧？」</p><p>「……不會的。」</p><p>珞緹雅點點頭，「好，那等我休息之後，我去找你。」</p><p>下次見面可能就是幾年後了吧？</p><p>畢竟龍族壽命很長，他們的時間觀念也跟常人不同。亞德有點依依不捨，可換個方式想也不是永別，能夠跟珞緹雅在臨行前說開，真是再好不過。</p><p>結束簡短的談話，眾人各自道別，搭上駛離聖法提加的馬車。</p><p>除了琉璃之外，馬車對面坐著的是尤爾。這位精靈族的大祭司打著哈欠，百無聊賴地盯著亞德。亞德本來在讀書，感受到對方的視線，暫停手中的動作。</p><p>「尤爾閣下有什麼事嗎？」</p><p>「小王子，你從由希那裡聽說了多少？」</p><p>小王子？啊，是在說我。亞德一怔，「您的意思是？」</p><p>「去水之都的路程不算遠，也有魔法陣能夠直達。會用馬車這種傳統的方式，當然是有其他事情要做。」</p><p>琉璃問：「我本來以為是要拜訪路上的賓客，難道不是嗎？」</p><p>尤爾無聲地咧嘴笑，露出小小的虎牙。</p><p>「也會有這種常規的拜訪。雪少爺已經答應多琳，要親自指導你跟小女王。也就是說，你們會變成他的玩具。按照那傢伙地性格，他肯定會有特別的安排。」</p><p>「雪少爺」是尤爾對由希的戲稱，跟他的名字有關。這傢伙總是不好好喊人的名字啊？</p><p>「所謂特別的安排，是……」</p><p>「根據我對他的了解，他肯定會想測試你們的實力。」尤爾戲劇化地頓了一下，看亞德的目光是露骨的同情：「也就是說，這趟旅程絕對不可能平安。特別是小王子你，你是那個魔族之花的孩子，又有龍族的血統。是很好的玩具……喔，不，是研究對象。」</p><p>多數情況下，他是個知識淵博的前輩。雖然在外風評兩極，但亞德還是挺欣賞他很有個性這點。同樣作為混了神族跟魔族血統的王子，加上他的父親亞瑟是拉娜的弟弟，兩人血統上的淵源也讓亞德對他多了幾分信賴。</p><p>「玩、玩具？」亞德想起平常跟由希的接觸，這似乎不無可能。「如果不是太誇張的話，配合他的研究……應該也沒有問題吧？」</p><p>「你這麼快就被收服啦？這速度也太快了點。」</p><p>「因為相處的過程很愉快。我還以為兩位是很好的朋友？」</p><p>「話是這麼說沒錯，但是，那傢伙有時候挺極端，為達目的不擇手段。我不喜歡不必要的冒險，實在不想跟他牽扯太深。」</p><p>亞德的回應倒是很犀利：「但您還是在這裡，不是嗎？」</p><p>尤爾一時語塞。確實，以他的身分根本不需要被由希這樣耍著玩，願意幫忙也是心甘情願。「你這小子挺伶牙俐齒的。總之，我可不是在玩，我也有自己的目的。我也得就近觀察你跟小女王的品德，回報給族長。」</p><p>「那麼，您目前對我有什麼看法？」</p><p>高挑的精靈族大祭司由上而下俯視著他，綠色眼眸目光灼灼。</p><p>「我可不想講好聽話哄你。你要聽真心話嗎？」</p><p>「既然是精靈族的意見，我想知道沒有壞處。」</p><p>「我來之前就聽說過你的事，本來聽你想跟百合結婚，以為你是個頗有野心的人，實際上卻不是如此。你比想像中能忍，對於權勢很消極被動。比較意外的是，你跟小女王感情不錯，這也不是可以裝出來。」</p><p>亞德點點頭，「很多人確實都覺得驚訝。紫晶雖然有時候比較任性，但她很優秀，有責任感、也有未來女王的自覺，我認為她很適合當女王。」</p><p>「除此之外，你會的東西太少。我本來以為是因為你沒有天賦，實際上並非如此。這顯示聖法提加對你很忌憚。你學會的東西很少但有必要，我猜對你的教育方針是神王陛下的意思，其他的指導是拉娜陛下的授意……我很好奇，你為什麼不去滄雨？難道說，你是在意魔王陛下的那些謠言嗎？」</p><p>「什麼謠言？」</p><p>尤爾擺擺手：「沒什麼，反正也不是什麼重要的事情，不知道也好。如果以後有機會，你自己聽他說吧。總之，這對你來說是絕佳的機會。你有天賦，只要能夠努力學會更多東西，有辦法拓展自己的選擇。就像由希，如果他能夠執掌的不是海亞大圖書館，現在多半還是水之都的王。他之所以能夠這麼自由，是因為他太優秀。對王族來說，最珍貴的就是自由。」</p><p>「非常感謝大祭司閣下的建議，我會謹記在心。」</p><p>「也不是什麼重要的事情，沒必要那麼鄭重地道謝。總之，由希那傢伙看起來挺喜歡你，這是很難得的機會。他本來就對你印象不錯，你只好好跟著他，就能學會很多東西……好好加油吧。」</p><p>「是的，尤爾閣下。」</p><p>「別叫我敬稱，直接喊我的名字就好。接下來，我們還有好一段時間要相處，我也直接喊你名字了。」尤爾對他伸出手，「請多指教，亞德。」</p><p>「請多指教，尤爾。」</p><p>雖然尤爾這麼說，可旅途前三天很順利，沒什麼特別的事情。</p><p>亞德還在想，或許是尤爾杞人憂天。</p><p>可是他很快就不會這麼想了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十五話，祝妳好夢</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/27/ms045/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/27/ms045/</id>
    <published>2022-05-27T13:12:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.726Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>引起騷動後隔天，亞德跟聖時隔多年被神王陛下與拉娜叫到書房內訓話。</p><p>亞德自知有錯，更不能老實說出在黑森林的經歷，只有垂首認錯。</p><p>一向乖巧聽話的亞德難得被禁足，等待希尼斯的懲處。希尼斯所謂的處罰並不困難，就是讓亞德代為回信、出席會議與參加晚宴，作為共犯的聖則是在聖法提加內進行不定期的淨化儀式，時間就這樣一點一滴過去。</p><p>雖說如此，聖偶爾還是會趁著夜色在亞德的掩護下離開聖法提加與翼姬會面。</p><p>很快地，明天就是出發的日子。</p><p>亞德輾轉反側，乾脆起身給魔王陛下與露寫信。除了定期匯報近況外，亞德也在給魔王陛下的信中提及之前在黑森林遇到翼姬的事。</p><p>經過思考，還是沒提聖身體的狀況。</p><p>「在寫信？」</p><p>珞緹雅半睡半醒地趴在桌上看著亞德，她偶爾會這樣貪睡。亞德一開始還覺得可愛，時間一長，回想聖說過她一直處在魔力透支的狀態，不免有些擔心。<br>他忍不住問：「妳還好嗎？」</p><p>她朦朧地半閉著眼睛：「嗯？我很好。」</p><p>就是亞德，也知道這不是真話。此時珞緹雅的魔力並不穩定，她搖搖晃晃起身就要往外走，亞德儘快把她攔住。「稍微休息一下。」</p><p>「我去瑛那裡……」</p><p>「留下吧？去外頭的話，我會擔心。」亞德打斷她，口氣溫和卻堅持。他伸手碰了下珞緹雅的臉頰：「臉頰很熱。是不是生病了？」</p><p>沒有回答，珞緹雅呆呆地看著亞德，「真的不是。」</p><p>亞德將他安置在書房的躺椅上，為她蓋上被子，囑咐她好好休息後便找來宮廷藥師為珞緹雅檢查。</p><p>檢查結果不出所料，是魔力透支造成的疲勞，需要充分休息並補充魔力。</p><p>於是亞德把聖找來，為珞緹雅確認過魔力。</p><p>聖道：「充分休息算不上困難，問題在補充魔力。你要不要試試看？」</p><p>「我該怎麼做？」</p><p>「握著她的手，閉上眼睛。怎麼樣，能感覺到她的魔力吧？好，維持這個感覺，讓你們的魔力同調……」</p><p>於是聖為亞德詳細講解傳輸魔力的方法，亞德嘗試幾次才成功。</p><p>看見珞緹雅的魔力趨於穩定，亞德才稍微放心。聖看亞德一直守著，拍了拍他的肩：「這其實不是大問題，只要她不再把魔力用在維持後院的那只死龍就會恢復。你要不要勸勸她？」</p><p>「如果這是她被流放的理由，我想應該很困難。」</p><p>亞德緊皺眉頭看著珞緹雅的睡容。她平常看來無所不能、無憂無慮，在這表象底下，對亡弟的悔恨與執念一直糾纏著她不放。</p><p>不，不對，這麼說其實並不公正。是她一直想要活在過去。</p><p>這種心情亞德很能理解，雖然想過要勸說，卻不知道該從何說起。</p><p>這些想法最終化成嘆息。</p><p>……</p><p>……</p><p>珞緹雅醒來已經是下午，飢腸轆轆地醒來，看見坐在她身邊寫信地亞德跟堆滿送來的慰勞品。</p><p>見她醒來，亞德擱下紙筆，上前確認她的魔力狀態，看樣子還算穩定。</p><p>「感覺怎麼樣？」</p><p>珞緹雅似乎還沒有全醒，看著亞德的表情十分困惑。她望著被亞德握住的手數秒，接著，慢慢將手抽了回去。</p><p>果然被拒絕了嗎？亞德心臟一緊，幸虧早有心理準備，才未顯露在臉上。</p><p>她看起來有些疲倦，臉色依舊稍微泛紅，迷惑又茫然地掐著左胸心臟處。</p><p>許久，才終於開口：「謝謝。」</p><p>沉默突然降臨，空氣突然變得過分安靜。</p><p>亞德想著聖要他勸告珞緹雅，卻覺得兩人沒有熟悉到這種程度，說與不說似乎都是兩難。最終，亞德嘆息道：「醒來就好，我很擔心。妳要不要吃點什麼？」</p><p>「好。」珞緹雅點點頭，她伸手去撈放在桌邊的麵包，咬了幾口卻沒能握住，麵包掉在床上，也很難完全坐直。</p><p>「啊、弄髒了……」</p><p>亞德不禁想起前幾年神王陛下病危的時候，也是像這樣病懨懨，無法自己用餐。</p><p>亞德讓她倚在身上，並餵她進食。</p><p>珞緹雅睡去，亞德鬼使神差地伸出手碰觸了少女的臉頰，又看了她一會兒，她找來侍女，自己到後花園散心。</p><p>看著開滿的後花園、感受帶著夏季微熱的暖風吹來，亞德鬱悶的心情稍微平復。</p><p>他看著空無一人的後院，坐在平時與諾雅、紫晶一同在午茶的樹蔭下談笑。</p><p>如今人是事已非，威尼爾已經變成聖法提加墓園的一塊冰冷墓碑、為他整理頭髮的諾雅已經離開。聖法提加的內戰方興未艾，聖身上的秘密依舊懸在心頭。</p><p>雖然珞緹雅的身體狀況等問題還待解決，但是，如果對方不希望他介入，也就只能尊重她的選擇。</p><p>哪怕是看珞緹雅睡夢中噩夢不斷，不管亞德怎麼想，也只能旁觀。</p><p>除了提供魔力這種小事之外，還有什麼方法能夠幫上忙？</p><p>亞德走到位於後院的空地，草坪上，紅色鱗片的赤龍正被結界包圍。</p><p>此刻，失去未來的幼龍已經永遠陷入長眠，存在結界中的赤龍不過是執著的墓碑。在他為了保護姐姐閉上閉上眼睛時，多半沒料想到，被留下的人會以這樣痛苦的方式活著。用盡全力停下時間，活在虛幻的夢裡……甚至願意為此削弱自己。</p><p>亞德就這樣靜靜地抬頭，直到夕陽帶來的紫霞帶來夜晚。</p><p>「你還在這裡啊。怎麼一臉不高興，誰惹你了？」</p><p>接近的氣息屬於聖，還有另一個數天不見的人，此人正是紅髮赤瞳的蒼白死神，翼姬．瑪格林。</p><p>「聖、翼姬，你們都來了？」</p><p>「好久不見，亞德。」</p><p>翼姬仍舊一身黑紅相襯的曳地長裙，對他優雅地行了個標準的提裙禮。</p><p>「見到妳真好。話說回來，請求冥王大人的事情還順利嗎？」</p><p>「冥王大人已經知道此事，下次新月之時，要我跟聖一起去冥界拜會，可能要一段時間才會回來。這次之所以過來，是想提早向你辭行。」</p><p>「這樣啊，會有危險嗎？」</p><p>「不曉得，冥王大人是隨心所欲的神，神代以來就很少直接干預人界，我也不能確定他的目的……但我認為這是個機會。」</p><p>聖開口道：「教會那邊晚點我會去找個藉口，幾後天就會動身。到時候在水之都會合，你那邊的準備怎樣了？明明終於可以離開這鬼地方，怎麼心情不好？」他本來還要再說，被翼姬扯了扯袖子，循著她的視線看向亞德背後的龍骸。</p><p>「她可是偉大的龍族，有什麼需要你擔心的成分嗎？」</p><p>這句話一點安慰效果也沒有，翼姬甩給他一個要他閉嘴的眼神。</p><p>「如果你相信我的話……能讓我跟珞緹雅談談嗎？或許，我能說服她。」</p><p>「哦，這可真難得，妳平常有這麼多管閒事嗎？」</p><p>聖連續收穫了兩個白眼，笑嘻嘻地去推亞德：「好啦，快去把龍女找來。翼姬說能幫忙就是多少有把握，試試也不會怎樣，總比你在這裡擔心還好吧？」</p><p>「可是……」</p><p>亞德被聖半推半就地推去找珞緹雅，雖然仍有幾分猶豫，這樣下去卻也不是辦法。亞德把心一橫伸手敲門。「珞緹雅，我進去了。」</p><p>珞緹雅正如預料中那樣半夢半醒，平時紮好的辮子散亂著，有股平時不易見的脆弱。她緩緩站起，帶著一種患得患失的小心對亞德伸手。</p><p>比預料中稍微冰冷的手撫上亞德的臉頰。</p><p>「太好了，」珞緹雅說，「你沒有不見。」</p><p>亞德緊回握住她的手，溫聲說道：「翼姬跟聖接下來準備去謁見冥王大人，來跟我們告別。臨走前她想跟你談有關弟弟的事情。妳想跟她談嗎？」</p><p>珞緹雅明顯不情願，很少看到她這麼露骨的露出反感的情緒。</p><p>亞德不忍心，改口道：「抱歉，是我太多管閒事了。妳就當沒這件事，跟他們見個面吧？」</p><p>珞緹雅仍舊沒有回答，亞德在內心嘆息，「我知道了，那妳好好休息。」</p><p>「你這麼希望？」</p><p>亞德停下腳步，卻不敢回頭。「……抱歉。」</p><p>「為什麼抱歉？」</p><p>這種複雜幽微的情緒，實在太難用言語表達。他希望能夠回報珞緹雅的幫助，想做的卻遠超過兩人目前的交情。</p><p>感覺手被珞緹雅握住。「你生氣了嗎？」</p><p>看亞德沒有回應，珞緹雅側過頭想看他的表情。</p><p>「……不是的。」亞德瞥過頭躲避她的視線，變長的劉海遮蓋了視線。「不，不對，我也不知道。」</p><p>亞德很艱難地承認，人們的耳語確實影響了他。他們總繞在亞德耳邊說「你很特別」，這讓他產生了不必要的誤解。</p><p>「那你為什麼不看我？」</p><p>沒有回答，話語梗在喉頭，像是混雜成一團地毛線。亞德說不出話。</p><p>他們是朋友，或者，也可以說並不是朋友。</p><p>實際上，他們之間是強者與弱者、更是施捨與接受的關係。</p><p>龍族對於同族的寵愛皆是如此，即使對方不是亞德而是其他的混血龍族，珞緹雅也會抱有同樣的友善。</p><p>「抱歉，」沉默許久，亞德說。他閉上眼睛，花了半分鐘整理了表情。露出面對外人那種，屬於「王子殿下」的完美笑容，「我得去跟他們道別了。」</p><p>他很輕柔地掙脫珞緹雅的手，對她微笑。</p><p>「我還想跟他們問一點細節，妳如果累了就回去休息，好嗎？」</p><p>珞緹雅看著被亞德掙脫的手，綠眸中是明顯的震驚。她很明顯還有問題，亞德不想再留，轉過頭卻加快腳步，卻快不過珞緹雅。</p><p>她攔住亞德的去路，認真地問：「你還會回來嗎？」</p><p>亞德回頭對她笑，「當然會啊。」</p><p>月光下，亞德的口吻跟笑容同樣溫和，卻被她品出了距離感。</p><p>「晚安，珞緹雅。」亞德繞過她，「祝妳好夢。」</p><p>與輕柔繾綣的祝福與相反，這天珞緹雅一夜無眠。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十四話，弱小的龍族</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/24/ms044/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/24/ms044/</id>
    <published>2022-05-24T09:28:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>珞緹雅注視著桌子對面的少女。</p><p>紅髮暗紅色眼眸，容貌端正、膚色白皙，冷淡的面容看不出太多情緒。</p><p>真是漂亮的人，不過，跟聖是完全不同的類型。</p><p>雖然身上有股濃烈的深淵氣息……但是，卻有股比她更強大的深淵力量蟄伏於此。</p><p>珞緹雅閉上眼睛，感受深淵中殘留的氣味。</p><p>這瞬間，她再一次懷疑自己的感覺出錯。</p><p>珞緹雅下意識四處環望。她發現除了翼姬之外還有三股強大的深淵力量，而且直到現在才感覺到。</p><p>「我暫時撤掉了一部份的干擾結界，妳應該能感覺到吧？」</p><p>這瞬間，珞緹雅陡然瞪大眼睛，「為什麼雪君的氣息在這裡？」</p><p>「詳細狀況我並不清楚，但就我所知，雪之君主生下孩子後，著急地帶著孩子來黑森林請求母親協助。後來，她似乎跟母親達成了某種協議，母親答應她的請求，但是要求雪之君主留在黑森林提供魔力。」</p><p>「也就是說，呈現半封印的狀態嗎，難怪找不到……」珞緹雅點著頭，看翼姬表情越來越奇怪，不禁懷疑自己是否說錯了什麼。「等等，雪君的孩子是亞德的父親？我聽說那個人已經不在了，這好奇怪啊……」</p><p>「事情正如妳所想。」翼姬雙手交握，表情明顯陰鬱：「雖然只是一些小事，但我希望能用這些情報換取龍族的諒解。」</p><p>「原來如此，難怪魔王陛下怎麼找都找不到。原來在這裡。」</p><p>能感覺到翼姬正在窺探，等待著她的反應。</p><p>珞緹雅問：「告訴我沒關係嗎？這應該是黑森林的秘密吧。」</p><p>「我希望能夠取得妳的信任，因此，這點犧牲是理所當然的。」</p><p>看著翼姬一臉視死如歸的表情，珞緹雅有點茫然。</p><p>這是為了要請求父親幫忙？她撓撓腦袋：「我有點不太懂，但我總覺得妳對我們有誤解。雪君跟溫．瑪格林的交易是她們之間的契約，龍族不會干涉。更何況只不過是十幾年甚至百年的代價，對我們來說都算是輕微的。」</p><p>翼姬顯而易見地鬆了口氣。「原來是這樣……那真是太好了。」</p><p>「就結論來說，溫．瑪格林確實兩度幫助我們家的孩子。跟孩子們相比，死去同伴的骨骸不過是身外之物。如果想請求父親幫助，真正的問題不在雪君而是亞德。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「唔……這個嘛，告訴妳應該沒關係吧……」珞緹雅很罕見地思考了一段時間，最後她說：「父親雖然將我流放，但我身上有他的鱗片還有結界，不論距離多遠他都能夠知道我的方位。現在父親還沒有動作，就代表他還在休息中，這是個好消息。如果可能的話，最好別讓父親知道聖的存在。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「如果讓父親找到聖的話，他肯定會死。就算躲在黑森林也沒用，他會想辦法把聖找出來，然後徹底消滅。如此一來，聖身上的神聖魔力就會回到亞德身上，這也是父親的希望。」</p><p>這番話讓翼姬升起的希望一瞬間熄滅，她強忍著怒意：「既然如此，妳為何又建議我尋求黑龍君主的幫助？」</p><p>「誰開口都沒有用，只有亞德親自開口，父親才可能答應。只要父親答應幫忙，其他事情就不成問題。」</p><p>翼姬抿著嘴唇。「也就是說……我只能把希望寄託在亞德身上嗎？」</p><p>「如果妳這麼擔心的話，就跟他們一起去水之都啊！」</p><p>「我是冥王的眷屬，與有過守護黑森林的契約，不能離開太久。以我現在的狀態，想去聖法提加已經不算容易，更遑論要到距離黑森林最遠的歐蘭諾……」</p><p>「好畢竟歐蘭諾是水神消亡之處，對克制屬性來說確實很麻煩。」珞緹雅思考了片刻，「既然這樣，要不要常是看看附體？如果有合適的軀體，可以像聖那樣暫時離開屬地，雖然力量會受到抑制，但總比原本的方法好。」</p><p>「倒不是說沒有適合的軀體，只不過在冥界。」</p><p>「冥界？該不會是……」</p><p>「是的，就是蒂法妮瑟的軀體。」總是沒有表情的翼姬，很難得露出明顯的情緒，她甚至皺起眉頭。</p><p>「這確實是個可行的方法，看來我得抽空謁見冥王大人，請求他的幫助。」</p><p>「我想把這裡的事情告訴魔王陛下，可以嗎？」</p><p>「……請隨意。」</p><p>「好，那應該沒問題了吧？我肚子有點餓了，想快點回去聖法提加。」珞緹雅站了起來，本來就要往出口走，卻聽見翼姬問：「為什麼要幫我？」</p><p>「嗯……我想想，首先，幫妳對我來說不算什麼。第二個，我會活得很長，我也想認識其他長壽種族的人。」珞緹雅認真的掐著手開始數數字，「第三個，妳聽到可能會不太高興。」</p><p>「是什麼？」</p><p>「我聽過妳生前的故事，被信賴的人背叛而且殺死實在太討厭了，我不喜歡這個故事的結局。我希望妳能夠幸福。」珞緹雅說，「雖然說對象有點麻煩就是了。」</p><p>「聖哪裡麻煩了……啊！」</p><p>「哈哈，自己說出來了！先說，我不是故意套話的，是妳自己……」</p><p>「少、少囉嗦！」</p><p>表情不多的死神少女一下子怒氣沖沖一下子滿臉通紅，哪裡還有神話中「人偶公主」的影子。珞緹雅咧嘴笑：「只要還活著，我們以後會有很多見面的機會。就算不是朋友也沒關係，但最少不要成為敵人。」</p><p>「黑龍君主的女兒也要考慮這種事嗎？」</p><p>「是啊，因為我跟父親還有弟弟都不一樣。我是……」</p><p>珞緹雅稍微停頓了一下，彷彿不在意地露出笑容。</p><p>「除了血統之外毫無價值的弱小龍族。」</p><p>回到原本的空間已經過了大約半小時，那個被珞緹雅形容為「很麻煩」的傢伙正枕在亞德腿上休息，還把攤開的書蓋在臉上遮擋光線。</p><p>亞德抬起頭，對兩人露出笑容：「歡迎回來。」</p><p>「慢吞吞的，話可真多。」聖的聲音從虛掩的書下傳出，他俐落地起身理了理弄亂的長髮，「現在已經清晨了，再不回去的話聖法提加可就要亂成一團了。」</p><p>這口吻實在算不上友善，往常翼姬總會跟他吵起來，這回她卻保持異常的沉默。</p><p>「怎麼了，表情這麼奇怪……」說著，聖起身走到翼姬面前，小心翼翼地窺探她的神情。他想安慰，伸出手又猶豫不決地縮回去，「別露出這種表情啦，我又不是不回來了。」</p><p>沒有回答，翼姬握住聖的手。「我也想相信第三條路的存在。」</p><p>「妳們到底說了什……」</p><p>還沒出口的提問被纖白的手指輕輕點住。「下一次，我會去見你。」</p><p>被翼姬的凝視鎮住，聖好陣子說不出話。許久，他輕輕點頭。</p><p>「好，那我等妳？」</p><p>終於繳出正確答案的聖，終於成功帶起翼姬的笑容。</p><p>「那麼，時間已經差不多了……如果有緣的話，我們到時候在聖法提加再會。讓我送你們一程吧。」</p><p>翼姬比了個「請」的姿勢。</p><p>眾人依據他的動作聚在一起，緊接著，散發深淵氣息的魔法環繞眾人發出光芒，為他們敞開大門。</p><p>離開隧道之前，珞緹雅忍不住回過頭。</p><p>翼姬仍看著他們，凝視的神情雖然少有表情，注視著聖的視線異常柔和。</p><p>被她看著的聖正好回頭，帶著笑容對她擺擺手。</p><p>……</p><p>……</p><p>回到聖法提加時已經是午夜。</p><p>由於亞德等人突然消失數小時，斐斯特蕾雅立刻回到聖法提加尋求協助，幾乎將城市內外都翻遍，還是找不到亞德等人的身影。擔心不已的斐斯特蕾雅懇求天使族的協助，這才在他們消失的地方找到些許魔法的痕跡，但這就是最後的線索。</p><p>亞德失蹤時有琉璃跟珞緹雅與翼姬在場，拉娜不怎麼擔心，反倒是鬱鬱寡歡的斐斯特蕾雅過於擔心，吃不下飯也拒絕睡覺。</p><p>最後，心情煩悶的斐斯特蕾雅幸運地在午夜等到終於歸來的眾人。</p><p>斐斯特蕾雅滿臉懷疑：「你是說，你們不小心跟到了森林的傳送陣裡？聖法提加附近有這種地方嗎？」</p><p>這是眾人離開前商量好的藉口。</p><p>雖說不是說毫無破綻，但也難以證實真偽……可由希跟尤爾也被派來確認狀況，這就難說了。珞緹雅咀嚼著麵包，心想著這藉口搞不好一秒鐘就被拆穿。</p><p>誰知由希的答案仍出乎意料。</p><p>「森林是元素流動最頻繁的地方，偶爾發生這種事也不奇怪。你說對吧，尤爾？」</p><p>尤爾盯著放在他面前的玫瑰茶，那精心調製的優雅香氣，顯然是琉璃的賄賂。雖然他們幾位都很優秀，但畢竟年紀不大，很難隱藏住心思。</p><p>不論是亞德嘗試隱藏的坐立難安、琉璃的心虛、珞緹雅與聖的的若無其事，些許氣氛的微妙變化都逃不過精靈祭司的眼睛。</p><p>他悄聲地嘆氣：「如果你說不奇怪的話，那就是這樣。可是……」</p><p>屬於森林的清新氣息，籠罩著眾人的所在，將殘存的深淵氣息掃除地一乾二淨。</p><p>尤爾握住茶杯。「這樣的狀況，並不會頻繁發生。是吧，亞德殿下？」</p><p>「確、確實是這樣。」</p><p>斐斯特蕾雅對險惡的氛圍毫無感覺，但她嗅了嗅空氣。</p><p>「這是森林的氣味吧。下次有機會，我也要一起去！」</p><p>終於回歸的夜晚，伴隨著忐忑不安的希望，這夜眾人均一夜好眠。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十三話，黑森林的暗影</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/21/ms043/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/21/ms043/</id>
    <published>2022-05-20T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「那個……」</p><p>眾人充滿希望之際，某人的聲音打斷了談話。</p><p>「啊，原來妳也在。」聖的發言實在不給面子。</p><p>「是的……很抱歉在這種時候打擾，我想請教珞緹雅小姐。」琉璃滿臉的歉意地舉起手，彷彿自己做錯了什麼，聲音越來越小，「綜上所述，聖王大人身體的穩定程度與亞德的神力量有關。我想問的是，所謂強大的標準是指……龍族的標準嗎？」</p><p>「對啊！」珞緹雅語調歡快。</p><p>這確實是個大問題，對龍族來說，「足夠的魔力」……到底是什麼程度？</p><p>聖撓著腦袋，「對妳來說，什麼樣才叫做足夠？」</p><p>「什麼樣……就是……」珞緹雅腦袋當機。</p><p>龍族是黑暗神廷的眷屬，整個種族都是受到祂的祝福。</p><p>這位神祇十分愛護自己的眷屬，將使用神術的權能授予整個種族，並特許龍族在自己的領地內創造了屬於龍族的世界，禁止其餘種族進入。因此，龍族生活的世界又被稱做「龍族禁地」。</p><p>亞德靈機一動：「那麼，雪之君主算是魔力足夠嗎？」</p><p>「那當然！」</p><p>「那麼，」翼姬陷入思考，「我呢？」</p><p>珞緹雅表情有點微妙，她看起來幾乎有點不高興，但她還是了頭。「我不行、聖也不行、魔王陛下勉強可以。」</p><p>亞德忍不住扶額。</p><p>也就是說，最少必須把能力提升到……五界的頂端嗎？</p><p>「那可是創造的神術，能夠輕易傳給外人嗎？」翼姬問。</p><p>面對這個提問，珞緹雅的表情有點為難：『亞德是龍族，是自己人，所以父親肯定會幫忙……但是，最好還是別讓他看到聖比較好。』</p><p>翼姬問：『妳所說的父親是誰？』</p><p>『是黑龍君主。』</p><p>雖然早就有了不好的預感，聽見珞緹雅這麼說的時候，翼姬還是倒吸一口氣。</p><p>正如翼姬所說，新生的龍族非常少。有鑑於此，龍族對於混血龍族也十分愛護。至今也因為魔族王室曼德沙家的龍族血統，而對他們十分偏愛。</p><p>早先魔族的內戰因為三皇子龍．曼德沙之死而越演越烈，最後，得知此事的黑龍君主震怒，派出龍族消滅了三分之一個歐龍帝國。龍族就是這麼偏愛他們的孩子，而亞德身為龍的兒子，肯定也在黑龍君主的掌握中。</p><p>像珞緹雅這樣年幼卻離開禁地的龍族非常不尋常。唯一的可能就是觸犯了禁忌。</p><p>將傳聞與現在連結，珞緹雅跟弟弟就是龍族的兩位幼子……是被龍族寄與厚望，卻被稱做「弱小龍族」的姊弟。姐姐擁有強大魔力卻無法化身龍形，而弟弟卻正好與姊姊相反，無法化身人形。一百五十多年前，還未獲得「不滅」祝福的兩人，在儀式前悄悄離開禁地時，弟弟遭到獵殺而亡，姊姊在事發之後消失無蹤。</p><p>現在看來原因很明確。</p><p>那就是，珞緹雅使用了遭縱屍體與靈魂的禁忌魔法，強行將弟弟的屍體與靈魂留在世間。翼姬臉色慘白，聖伸手在她面前揮了揮：「怎麼了？」</p><p>「別吵，我在認真考慮。」</p><p>「……既然是考慮我的事情，那就告訴我啊。」</p><p>「不要，反正你又不聽我的。」翼姬越想越覺得心煩。先不說聖本人對自己的死活事不關己，甚至不惜跟自己敵對。更糟糕的是還惹上了龍族的黑龍君主。</p><p>「好啦，我知道是我不對。妳別生氣好不好？」</p><p>翼姬幽幽地看著聖：「你肯定還是會像這樣我行我素。要是你再這樣把自己弄傷，我會不計代價你關在黑森林。」</p><p>「妳還在說這種話。」甚至還咧嘴笑起來。</p><p>「我不是在開玩笑，根據契約，只要我能夠打贏亞德……你就必須永遠地留在我身邊。戰鬥沒有結束，契約到現在仍舊有效。」眼見聖終於收斂笑容，翼姬這才稍微壓抑了怒氣：「你可真是毫無緊張感，就這麼不怕死嗎？」</p><p>「有什麼關係，」聖甚至伸了個懶腰往後靠，「死掉的話能夠見到妳。」</p><p>「你這……笨蛋……」</p><p>翼姬絞盡腦汁思考。</p><p>能夠透過亞德見到黑龍君主的女兒，確實相當好運。光是有機會在珞緹雅的引薦下接觸龍族，大大提升聖活下去的可能性。</p><p>就這樣讓聖離開黑森林到處晃盪，要是遇見黑龍君主的話該怎麼辦？</p><p>雖然翼姬如此煩惱，聖還優哉游哉地欣賞她困擾的表情。</p><p>「妳就這麼捨不得我嗎？」</p><p>翼姬拍開他把玩自己馬尾的的手，「那當然，你看不出來嗎？」</p><p>聖還真的不鬧了，回過頭，看見他表情有點微妙……是害羞了嗎？聖迴避她的視線，而亞德笑著看他們，似乎覺得很有趣的樣子。</p><p>聽見亞德跟珞緹雅談話。</p><p>「有什麼方法能讓黑龍君主幫忙嗎？」</p><p>「他會幫你，不幫聖。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「因為聖不是龍族，不是自己人。」</p><p>珞緹雅的答案也正如翼姬的猜想，母親之所以一直不對亞德出手，就是不希望與黑龍君主為敵……只要珞緹雅發現黑森林的秘密，遲早要跟黑龍君主為敵。</p><p>翼姬在黑森林生活兩千年，頭一次面對如此艱難的抉擇。</p><p>一邊是母親，另一邊是機會。翼姬閉上眼睛陷入沉思。</p><p>良久，她才終於開口。</p><p>「珞緹雅，我有件事想單獨告訴妳……」</p><p>珞緹雅望著她，那雙綠色的眼眸澄澈，帶著初生之犢特有的寬容與純淨。</p><p>翼姬想賭的，就是夕陽之女的好意。</p><p>翼姬作為黑森林之主，清楚明白這座森林裡埋藏的所有秘密，以及母親為達目的背負的罪業。至今她一直獨善其身、事不關己，事已至此，即便坦誠相告也未必能夠減輕罪責。但如果能夠換取一些讓聖活下去的可能，那麼……她願意嘗試。</p><p>珞緹雅咧嘴笑，「好啊。」</p><p>……<br>……</p><p>等待的途中，聖跟亞德就這樣聊了起來，主要話題當然集中在翼姬身上。</p><p>亞德旁敲側擊地想探知聖的態度，可他就是死都不肯鬆口。</p><p>「好了，我的事情怎樣都好吧！」聖被問到惱羞成怒，「你不是應該忙做行前準備，還有時間跑來跟蹤我。我已經很小心了，你到底是怎麼跟的？」</p><p>「……應該是珞緹雅的功勞吧。」</p><p>「明明一直處於魔力匱乏的狀態，卻能做到這種程度。該說不愧是龍族嗎？」</p><p>琉璃道：「珞緹雅真的很厲害，而且她戰鬥的過程一直沒用魔法。」</p><p>「不是不用魔法，是用不了。」剛剛跟翼姬打了一場，聖似乎有點累了，側身靠在亞德肩膀上，「看她狀態大概撐個五十年就不錯了，還有那個力氣多管閒事。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「因為龍族是半神啊。」聖說，「龍族的成長跟進化主要跟魔力有關。如果一直處於魔力透支的狀態，就必須常常進入休眠狀態。只不過龍族壽命很長，所以只要能夠得到『不滅』的祝福，只是休息幾十年不算什麼。」</p><p>「是因為後院的那只龍嗎？」</p><p>「是啊。」聖注意到亞德到處張望，「你在找什麼？」</p><p>「進黑森林之後，我一直感覺到有好幾股熟悉的力量……我本來以為是你的神力，但是，好像不只是你。還能感覺到有幾股令人懷念的力量。」亞德說著甚至閉上了眼睛，專注地感覺細微的氣味。</p><p>「這很正常，有很多國家的王族為了避免死後屍體被禍害，會將死者的屍骸保存在黑森林。你可能是感覺到祖先的魔力。印象中，滄雨的魔族跟聖法提加的神族都有這種習慣。」</p><p>亞德問他：「中間翼姬有一段用魔族語說的是什麼？翼姬聽了之後表情好像不太好。」</p><p>聖「哦」了一聲。</p><p>「她問珞緹雅的父親是誰，她說是黑龍君主。雖說我早就有點感覺，但是，這樣算起來珞緹雅可算是龍族的公主。」</p><p>琉璃驚訝道：「黑龍君主……是跟初代聖王結緣的那位黑龍君主龍刑嗎？」</p><p>「是啊，就是那位傳說中的龍王，除了之前出現在歐龍，已經許久沒有他的消息。龍族有歷史至今，後代幾乎都是跟外族特別是魔族所生，很少有完全純血的龍族……龍族雖然有相對較強的個體卻沒有國家的概念，從血統角度來看，珞緹雅大概就是龍族唯一的純血龍族。」</p><p>「珞緹雅小姐果然厲害！」琉璃讚嘆。</p><p>事實上，翼姬與珞緹雅談的比想像中還久，就連亞德也有些疲倦。</p><p>「雖然可以拜託龍王，但是，對方畢竟是神出鬼沒的龍族，不應該寄予厚望。保險起見，還是得考慮其他後路。我只是在想，如果能夠研究我的魔力，或許可以找到其他更好的方式。」</p><p>「你是說要找由希．海亞？」</p><p>亞德點點頭。「我剛剛一直在考慮這件事。之前甚至還溫．瑪格琳的請託，如果拜託他的話，很有可能被拒絕……如果以協助研究魔導具這件事做交換，或許他有可能會答應。」</p><p>「如果他拒絕，就去找珞緹雅不就好？」</p><p>「你剛剛都說了，珞緹雅自己也自身難保，怎麼能拜託她這種事？」</p><p>聖聳聳肩。「是嗎？我倒覺得珞緹雅很願意幫忙，畢竟你身上有龍族血統，而他們龍族就是這麼偏愛擁有龍族血統的人。」</p><p>「說起來，有件事我一直覺得很奇怪。珞緹雅會說魔族語，但是卻沒學過神族語。如果龍族離開禁地是為了找對象，那不是該學通行語嗎？」</p><p>「那是因為龍族只偏愛同樣身為黑暗眷屬的魔族，對神族完全沒興趣，以龍族的角度而言，他們根本不需要學習神族語跟通行語。」聖嘗試用眼神暗示亞德，珞緹雅學習語言可能代表的意思，可是亞德一點也沒接收到。</p><p>實際上，亞德的態度或許才是正確的。</p><p>龍族是佔有欲很強、非常執著的種族，珞緹雅對琉璃沒有敵意，甚至還在遭遇敵人時幫了她，這代表她確實對亞德沒有戀愛情感……或者說，現在還沒有發現。</p><p>算了，還是別介入太深。亞德雖然性格溫和，但是並不被動，而作為龍族的珞緹雅也是如此。如果本人有那個意思的話，肯定會採取行動。</p><p>抱著既來之則安之的心態，聖倚著亞德閉上眼睛，陷入短暫的休息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十二話，聖王與眷屬</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/20/ms042/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/20/ms042/</id>
    <published>2022-05-19T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.702Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「總而言之，我的事情大致就是這樣。」</p><p>聖講述的口吻十分平和。</p><p>或者說實在平穩過頭，聽來反而像是在勉強自己。他必須刻意抽離情緒，才能夠保持表面上冷靜。這份漠不關心的距離感，讓人有種這是在講述一件跟自己無關之事的錯覺。</p><p>但亞德知道，他必定是下了很大決心才能說出來，就連講述的措辭肯定都在內心草擬後修正無數次。</p><p>「本來我的目的在見到你之後就結束了，之後的事情我也沒有考慮過，就算是得過且過吧。」說著，聖很難得露出苦笑。</p><p>亞德專注地聽著他的敘述，腦中有許多想法交錯。</p><p>聽過聖的告白，所有事物似乎能夠模糊的串成一線。</p><p>最早要從亞德的生日開始。</p><p>發出的邀情函會將「神代遺產」的持有者聚集在一起，便給了溫．瑪格琳下手的機會。她先是對大地之耀持有者出手，奪取了第一個神代的遺產。知道此事的德古加家族決定出手保護紫晶，刻意將這個消息透漏給曾經接觸過的由希，讓聖法提加能夠提早保持警戒。</p><p>緊接著是聖與亞德的相遇。按照溫的規劃，聖應該在取得亞德信任後取而代之，然而聖並沒有這麼做，因此造成了第一個偏差。</p><p>緊接著，威尼爾按照雷爾契家族的計畫前往救女犧牲性命。本該做為戰爭導火線的斐斯特蕾雅，卻被後來跟上的沙救出。除此之外，戰爭還被突然的暴雨以及魔王徹的出手打亂節奏。神聖騎士團的叛變被打退，神族王室與魔族不但沒有彼此懷疑，反而簽訂了正式的條約。</p><p>就連原本支持雷爾契家族的教會，都因為聖王而立場搖擺不定。</p><p>接著就是那場襲擊聖法提加的骨龍群。由於聖的存在導致翼姬不能全力出手，加上魔王的介入與珞緹雅的存在，導致最後的殺手鐧功敗垂成。</p><p>亞德伸手給了聖一個擁抱。「謝謝你。」</p><p>「等、等等……為什麼是這種反應？不是該覺得驚訝或者可怕嗎？」</p><p>「我是有點驚訝，但是，我知道你不需要睡眠跟食物，已經知道你大概不是人類，是什麼很特別的存在。」</p><p>「因為你早就有所懷疑，才會跟上來。」聖恍然大悟。</p><p>「我並不懷疑你，但是，你最近看起來非常煩惱。我本來還以為是戀愛問題，沒想到是這麼複雜的事。」</p><p>「什麼戀愛問題，我、我才沒有那種對象……」</p><p>「如果你沒有站在我這邊，雷爾契家族的陰謀會成功，聖法提加必定會陷入戰火。而紫晶……很可能也會死。我發自內心地感謝你。對我來說，你就是聖王。是我的哥哥。」亞德把臉埋在聖的脖頸間，「而且，我的願望跟你一樣，我希望我們能夠一起活下去。」</p><p>聖好陣子說不出話。</p><p>內心喜悅、感激的同時，覺得這傢伙還真是天真過頭。聖拍了拍亞德的後腦杓：「我很高興你能這麼想，但這件事情沒有你講的那麼簡單。我身上安置了你的一小部分靈魂，所以能夠像分身那樣感受你的存在。只不過，我們並不是主從關係，其他細節就連溫也不是很清楚。她也勸過我，如果不想死就離你遠一點。」</p><p>「但我並不這麼想。如果我們不曾見面，就永遠不會發現我能為你治療。」</p><p>「……話是這麼說沒錯。」</p><p>聖抬頭去看，發現翼姬正用很危險的視線盯著亞德，就把亞德帶到自己身後。</p><p>「妳不是忘了剛剛的契約吧？」</p><p>翼姬深紅色的眼神微瞇，就是亞德也能感覺到她身上壓抑的殺氣。「我還沒忘記。但是，能請你先鬆手嗎？」</p><p>亞德立刻意識到翼姬生氣的原因，聖卻退了步在兩人中設立了結界。</p><p>結果翼姬的怒氣變成了雙倍。這傢伙到底是哪裡有問題？</p><p>亞德為了表示友善光速收手，帶著儘量友善的笑容表示友好。</p><p>「既然我們的目的相同，為何不坐下來好好談？或許能夠找到解決方法。」</p><p>翼姬眼神一黯。「本來是有解法的……可惜，現在已經不可能了。因為我用了龍族的骨骸進攻聖法提加，而且現場有龍族的人。他們遲早會知道這件事，到時候別說幫忙，肯定得付出代價。」</p><p>「我不這麼想。我跟珞緹雅跟由希都有些交情，也許可以試著拜託他們？」</p><p>亞德想起了放在後院的「瑛」，還有珞緹雅曾提過外出想要找雪之君主，也就是亞德的祖母。她在生下亞德的父親龍之後不久突然消失，卻仍殘留一絲氣息。</p><p>作為死神的翼姬，或許能夠幫她一點忙？</p><p>翼姬倒是沒那麼樂觀：「是嗎？據說那個水之都的傢伙非常我行我素，少年時就曾拒絕母親的委託，是個非常自我中心的天才。倒是龍女那邊，我以前聽說過她的事。她就是是一百多年前那幼龍姊弟裡的姐姐？」</p><p>「珞緹雅說她是六十七歲，是不是不同人？」亞德問。</p><p>「絕對不可能，龍族幾乎要數百年才會有新生的孩子。最後一個被禁地的龍王承認的龍族，就是你的父親龍．曼德沙。他身上有龍族的加護。」</p><p>「那正好，珞緹雅跟琉璃也來了。就讓你們見個面，怎麼樣？」</p><p>翼姬道：「好，那我們一起去找她。你要負責說服她。」</p><p>於是兩人一起穿過魔法陣回到湖邊，此刻，珞緹雅與琉璃正躲在結界裡看著外頭的骷髏軍團，他們身邊的結界已經有不少慘死的不死骷髏，算是陷入持久戰。</p><p>亞德到來時，珞緹雅正一臉厭世地瞪著結界外的骷髏。</p><p>「珞緹雅、琉璃，妳們還好嗎？」</p><p>「殿下！」「亞德！」</p><p>幾乎放棄的兩人猛然回頭，珞緹雅一臉的喜悅在看見翼姬時變成困惑，嘟噥著：「又多了一個人。」</p><p>亞德沒聽清楚，「妳說什麼？」</p><p>「沒什麼。」珞緹雅沒正面回答，抬頭看著翼姬：「還有，妳是誰？」</p><p>「飄、飄在空中！」琉璃的聲音顫抖著。</p><p>翼姬維持飄浮在空中的姿勢，對兩人行了個提裙禮。「我是翼姬．瑪格琳，是被你們稱作『黑森林女巫』的其中一人。」</p><p>亞德簡單把剛才的事情說了，珞緹雅盯著翼姬看。</p><p>翼姬道：「為什麼你們好像都認識我。」</p><p>珞緹雅看向亞德：「我說了？」</p><p>「妳是沒說，」翼姬接話，以波瀾不驚的冷淡表情說出令人震驚的話，「因為我能讀取妳靈魂波動，能大致知道妳的想法。」</p><p>「聖提過妳。」不知何故，珞緹雅顯得小心翼翼。</p><p>她換了個語言，用的是魔族語。</p><p>『黑森林女巫啊，妳有什麼目的？』</p><p>『我希望借助龍族的力量，希望妳能告訴我靈魂的智慧。我想知道，以龍族的智慧而言，聖是否有活下去的方法？』</p><p>沒有思考，珞緹雅回答得乾脆。她稍稍抬起下巴，態度難得傲慢：『有。但是，妳可是拿死去族人的屍體來進攻聖法提加的壞人。為什麼我非要告訴妳？』</p><p>『我希望聖能夠活下去，為此，我能夠答應妳任何要求。』</p><p>珞緹雅稍稍張大嘴巴，確認了翼姬的覺悟後，終於答應下來。</p><p>於是，亞德與翼姬帶著珞緹雅與琉璃回到了翼姬的空間。這個空間已經有幾百年沒迎來客人，翼姬左思右想，只能拿出堪稱骨董的茶具組。她在茶具內輸入魔力，魔法運作的光芒後，茶壺杯蓋打開，注入熱水後丟入花朵。</p><p>很顯然地，翼姬已經有很久沒用過這魔導具，花了好段時間才掌握使用方法。</p><p>琉璃難掩激動：「我是第一次是已經失傳的瑟米斯媞花，這是一種花茶嗎？」</p><p>「是我以前喜歡的味道。」翼姬說。</p><p>聖跟翼姬以魔族語將狀況簡短告訴珞緹雅，詢問她龍族是否知道其他解法。</p><p>翼姬道：『本來聖的身體只是作為神力的容器，即使受傷也無法治療、也不能成長。這特性跟神代的魔導具很像，某些古代遺跡的守護者也是有自己的意識。連結意識而創造使魔，將靈魂的一部份分割製作是分身，可是是聖兩種都不是。』</p><p>『亞德能夠為我治療，也能夠為我提供神力。我們靈魂之間有聯繫，但是，他卻不能像是控制分身那樣控制我……龍族知道這個狀況嗎？』</p><p>珞緹雅一臉困惑。『那不就是眷屬嗎？』</p><p>在聖的翻譯下，亞德與琉璃也知道了珞緹雅所說的故事。</p><p>這個世界大抵分成三個空間。</p><p>神所居住的天人之境、活人居住的人類世界，最底下則是屬於死者的冥界。在人類死去後，會被死神引領到冥界。在浸泡過血池滌淨罪孽後，有的會回到靈魂之河，剩下的一部份會回到人類的世界，繼續未完的功課。</p><p>到此為止，都是人們耳熟能詳的故事。</p><p>珞緹雅接著說的話，出乎所有人，包含翼姬的預料。</p><p>所謂神的愛子，比方水之都的水王、聖法提加的聖子聖女跟聖王，就是擁有眾神靈魂靈魂碎片的存在。他們代替眾神到達世間歷練，為人類奉獻自己。有些神就為了更靠近自己創造的世界，甚至會進入人界生活。所有智慧生物的靈魂都來自靈魂之河，終有一天會回到母神的身邊。</p><p>好比說精靈算是亞人的一種，屬於自然的妖精是魔法生物，即使他們在這期間會受到其他神祇的關愛，暫時輪迴成其他的種族。最終，當休息的時候到來，這些或者疲憊或者滿足的靈魂都將回到火神的身邊。</p><p>「也就是說，聖可以算是……我的眷屬？」</p><p>「對！」珞緹雅點點頭。</p><p>根據珞緹雅所說，眷屬成為獨立靈魂並不困難。先決條件就是，作為本體的母神足夠強大、其次就是必須與世界接觸，感受這個世界，與萬物建立緣分。</p><p>具體來說就是必須儘量與人相遇，經歷各式各樣的事情。</p><p>聖稍稍瞪大眼睛。「等等，如果我以聖王的身分繼續生活的話……」</p><p>只要亞德變得足夠強大，就能夠以另一種形式活下去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十一話，無名人偶</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/19/ms041/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/19/ms041/</id>
    <published>2022-05-18T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:48.691Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="第四十一話，無名人偶"><a href="#第四十一話，無名人偶" class="headerlink" title="第四十一話，無名人偶"></a>第四十一話，無名人偶</h2><p>聖沉默了片刻，這才緩緩開口：「我之前應該說過，我不是你的哥哥。我的身體正如你看到的這樣，只不過是『容器』。」</p><p>雖然不明就裡，亞德仍身手替聖摀住了手臂跟腹部的傷。</p><p>「現在不是說明的時候吧？該怎麼治療？」</p><p>沒有回答，聖表情沉重地搖搖頭。「這我不知道。畢竟，這具身體是神的造物，本來也不是做來當人偶。」</p><p>聖語調堅定地將亞德為他摀住傷口的手，一指一指地掰開。</p><p>「你剛出生的時候，溫．瑪格琳曾應邀去過一次聖法提加，目的就是為初生的你治療。當時，你之所以生病，就是因為身上神力過剩。最後，黑森林女巫找到的方法，就是前往天人的居所，拜託工藝女神沛諾諾製作神力的容器。女神製作的許多次，少數幾次成功的作品就是我……」</p><p>亞德稍稍瞪大眼睛。</p><p>彷彿為了確認亞德能夠聽懂似的，聖放慢了語調。</p><p>「我是為了儲存你的神力被製造的無名的人偶，只是意外擁有自己的靈魂。我不知道自己為何出生、為何存在。之所以離開黑森林前往聖法提加，不過是想要見你一面。事實上，我的目的在見到你的時候就達成了。」聖微微笑。</p><p>他的神情實在過分冷靜，亞德有種很不好的預感。</p><p>「都什麼時候了，還說些什麼啊！那種事情根本就不重要……」</p><p>「這種狀況也在我的預料之內，我早有覺悟。」聖用另一隻手拾起血月杖遞給亞德，「我從你身上借的東西，從靈魂到魔力……只能還給你了。」</p><p>壓抑著怒氣與哽咽的聲音從身後傳來，翼姬握著死神之鐮的手顫抖著。</p><p>「你沒有什麼想對我說的嗎？」</p><p>聖注視著她泫然欲泣的面容，甚至還有心情開玩笑：「原來妳會哭啊。」說著伸手要用袖子替他擦淚，翼姬忿忿地扭開頭。</p><p>難道就要看著這兩位不知道彼此的心意嗎？</p><p>亞德內心急中生智，拾起聖那只落在地上的手臂，嘗試著治療。聖看懂他想做什麼，苦笑道：「沒用的，如果一般的治療魔法有用的話，我自己就……」</p><p>可話還沒說完，被足以斬斷空間的死神之鐮切開的手臂，似乎有復原的跡象。</p><p>就連聖也瞪大眼睛：「這怎麼可能……」</p><p>翼姬輕輕地「啊」了一聲。「因為是混沌魔力是創造之力。……所以，之所以需要神代的遺產，是因為上面還有微薄的混沌之力嗎？」</p><p>本來眾人還燃起希望，下一秒，恢復的速度又慢下來。</p><p>亞德額頭冒出薄汗，全神貫注地為聖治療。聖這才注意到亞德手臂的傷，試著用魔力替他治療。</p><p>「你身上神力一直在外洩，別做這種浪費神力的事。」</p><p>「反正也不差這點。」</p><p>這可真是奇怪的畫面。</p><p>上一秒還手握武器彼此廝殺的兩人，現在卻站在一起，為了同樣的目標努力。</p><p>前幾次聖回來的時候，除了老待在她房間晃來晃去、陪她找藥草之外，開口閉口講的都是亞德，讓翼姬不只一點吃味。翼姬本來還想著，這個亞德肯定是個討人厭又滿肚子壞水的人，才能這麼短時間就把聖哄得服服貼貼。</p><p>實際見到之後，翼姬還真的對亞德很感興趣。亞德完全沒有被她身上的深淵魔力震懾，還想幫她。若不是在這種狀況相遇，或許他們會成為朋友吧？</p><p>想到這裡，總是平靜無波的心很難得激起波瀾。</p><p>……好遺憾啊。</p><p>就算是被騎士所殺，失去性命、閉上眼睛的那一刻，心中都不曾有這樣的想法。</p><p>翼姬想起了早先跟亞德對話時，他說過：「為何非要選擇不可？」</p><p>當時的她只覺得，這不過是弱小人類的傲慢之言。看著亞德隨著時間逐漸掌握了訣竅，仔細地使用兩種魔力，花了半小時終於接上聖的手。</p><p>三人幾乎同時吁了一口氣。</p><p>亞德抹去了汗珠，吁了一口氣。「聖，感覺怎麼樣？」</p><p>聖嘗試動了動，手指靈活如初，彷彿完全不曾受傷。他轉頭看著翼姬：「剛才是怎麼回事，我們不是說好有共識之前不會對亞德出手？」</p><p>翼姬滿臉委屈：「是他自己擅自闖入的，我……」</p><p>「這裡不是有結界，怎麼可能有這種事？」</p><p>於是亞德把跟蹤聖，傳送魔法陣把他跟珞緹雅跟琉璃兩人分開的事情和盤托出。作為交換，聖也說起了自己的故事。</p><p>……</p><p>……</p><p>在這具軀殼產生意識之前，無名人偶早已經模糊認識到亞德，知道他是跟自己靈魂相繫的重要存在。</p><p>直到人偶能夠挪動軀殼、發出聲音之前，他一直透過亞德凝視著世界。</p><p>好想去看看這個世界啊。人偶這麼想著。</p><p>生活在黑森林這個生死之間的縫隙的人，似乎總是糾結著生死。溫．瑪格琳跟翼姬注視著死亡，人偶卻經常思考自己為何而生。</p><p>緊接著聽到的是聲音，少女正對他說話。</p><p>「真是製作精良的人偶，不管什麼時候動起來都不覺得奇怪。」感覺到少女輕輕地碰觸他的臉頰，動作小心翼翼，「如果真是這樣……你不就跟我一樣了嗎？」</p><p>於是，人偶隨著時間擁有意識，再少女的凝視中睜開眼睛。</p><p>人偶為自己命名為聖。聖最初知道的一切，幾乎都是從翼姬跟溫學來的。他不斷磨練自己的能力，取得聖王的血月之杖，成為兩千四百年來唯一的聖王。</p><p>思來想去，聖還是很想跟自己的「原型」見面。</p><p>……即使為此付出靈魂為代價也無妨。</p><p>離開前，聖跟翼姬道別，講述了自己的願望。</p><p>出乎意料的是，翼姬輕輕垂首「嗯」了一聲。她的回答簡單明瞭——就是直接關閉了離開黑森林的魔法陣。</p><p>「翼姬，妳在做什麼？妳知道我有多期待這天，為什麼反悔？」</p><p>「我知道，因為我一直看著你。但是聖，比起那個陌生人，我更在乎你的死活。只有在黑森林，我才能保護你。留在這裡有什麼不好？」</p><p>隨著相處的時間增加，聖也意識到自己注視著翼姬，明白自己的心意。</p><p>可翼姬明明能夠讀取他的思緒，卻不曾有過任何回應。</p><p>對此，聖感到心灰意冷。</p><p>對這樣的聖來說，不論是翼姬這種充滿保護欲的話、模糊不清的情感、對亞德的好奇，都促使他離開黑森林，尋找屬於他的朝陽。</p><p>憤怒之下，聖冷笑著反問：「妳被養在冥土，兩千年來過著千年如一日的生活。這樣的妳能算是活著？我不能選擇自己的出生方式，卻能夠選擇自己的死法。妳連我最後的自由都想奪走嗎？」</p><p>翼姬啞口無言。「我……」</p><p>「我是本該不該存在的無名人偶，沒有父母、也沒有過去，但我想要擁有自己的未來。我想選擇自己的滅亡方式。對這種自由的渴望，妳應該也很了解。」</p><p>翼姬沉默地讓開，從她身側路過時，聖輕聲說了「再見」。</p><p>翼姬沒有回應，甚至沒有回頭看他。</p><p>雖然早就有心理準備，這瞬間，沒有心臟跳動的胸腔仍然感到疼痛。</p><p>聖抱著再也不會見面的覺悟踏出黑森林，走進教會，以成為聖王為目標，對這個世界展示自己的存在。</p><p>出身黑森林的他在守舊古板的聖法提加教會格格不入，他做為聖王雖然閱讀聖典，卻遠不像其他神的愛子那樣擁有深刻的信仰。光明女神之於他是個需要仰望的強大存在，能夠在悲傷時向她傾訴與祈禱，卻永遠不能向她奢望奇蹟。</p><p>如果祈禱就能夠達成願望，那麼，神為何不聆聽他的願望呢？</p><p>作為聖王的他，以神之名為世界奉獻良多。</p><p>他以血月杖除去許多災厄，治療許多受到詛咒的人們、淨化受傷的靈魂。即便不是基於慈悲，曾是「無名人偶」的他也是相當稱職的神之權杖。</p><p>夜深人靜時，不需睡眠的他總是會思考自己存在的意義。</p><p>偶有時候，即使是他，也有需要向神祈禱尋求內心平靜的場合。</p><p>他對女神的祈禱十幾年來始終如一。</p><p>那便是「想要活下去」，狀況糟糕時，有時候會是「想要立刻死掉」。可惜不論是哪一個，他都無法替自己完成。他作為從亞德身上借走部分靈魂的容器，雖能治療瀕死的人類，人們都道聖王能夠創造奇蹟。</p><p>聽見信徒在他面前下跪祈求時，聖總是帶著莊嚴的神情面無表情。</p><p>他內心毫無感觸。他擁有神賜的才能，卻唯獨對自己的命運束手無策。他的容貌、神力、甚至「聖王」的名號，都是從另一個存在那裡偷來。現在的他既存在於此，亦不曾存在過。</p><p>只要翼姬忘記他，這個渺小的無名人偶就會永遠消失在歷史的長河中。</p><p>不知道是幸運，抑或是不幸？</p><p>這回，高高在上的光明女神終於聽見了虔誠信徒的祈禱。</p><p>不應該存在的無名人偶帶著自己的名字踏足聖法提加，以尊貴的聖王身分在聖法提加與亞德，拉斯奇相遇。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十話，死神的房間</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/18/ms040/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/18/ms040/</id>
    <published>2022-05-18T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:25:43.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="第四十話，死神的房間"><a href="#第四十話，死神的房間" class="headerlink" title="第四十話，死神的房間"></a>第四十話，死神的房間</h2><p>歷經像是身體被分解然後再度組成的不適，亞德走過傳送陣後，花了好陣子才從不舒服的感覺中緩過來。</p><p>他立刻意識到所處的環境有點奇怪。</p><p>空氣中瀰漫著讓人幾乎喘不過氣的深淵氣息，若有似無的血腥味變得濃重。亞德全身上下都被一股似曾相識的深淵魔力籠罩。</p><p>抬頭的瞬間，亞德以為自己望進了一片滲著血的黑暗。</p><p>他揉按著太陽穴，閉眼後再度睜開，卻看見了一個人。</p><p>那是明紅髮紅眼的美麗少女，一身黑袍將白皙的肌膚襯托得臘白，背上則是一把雕花長柄鐮刀，沉重的紅色巨鐮約有兩公尺左右。</p><p>少女身上那股強大的深淵氣息，宛如伸手不見五指的黑暗。</p><p>此刻，飄在空中的赤髮少女正居高臨下地看著他。</p><p>兩人四目交接的瞬間，少女皺起眉頭。</p><p>緊接著，她面無表情地揮動巨鐮往亞德身上招呼。亞德嚇了一下，險險地避開鐮刀的揮擊，拉開距離戒慎地看著她。</p><p>所幸對方沒有追擊，只是若有所思地打量著亞德。</p><p>亞德細細打量著少女。</p><p>她看來十七、八歲，面無表情、神色冷淡，像是精雕的人偶毫無生氣。除此之外，服裝以黑色佐以紅色，披著黑色長袍讓她很像傳統印象中的死神。</p><p>她多半就是聖說過的翼姬，真漂亮的人。聖眼光真高。</p><p>少女冷淡的表情明顯有一絲困惑，她注視著亞德，聲音直接從腦中響起。</p><p>『你果然有很特別的魔力。你是怎麼來的？為什麼能看見我？』</p><p>翼姬的用語頗為古典，甚至還帶著神代特有的典雅，亞德花了點時間才聽懂問題。</p><p>「什麼意思？」</p><p>『這裡是我的領域，是距離冥界最近的空間。理論上只有我跟母親能夠進來。』</p><p>「抱歉，請問妳是……」</p><p>『我是翼姬．瑪格林，你不是已經知道了？』</p><p>這瞬間，亞德有種被看透的古怪感。</p><p>翼姬雖然朝亞德揮刀，身上卻沒有殺氣，打量他的視線更是好奇大於憎惡。</p><p>沉默突然降臨，翼姬的手指摩娑著鐮刀，似乎正在猶豫。許久，她才下定決心似的開口：「你討厭聖嗎？」</p><p>「不討厭，倒不如說是喜歡。」亞德頓了頓，帶點試探地說下去，「跟妳一樣。」</p><p>翼姬顯而易見地嚇了一大跳，她以驚人的速度倒退，跟亞德拉開最大限度的距離。</p><p>「你用了什麼魔法？」</p><p>看樣子，翼姬似乎以為亞德用了特殊的方法所以心懷戒備。亞德暗暗覺得好笑，順著她的話說下去：「是叫做叫做常識跟觀察力的複合魔法。」</p><p>這句話其實在暗貶翼姬沒有常識，對初次見面的人來說頗為失禮。</p><p>翼姬卻沒生氣：「原來如此，都是我沒有的東西。」</p><p>……原來她有自覺啊。亞德接著問：「為什麼這麼問？」</p><p>「我很好奇你所說的喜歡是到什麼程度。假如你們之中只有一個能活下去，你會選擇為了他捨棄性命嗎？」</p><p>亞德一愣，「為什麼非要做選擇？我想找出兩人都能活下去的辦法。」</p><p>「……現在的你，絕對做不到。」</p><p>「這我知道，但現在做不到卻不代表未來也做不到。」</p><p>這說法顯然超過了翼姬的認知，她的表情很迷惘：「我只要揮動鐮刀就能殺死你。現在的你連自己都保護不了，卻想著要救人？更何況，你對聖一點也不了解。你不知道他是什麼存在，不知曉他的過去，為什麼能隨口說出這種話？」</p><p>「我可能不像妳那麼了解他，但我並不在乎他是什麼存在。對我來說，他就只是聖，是我的兄弟，如果他不願意開口，也就只有如此。」</p><p>翼姬盯著亞德看，那雙深紅色的眼眸凝視著亞德。</p><p>「如果讓你活下去，母親會生氣，但如果殺了你。聖也不會高興……」</p><p>這種彷彿商量般的口吻，讓亞德本來就稀少的危機感</p><p>「翼姬！」</p><p>伴隨著喊聲，帶著神聖屏障籠罩著亞德，緊接著，無數枚光劍以驚人的氣勢衝向翼姬。翼姬只是朝聖的方向看了一眼，甚至沒有伸手格擋，氣勢洶洶的光劍在擊中之前被黑色的屏障吞噬。</p><p>就是亞德，也看得出聖明顯趨於下風。</p><p>畢竟神聖魔法克制深淵，聖還在翼姬沒注意到的時候進攻，然而翼姬毫髮無傷。</p><p>翼姬嘆了口氣：「……來得真快。」</p><p>聖手握血月杖，閃身擋在亞德面前，毫不猶豫地對翼姬展開攻勢。</p><p>聖以流暢的速度詠唱魔法文字，翼姬周遭設下領域，屬於深淵的領域被強制轉為親近神聖魔法的區域，大幅增加神聖魔法的效能。就連身上同時擁有神聖與深淵魔力的亞德，都因為靠近領域而感覺皮膚微微刺痛。</p><p>面對這樣一連串的神聖攻擊，而翼姬就只是漠然地旁觀著聖的動作。</p><p>聖跟翼姬的的程度跟亞德差距太大，他無從插手。</p><p>亞德突然意識到，自己為何會覺得翼姬的魔力熟悉。</p><p>因為她的魔力跟進攻聖法提加的那些骨龍完全一致。也就是說，翼姬就是那次攻擊的背後主使者。從她剛才展現的實力來看，被稱作光聖教的希望、神聖魔法之巔的聖王對翼姬全力攻擊，卻沒辦法傷她分毫。</p><p>也就是說，如果她真有那個意思，聖法提加絕對不可能撐過攻擊。</p><p>她之所以猶豫，多半跟聖有關。</p><p>聖的神力消耗超乎尋常，翼姬只要等著，他很快就會戰敗。面對這種強大的對手，硬碰硬不是最佳選擇。</p><p>亞德想起剛才翼姬的話，決定放手一搏。</p><p>「黑森林女巫閣下，可否聽我一言？」</p><p>翼姬回頭看他，一副洗耳恭聽的模樣。</p><p>「我很好奇，為什麼貴為黑森林女巫的您，要幫助雷爾契家族？據我所知，黑森林女巫跟龍族一向彼此尊重，妳不惜褻瀆亡者的遺骸也要幫助雷爾契家族？」</p><p>翼姬眼神黯了黯，「我對那個家族沒有興趣。母親需要七騎士的祕寶，我想要的，是你的軀體。如果你願意主動獻上性命，那就再好不過。」</p><p>聖道：「亞德，你別浪費時間了。這傢伙根本無法溝通！」</p><p>亞德以手勢示意聖暫時安靜，「妳剛剛的意思是，我跟聖其中一個人必須死，對不對？我想知道原因。只要知道理由，就有可能找到迴避的方法。」</p><p>翼姬思忖了片刻。「亞德．拉斯奇，我個人並不希望跟聖戰鬥，也不願意看他繼續無端消耗神力。為此，我有個提議。半小時內，如果聖能讓我受傷，我就放你們走。但如果你們輸了，聖就必須交出血月杖，永遠地待在我身邊。」</p><p>「翼姬，妳到底想做什麼？」</p><p>「我想在不殺死亞德的前提下，讓你活下去。或者你可以選擇第三種，」翼姬說著重新舉起鐮刀，「按照原本的計畫。我會殺死亞德，讓你佔據他的身體。」</p><p>原本的計畫？亞德看著聖僵硬的側臉，意識到翼姬沒有說謊。</p><p>聖沉默地握緊血月杖。「妳剛剛的話都算數嗎？我答應妳。」</p><p>「那當然。」</p><p>翼姬拿出一張帶著血跡的古舊的羊皮紙，指尖在上面簽上自己的名諱。那張紙片緩緩飄到亞德面前，翼姬解釋道：「這是魔法契約，違反約定者必須獻上靈魂為代價。這樣你總能相信吧？」</p><p>亞德跟聖謹慎地來回看了數遍，最後，亞德才在末尾簽上自己的名字。</p><p>翼姬仍舊面無表情，亞德卻能感覺她明顯情緒不佳。</p><p>契約結束後，羊皮紙被無名的藍色火焰灼燒，翼姬與聖重新握起武器。</p><p>……</p><p>……</p><p>這次的戰鬥，翼姬明顯比剛才更積極，兩人互有攻防，聖逐漸屈居下風。</p><p>亞德在旁觀戰，內心暗暗想著剛才的約定。</p><p>如果不是亞德的理解有誤，那句「永遠地待在我身邊」似乎帶著某種佔有慾……難道聖完全感覺不到嗎？</p><p>基於這層原因加上之前的猶豫，亞德確信翼姬不會對聖下手，可聖本人卻完全不是這麼想的。他對聖的攻擊越凌厲，翼姬的臉色肉眼可見地越來越陰沉。</p><p>她甚至還在戰鬥的空檔中質問：「對你來說，亞德比我還重要嗎？」</p><p>這麼明顯的佔有欲，亞德聽著都感到尷尬。</p><p>可惜聖果然不是一般人，能夠完美答錯送分題。</p><p>他正氣凜然地說：「當然。我是為了亞德而生，這就是我存在的價值。」</p><p>眼見翼姬投射來的殺意漸濃，亞德扶著額頭，很想中斷打鬥立刻給兄弟進行思想教育。按照這個速度，就算翼姬把聖綁在身邊幾千年，他多半都會是這個樣子……</p><p>想到這裡，亞德不禁有點同情翼姬。</p><p>翼姬抬頭看了他一眼。</p><p>這麼一分神，紅色的巨鐮劈開結界，聖的右手連同血月杖被劈成兩段。腰身部分也被巨大鐮刀切開，所幸亞德在緊要關頭將聖往後帶，聖才沒有直接被鐮刀斬成兩半。可惜亞德閃避不及，右臂內側也被劃開。</p><p>「聖！你還好嗎？」</p><p>沒有回答，聖一就臉色如常。仔細一看，被斬斷的右臂切面平滑，完全不是人類，反而更像是人偶的手臂。被整齊截斷的傷口流出的並不是血，而是金色的神力。那股神力沿著身體受傷的部分流向亞德，不講道理地佔據他的身體。</p><p>「……這是怎麼回事？」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十九話，來自冥界</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/16/ms039/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/16/ms039/</id>
    <published>2022-05-16T13:05:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:25:45.695Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>人的秘密像是鎖在內心深處的盒子，藏在無光的深海、埋在幽暗的海草中，盼望著永遠不被發現。</p><p>在這座古老的幽暗森林中，除卻遠處蝙蝠的振翅聲與某獸的低鳴悄然無聲。月光穿透稀疏的樹影，為陌生的來客照亮前行的路。偌大的森林寂靜地宛如巨大的墳場，幽微的藍色火光在黑暗中飄盪，為這座靜寂的森林增添幾分詭異的氣氛。</p><p>感覺左袖被稍微扯住，琉璃臉色變得蒼白。</p><p>亞德忍不住喊她：「琉璃，妳還好嗎？」</p><p>「嗚……是！」琉璃發出克制的悲鳴，嚇得倒退數步，幾乎要哭出來。</p><p>與在崩潰邊緣的琉璃相反，珞緹雅一臉困惑地盯著琉璃：「痛嗎？」</p><p>琉璃吸著鼻子搖頭，「抱歉，真是太丟人了。我只是……有點害怕。」</p><p>珞緹雅抬頭看著幽暗的森林，似乎對這種恐懼很不能理解，但她還是安慰地拍了拍琉璃的肩膀。「沒關係，我是姊姊，我來保護妳。」接著繞到另一邊勾住琉璃的手臂，替她維持第二層的結界。</p><p>在珞緹雅的幫助下，琉璃總算稍微冷靜下來，一旁看著的亞德實在心情複雜。雖然想說點什麼，可想到珞緹雅的實力也只能苦笑。現在的他還不能獨立，只能暗暗希望自己有一天也能自信地說出「我來保護妳」。</p><p>琉璃又是羞愧又是感激，「真是抱歉。」</p><p>「害怕的話，我來說故事。」珞緹雅說，她的語速不快，似乎在思考著措辭，「三千年前，這裡不叫黑森林，主人是冥王。」</p><p>從西方禁地的夕陽之女口中，亞德聽到有別於傳說的另一個故事。</p><p>在蒂法妮瑟被騎士所殺後，其父魔王月消耗自身魔力停止她的時間，母親溫則前往冥界血池謁見冥王衛法斯，與血池的主人進行交易，以五千年為冥王所用為代價，成為冥王衛法斯的眷屬，更名翼姬。</p><p>死去的公主全身被浸泡在冥界的血池中，原先的黑髮成為血池的紅色，本來就赤紅的眼眸變成了濃重的暗紅色。</p><p>自靈魂之河回歸的她始終被騎士費爾南德的背叛所困，於是，翼姬請求冥王取走她的情感。冥王衛法斯於是將狩獵靈魂的鐮刀送給她，為她壓抑被親近之人被判的哀痛。失去情感的她不再痛苦，卻也不再有情緒起伏。</p><p>等她終於回到五界，已經過了數百年，父親為了維持她的軀體，已耗盡魔力陷入永遠的沉睡，曾經統一的帝國也分崩離析，分裂成五大勢力彼此征戰。</p><p>而曾經的戰神皇后溫．瑪格林早已不問世事，隱居於連接五界與血池的黑森林邊界，封閉了國境、收回神代的祕寶，在無光的森林中，等待著女兒的歸來。</p><p>於是，人們懷揣著恐懼與敬意將這對母女稱呼為「黑森林的女巫」。</p><p>在那之後，人們濫用溫授予的黑魔法操作死者的屍骸，製造不死的軍團彼此爭鬥，戰爭進一步激化。於是，不希望亡者的安寧被打擾的人們，祈求黑森林女巫出借將最接近冥界的土地，死者終於能夠獲得永恆的安寧。</p><p>故事的整理體與傳說相符，卻增加更多細節。</p><p>「聽說黑森林的某處有許多水晶棺，存放著那些不願被打擾的亡者。」</p><p>琉璃聽得入神，似乎忘卻了恐懼。「所以，黑森林的水晶棺是真的存在嗎？」</p><p>「存在啊，很多死掉的龍族也在這裡。」</p><p>這番話讓亞德想起前陣子攻擊聖法提加的骨龍群，亞德內心有股很不好的預感。</p><p>三人在森林中前進，飄飛的不明火光明滅不定，叢生的樹木彷彿有生命那樣，自動為來客讓開一條路。</p><p>探頭去看，路的盡頭是無盡的黑暗。</p><p>一只散發著深淵氣息的紅色蝙蝠在亞德面前飛舞，接著往看不見盡頭的隧道飛去。朝黑暗的盡頭看去，幾縷幽微的青色火焰在盡頭明滅，彷彿正催促著他們前行。</p><p>「跟上去嗎？」亞德問。</p><p>空氣太過安靜，幾乎能聽見彼此的吐息。</p><p>珞緹雅突然問：「亞德會用神聖魔法，那琉璃？」</p><p>這實在是個很奇怪的問題，神族與其眷屬中，能夠使用神聖魔法的只有受到光明女神芙薇亞希祝福的的神子。琉璃暗暗覺得這問題有點奇怪，回答道：「可以用一些光魔法跟一部分結界，怎麼了嗎？」</p><p>「會用到。」珞緹雅簡短地說。</p><p>在神話中，黑森林是冥界跟人界的縫隙，只要穿過森林迷宮，就能抵達冥界。實際上，根本不會有任何活物想造訪這片充滿深淵氣息的永夜之地。</p><p>亞德道：「我是學過一些簡單的治療，但那也算是神聖魔法嗎？」</p><p>「治療就行。」珞緹雅說。</p><p>「為什麼這麼問，難道說……」</p><p>亞德說到一半，話就噎在喉嚨。</p><p>如果不是錯覺，他彷彿看見黑色迷霧盡頭走來的身影。除了那股濃烈的深淵氣息，陰冷的風夾雜著腐朽的血腥味傳來，那股氣味即使在這片鄰近接近冥界的土地也如此清晰。</p><p>感覺上，有什麼不妙的東西要過來了。</p><p>亞德忍不住打了個冷顫。</p><p>唯一能聽見的，只有彷彿多人行走的聲響，聽起來像是神聖騎士團行軍的聲音。</p><p>琉璃壓低聲音：「這是什麼聲音？」聲音微微發顫。</p><p>很顯然地，她也意識到了問題的答案。亞德握住左手的防禦魔導具，比了個安靜的手勢，壓低身形，拽著琉璃與珞緹雅藏到樹叢中。</p><p>彷彿為了回應這不祥的預感，腳步聲的主人出現在黑暗森林的盡頭。</p><p>首先聽見的是由遠而近的馬蹄聲。</p><p>緊接著，聲音的主人乘著坐駕緩步而來。</p><p>沿著道路走來的，是一群骷髏士兵。為首的骷髏身穿半腐朽的雕花盔甲坐在骨馬上，手持巨大的手斧，森白的骨頭甚至還掛著些許腐肉。凹陷的黑色眼窩中，青綠色的幽火焰正在燃燒。</p><p>在他身後，則是看不到盡頭的骷髏大兵。</p><p>琉璃迅速將三人隱匿在結界中，消去自己的存在感，屏息等待大軍離開。</p><p>珞緹雅說，這裡就是黑森林，卻跟初見時有點不同。</p><p>聖身為聖王，又怎麼會在這樣的地方成長？他來這種地方究竟有什麼目的？如果聖提起的翼姬就是黑森林的死神，照理說，黑森林的女巫已有千年不問世事。那她又為什麼要攻擊聖法提加？</p><p>一種令人不安的想像浮現，亞德心亂如麻，動搖全寫在臉上。</p><p>大軍經過三人面前時，為首的骷髏將軍甚至還暫時停留好陣子，似乎嗅到他們來時留下的氣味，還刻意調查了一陣子。</p><p>最近的時候，他們距離搜查的骷髏兵只有幾十公分。</p><p>琉璃閉上眼睛，顫抖地摟著亞德與珞緹雅。</p><p>即便如此害怕，她仍盡全力維持著結界，將三人藏身在黑暗的氣息中，直到短暫駐足的骷髏部隊再度前行，才終於有喘口氣的時間。珞緹雅首先離開結界外出偵查，帶著兩人往另一個方向走，這才從頗具壓迫感的黑暗中掙脫。</p><p>終於脫離了血腥與深淵的魔爪，琉璃忍不住大口喘氣。</p><p>「逃掉了嗎？」</p><p>「那邊不是黑森林，」珞緹雅說，「那些東西是冥王的手下。」</p><p>亞德與琉璃面面相覷。難道說，他們剛剛無意間踏入了冥界？</p><p>珞緹雅道：「好奇怪，一般是不能進去。為什麼？」甚至回頭去看。琉璃怕她真的繞回去探索，連忙摟著她的手臂，「別去！我們是來找聖的！」</p><p>「對喔！」珞緹雅說著還依依不捨地回頭看，自言自語地說著聽不懂的語言：『下次再找時間來看看。好像有什麼熟悉的氣息混在風中……』</p><p>三人重新回到黑暗的森林中，抬頭偶爾能看見空中的赤紅弦月。</p><p>亞德沿著聖留下的氣息追蹤，在蜿蜒曲折的小路中前行，似乎越追越深。</p><p>正當亞德開始考慮放棄時，聖的氣息又會突然出現，如此循環往復也不知過了多久，天空的赤紅弦月仍舊停留在相同的方向。</p><p>琉璃忍不住問：「我們是不是一直沒有前進？」</p><p>「越來越靠近了，」珞緹雅說。</p><p>三人又找了一陣子，這才在空曠的廣場中找到了他們的目標。</p><p>無邊的黑色森林中，好像只有這裡能不被森林的黑暗包圍，紅色的月亮照亮森林中的祭壇。石製地板的中心，繪製的是以幾乎失傳的古老神聖文字書寫的魔法陣。</p><p>亞德問：「要進去嗎？」</p><p>考量到魔法陣的盡頭是未知地帶，三人商量後決定由珞緹雅打頭陣，接著才是亞德，最後則是琉璃。</p><p>先行的珞緹雅先進了魔法陣，出乎意料的是，傳送陣的盡頭毫無危險。</p><p>珞緹雅抵達的地方是一座陌生的湖泊，湖泊中心有座城堡浮在空中。難道這就是傳說中的王蝶之城？</p><p>「珞緹雅小姐。」</p><p>屬於少女的柔和嗓音，並不是亞德。</p><p>聽見呼喚聲音，珞緹雅跟愣住。兩人面面相覷，見琉璃滿臉困惑：「亞德殿下呢？」</p><p>珞緹雅意識到自己上了當。</p><p>一般狀況下，面對限制單人的傳送魔法陣使用這種行進方式確實能夠保證安全。</p><p>但這個策略有個前提，就是預設穿過魔法陣都能會安全抵達相同的空間。</p><p>這假設大製成立，卻並非絕對。</p><p>三千年前的神代的魔法陣基本能夠根據魔力、屬性甚至魔力量等條件將人傳送到不同的空間，以此防範外敵。</p><p>「糟糕了，是陷阱……」</p><p>珞緹雅喃喃著抬起頭，正好看見穿著全套裝備的骷髏士兵揮舞大刀朝她砍。琉璃頭也不回，抬手給它一記帶著光明氣息的淨化術。</p><p>骷髏士兵正面遭受這擊，骷髏硬聲倒地。</p><p>琉璃才小心翼翼地嘗試用腳尖踢了踢散在地上的骨架。</p><p>「死、死掉了嗎？」</p><p>「它一直是死掉的。」珞緹雅在琉璃的驚叫聲中捧起骷髏的頭骨，指著骷髏的眼眶，「仔細看可以看到亮亮的，那是靈魂，已經沒了。結束後去找亞德。」</p><p>「結束後……」</p><p>意識到珞緹雅話中的意思，琉璃頭皮發麻地回過頭。</p><p>月光映照出湖畔波光粼粼，可惜兩人已無暇欣賞如此優美的夜色。成群的骷髏兵正緩緩往兩人走來。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十八話，黑色森林的邀請</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/13/ms038/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/13/ms038/</id>
    <published>2022-05-13T15:57:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:25:46.689Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>聖法提加的晴空無比蔚藍，雨後的空氣瀰漫著清新的氣味。</p><p>聖法提加王宮花園中，原本用以舉辦下午茶的後院卻沒有平時的笑語，取而代之的是刀劍撞擊的響聲。</p><span id="more"></span><p>練武場中的亞德難得穿著與輕便，不算熟練地隔擋沙的攻勢。與安靜時不同，揮動武器的天使族少年專注的綠眸毫無情緒，甚至帶了點冷酷的味道。</p><p>與其說是對質，不如說是亞德的實戰訓練。</p><p>沙身材纖細，顯然是速度型戰士……如果這麼想的話，可能就會落入經驗的陷阱。在魔法的加持下，他每次的揮擊遠比想像中更重，亞德被他逼得節節退後，只能能落於防守的境界。</p><p>宛如舞步般的進退已經維持了五分鐘。</p><p>沙的攻勢絲毫不見減弱，風刃就這樣將剛修整好的灌木削開一截。</p><p>斐斯特蕾雅隨著攻守屏息，眼睛瞪得很大。</p><p>琉璃笑道：「別擔心，沙會控制力道，不會讓殿下受傷……」</p><p>話音未落，帶著風刃以刁鑽的角度攻擊結界的薄弱處。</p><p>神聖文字瞬間崩解，碎成散發神聖光輝的粉塵。亞德閃避不及，眼見就要被風刃擊傷左肩，揮出的攻勢硬生生轉了方向，原來是沙扭轉了攻勢。</p><p>沙慌忙道：「亞德殿下，您沒事吧？」</p><p>「我沒受傷。」亞德擺擺手，語氣有些懊惱，「我本來還以為這次一定能夠擋下，沒想到就算用上魔導具還是不行。」</p><p>沙道：「能夠用結界魔法的人本來就少，絕大多數都是魔法師，沒辦法像您這樣快速展開防禦，只要多加練習，一定能夠成為強大的武器。」</p><p>亞德掐著手指數了數。</p><p>「由希、尤爾、魔王陛下，算起來好像人數不算少？」</p><p>斐斯特蕾雅道：「你算的那些人都是怪物等級，身為王儲，我們學習防禦魔法的目的，不是要上前線，而是在關鍵時候保護自己。」</p><p>「是嗎？我聽說水之都有實戰課程，一直很想參加。」</p><p>「我可是神族仕女，這種事情就交給男士們吧。比起近戰，我對戰略之類的更感興趣，像是這樣的活動也比較適合未來的神族女王。」</p><p>一滴汗沿著亞德的頸子滑下，他放下練習用的木劍，從琉璃手上接過毛巾。</p><p>「聽說母親也曾在那裡磨練，在實戰跟謀略上都取得了首席。」</p><p>「哥哥，你這是想用激將法嗎？我是絕對不會上當的！我可是優秀的神族女王，這種我有更好的解法。」斐斯特蕾雅轉向沙，「沙，實戰訓練什麼的就交給你了！我會負責幫你輔助跟掩護的。」</p><p>沙愣了愣。「這是我的榮幸？」</p><p>隨著時間經過，沙已經不像一開始那樣拘謹，甚至偶爾會坦率地表達出情緒。</p><p>「聽說水之都的實戰訓練精實，可能超過殿下的需要。我自己一個人就好。」</p><p>誰知這種踏實的關懷正好踩中斐斯特蕾雅的好勝心，「你是在小看我嗎？區區訓練，我當然能夠做到！……如果暈倒的話你就負責扛著我。」</p><p>「好的。」</p><p>「不准嫌我重，覺得重也不能說出來，聽到沒有？」</p><p>沙從善如流。「重的都是殿下的裙子。」</p><p>亞德看著兩人的互動，忍不住微笑。卻見琉璃沉思，問她：「怎麼了？」</p><p>「我在想您的事。」</p><p>沒有意識到這句話聽起來的曖昧之處，琉璃的眼神非常認真。她湊近亞德，研究包圍在他身邊的魔力。</p><p>只不過，似乎有點太近了。</p><p>「正如沙所說，殿下的魔力很特別。沙是德古加家族的戰士，德古加家族在天使族裡面歷史悠久，擁有許多神代的武器，包含他手上的匕首。理論上，神代的武器都含有神的祝福，只有特殊的結界才能夠隔擋……聖王殿下的神力強大而純粹，亞德殿下身上同時擁有神聖與深淵的力量，理論上會互相牽制，實際看起來卻不是如此。難道是混沌之子的某種力量，還是兩種神力的特殊作用？」</p><p>亞德心跳有些加速，試著克制表情別開頭。</p><p>「由希也是這麼說的，他希望我能夠協助研究。」</p><p>「說起來，我已經好久沒看到聖王閣下了。他最近在忙些什麼？」</p><p>「出門。」珞緹雅說，「每天都會。」</p><p>「其實我也問過他，但他不告訴我。我本來以為跟教會有關，但我今天才收到教會來信，委婉請我轉交請聖參加仲夏的儀式的邀請函。」</p><p>珞緹雅抬頭往走廊看去。</p><p>順著她的視線，正好看見聖神色匆匆地走過，消失在走廊的盡頭。珞緹雅糾著亞德的手，一臉期待：「跟上去嗎？」</p><p>「能不被發現嗎？」</p><p>珞緹雅肯定地點頭。「嗯！」</p><p>「琉璃，幫我跟紫晶說一下，我很快就回來。」</p><p>「……等一下！」</p><p>沒能聽見亞德的回答，珞緹雅與亞德消失在視線的盡頭。琉璃動身追了上去，沙與斐斯特蕾雅回過頭的時候，三人已經不見了。</p><p>「哥哥去哪了？」</p><p>「好像是準備跟蹤聖王大人，您有什麼打算？」</p><p>斐斯特蕾雅想了想。「你有自信帶著我不被發現嗎？」</p><p>「只要殿下配合又保持一定距離，應該能夠做到。只不過，我不建議這麼做，畢竟離開皇宮有一定程度的風險。如果被發現的話……」</p><p>斐斯特蕾雅的雙眼閃閃發光：「走吧！」</p><p>……</p><p>……</p><p>本以為這只是次愉快的外出小旅程，發展卻跟想像中有點不太一樣。</p><p>離開王宮、穿過廣場，遠天的青草正繁盛。</p><p>夏日午後的太陽炙熱，幾滴汗水沿著額頭落下，亞德正心想著天氣真熱。</p><p>下一秒，氣氛驟變，夜晚突然降臨。</p><p>朦朧夜色中，依稀能看見被深淵氣息籠罩的森林。</p><p>伴隨著幽微的迷霧，倒掛樹上的蝙蝠振翅，即便保持數百公尺的距離，仍舊能夠感覺死亡與深淵的氣息迎面而來。亞德很少離開聖法提加，但他很明確地記得城市附近是遼闊的草原地帶，沒有像這樣遼闊的森林。</p><p>亞德不自覺打了個寒顫，停下腳步。</p><p>透過與聖的聯繫，亞德感覺到他正在往森林內前進。</p><p>更何況，作為聖法提加作為神族首都，怎麼可能容許這麼近的地方有如此遼闊的森林？唯一的可能就是，他們不小心踏入了某人的領域，跟著聖一起被傳送到遠方。</p><p>琉璃的聲音微微發顫：「這裡到底是哪裡……」</p><p>「黑森林。」珞緹雅的聲音十分冷靜，甚至還好奇的環顧四周。</p><p>「怎麼辦？」</p><p>「往回走就可以回去，」珞緹雅指了指逐漸消失在迷霧中的聖，「要去哪？」</p><p>亞德毫不遲疑：「跟上去。」</p><p>「殿下，跟上去實在太危險了！我反對繼續往前走！」</p><p>亞德頭也不回，語調冷淡：「我明白妳的顧慮，但是，我心意已決。如果害怕的話，妳可以沿著原路往回走。」</p><p>「殿下您這是什麼話？我不只是您的未婚妻更是護衛，怎麼能丟下您。」</p><p>沒有回答，亞德快步跟上珞緹雅，琉璃緊追在後。</p><p>三人的背影消失在黑森林的迷霧中。</p><p>稍晚於到來的沙與斐斯特蕾雅，看見的是三人邁進帶著黑暗氣息的隧道，一瞬間消失在草原盡頭，瞬間失去了蹤跡。</p><p>追上去一看，除了幾乎感覺不到的魔力餘燼外，什麼都沒有留下。</p><p>炙烈的陽光下，三人就這樣憑空消失了。</p><p>「沙，這是怎麼回事？是我們跟丟了嗎？」</p><p>沙臉色凝重：「殿下，事情不妙，我們必須趕緊回去向拉娜陛下稟告。」</p><p>斐斯特蕾雅立刻意識到原因，她蹲下並閉上眼睛感受殘餘的魔力。</p><p>「是傳送的魔法陣，能感覺到一點深淵魔力的殘留……不過，總覺得我好像在哪裡感覺過這股魔力？」</p><p>她絞盡腦汁思考，突然靈光一閃。</p><p>「對了！跟之前進攻聖法提加的那些死靈生物氣息很相近！」</p><p>「我也這麼想。如果沒意外，應該就是進攻的背後主謀。」沙遲疑了一陣子，才繼續說道：「我聽說聖王閣下是最近才回到皇宮，如果他真的跟主謀有聯繫，事情恐怕不太樂觀。」</p><p>「你是什麼意思？」</p><p>「您知道所謂的戰神藍月，指的本來是一對雙子，聖王藍與戰神月。兩人是姊弟關係，最後，戰神月奪走姐姐的力量，才擁有無限接近神的力量，並以一己之力建立了最悠久的浮空城，王蝶之城……從傳說來看，混沌之子可以奪取彼此的力量。」</p><p>這話說得委婉，但是，斐斯特蕾雅一下就懂了。</p><p>如果聖真的打算奪取亞德的力量，聖法提加絕對會選擇聖王。</p><p>「這我沒聽說過。被奪走力量的初代聖王最後怎麼了？」</p><p>「她的骨骸被黑色火炎灼燒之後散落在聖法提加，成為守護聖法提加的大結界，守護人們的安全。」</p><p>「如果聖的目的真的是殺死哥哥，又為什麼要幫忙防禦聖法提加？這完全沒有道理。還是你有其他的原因？」</p><p>沙道：「我並不懷疑聖王閣下，我懷疑的是……」</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;聖法提加的晴空無比蔚藍，雨後的空氣瀰漫著清新的氣味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖法提加王宮花園中，原本用以舉辦下午茶的後院卻沒有平時的笑語，取而代之的是刀劍撞擊的響聲。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十七話，來自過去</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/12/ms037/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/12/ms037/</id>
    <published>2022-05-12T11:16:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T09:26:49.103Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>葬禮過後半個月，與雷爾契家族談判書信往來還在膠著狀態，雙方打打談談，進入停戰與開戰的輪迴。</p><p>談判與戰爭的縫隙間，雙方都在爭取對自己最有利的條件。</p><p>這段期間，包含魔王在內的賓客大都已經回到各自的屬地。天使園的百合女王也的援軍已經抵達，為的正是能夠取代神聖騎士團的位置。之所以這麼積極，正是因為德古加家族。這段時間德古加家族的援軍不僅救了斐斯特蕾雅公主，更不計前嫌防禦聖都，神王陛下受到感動邀請德古加家族的族長來到聖法提加。</p><p>為了感謝他們的付出，神王希尼斯撤銷了流放的禁令，今天正是授勳典禮。</p><p>戰爭方興未艾，往東方水之都的必經之路又必然通過雷爾契家族的盟軍，亞德與斐斯特蕾雅等人原定前往水之都的計畫也只能暫時擱下。閒下來的由希偶爾會拜訪亞德跟珞緹雅，請他們協助研究魔導具與晨曦，兩人也在頻繁接觸下逐漸熟稔。</p><p>這段時間，亞德在琉璃跟由希的幫助下學會反擊的咒文，閒暇時也會教珞緹雅基本的神族語。今天，亞德帶著字典前往聖法提加大圖書館，果然在樓頂靠窗的位置看見由希。兩人點頭招呼過後，閒聊起最近的狀況。</p><p>「說起來，你最近都是自己過來的。聖王去了哪裡？」</p><p>亞德在由希面前坐下，「他說神王陛下請他幫人再生翅膀，過程很需要專心，叫我不要打擾他研究。我說沒想到他也有不擅長的神聖魔法，就被他趕出來了。」</p><p>「畢竟他是聖王，不是聖子，比起治療跟再生更擅長攻擊跟結界。」由希的視線正好落在他手上的書「魔族語入門」上，「說是在生翅膀的話，那就是為了克．德古加了，那孩子是你母親的守護騎士。」</p><p>「守護騎士？」</p><p>「是貴族的禁衛軍，簡單來說是王儲的私兵。你們大概很快就會見面了。到時候，他應該會問你想不想成為神王，願意提供幫助。你怎麼想？」</p><p>亞德很乾脆地搖頭。「完全沒有考慮。」</p><p>「墮天使族是很好的盟友。如果你有野心，他會回應你。但如果你沒有，還是得找點事情讓他展現自己的忠誠。」</p><p>如果不需要幫助，也得下令嗎？亞德有點不明所以。「為什麼？」</p><p>「這也是一種建立關係的方式，若能夠藉此讓你與德古加家族搭上線，對彼此都有好處。你跟斐斯特蕾雅殿下都很適合這個角色。」由希翻書的動作稍微停頓了一下，「情感上來說，我認為這對克來說會有幫助。他一直為了沒能保護伊芙蕾希雅而自責，甚至自願接受斷翼的懲罰。對為你的父母離世感到痛苦的人來說，你的存在本身就是一種救贖。」</p><p>「這就是您對我有耐心的原因嗎？」</p><p>面對亞德偶爾犀利的問題，由希忍不住笑出來。</p><p>「你是從誰那裡聽說的？」</p><p>這大概是亞德頭一次看見他這麼放鬆的表情，過去偶然相遇時，他總是在思索著什麼。或許這就是他口中所謂的「休息」？</p><p>「從神王陛下跟拉娜陛下那裡聽說的，他們都說，你雖然是天才但討厭教人……非常有個性。」</p><p>其實希尼斯的原話是「毫無王族的意識，非常隨心所欲」。雖然這麼說，他卻明示亞德該跟由希打好關係。亞德瞅著由希，在他看來，由希就是比較隨心所欲的貴族青年，完全不覺得他很難相處。</p><p>由希的話一句話瞬間擊碎了亞德的想像。</p><p>「我不是討厭教人，而是浪費時間在笨蛋身上。我以前也不像現在這麼多管閒事。然而，放任不管的下場就是讓雷爾契家族那些人代表神族……我身上的那一半神族血統，讓我覺得難以忍受。作為水之民的一員，不對此表態更是侮辱智慧之民的身分…….這算是回答你的問題吧。」</p><p>由希回頭盯著亞德，喃喃道：</p><p>「我猜他們是說我平常不會介入政治吧？說實話，獨善其身是只有承平時代能做的選擇。即使我不再是王子仍是特權階級，有表達意見的義務。」</p><p>「表達意見是什麼意思？」</p><p>「水之都的立場是支持種族之間的平等跟和諧，其實無意說服任何人。可惜，這些領導人未曾想過，只有強者的聲音會被聽見。想要保持絕對中立，就要保有力量……最適合水之都的的就是把知識當成武器。我的答案就是，要讓未來的女王跟王子以保護之名在水之都受教育，這就是我的理由。」</p><p>亞德沒料到他這麼直接，「也就是說背後有複雜的考量。」</p><p>「還有不那麼複雜的。我跟你立場相近，同時龍還有伊芙蕾希雅是朋友。我很好奇你會是怎麼樣的人。」</p><p>「在您看來，我是什麼樣的人？」</p><p>由希思考了片刻。「是不成熟的繼承人，還在摸索自己的方向。你雖然外表跟龍比較接近，性格卻跟他完全不同。」</p><p>「是因為我在神族成長的關係嗎？」</p><p>「不只是文化因素。我跟他不算熟悉，但他不像其他人那樣對我抱著畏懼，會很自然的親近我。」或許本人並沒有察覺，由希說這句話的時候是笑著的，「雖然有時候也會覺得麻煩，但我其實很喜歡這一點。」</p><p>這話彎彎繞繞，就是亞德也沒有立刻聽懂。</p><p>過了好陣子，亞德才意識到，原來這句話是給他的邀請。</p><p>……</p><p>……</p><p>然而，之後的事情誠如由希的猜測。當天午後，亞德便迎來了料想中的客人。</p><p>那便是德古加家族的族長克．德古加。</p><p>神王撤銷德古加家族流放禁令後當天，克．德古加授勳後，急匆匆地在斐斯特蕾雅地引薦下求見亞德。亞德在書房與他會面。</p><p>斐斯特蕾雅道：「這位就是德古加家族的族長，克．德古加，也是母親的守護騎士。」</p><p>那是一名相貌清秀的金髮青年，身體纖瘦、容貌端正，給人的第一印象比起騎士更像一般的男僕。不過德古加家族被說是「戰鬥天使」，應該跟魔王陛下相同，有什麼過人之處。青年對亞德跪下：「初次見面，克．德古加拜見殿下。」</p><p>亞德位居高位但不受重視，很少受這種大禮，稍微有點驚訝。</p><p>「辛苦了，請坐。」</p><p>沙與克兩人均沒有動作，直到斐斯特蕾雅對他們招招手，兩人才終於落座。</p><p>雖是天使，但是克背脊部分沒有羽翼，露出的背部是猙獰的傷口。</p><p>即使知道任何安慰的言語都很多餘，亞德還是忍不住同情：「我聽說再生的過程會很辛苦，可能要花上一些時間。我認為儘早開始比較好。」</p><p>「比起翅膀是否存在，殿下的事情更重要。我一直很期待與您見面。」</p><p>是為了贖罪，還是為了故人？不論答案是哪個，亞德都不打算追究。</p><p>「我很高興你這麼想，但是，我希望你能夠把恢復戰力視為第一優先。」</p><p>克愣住。「殿下您的意思是？」</p><p>「我希望能夠增進跟德古加家族的合作。聖法提加被最艱困的時候，只有德古加家族前來協助，我以神族王子的身分，對您致上謝意感謝。」</p><p>克惶恐的搖著手，「怎麼會？這是應該的。」</p><p>「怎麼感謝都不為過，如果立場交換的話……我大概會袖手旁觀。雖說你一直因為沒能守護主人感到自責，反過來說，希尼斯陛下作為父親也不能保護自己的女兒，反而將責任歸咎於你。」</p><p>克表面上不動聲色，卻握緊拳頭，嘴唇抿成一線。</p><p>亞德稍微傾身向前，問出關鍵的問題。</p><p>「我很好奇，難道你一點也不怨恨神王陛下嗎？」</p><p>「亞德殿下！」沙忍不住出聲。</p><p>亞德以手勢制止他，「我知道這個問題很難回答，但是，在我取得我的信賴之前，你必須坦承自己的立場。不回答也無妨，我必須知道能信賴你到什麼程度。」</p><p>斐斯特蕾雅饒有興致地看著亞德。</p><p>以亞德地性格來說，這還真是難得壞心眼的問題。</p><p>克僵硬的表情稍微鬆開，在嘴角凝結成苦笑。「殿下可真是一針見血。您說的沒錯，我對神王陛下不能說是毫無芥蒂。他將我們一族視為呼之即來的工具，沒有給我們應有的權位。但那也無妨，神王陛下已經垂垂老矣，他是聖法提加的過去。而我之所以前來，是為了聖法提加的未來。」</p><p>也就是說，是為了亞德跟斐斯特蕾雅。</p><p>「我是對神王陛下感到憤怒。最終，我更痛恨無法保護公主殿下的自己。但是，雖然我不能保護公主殿下，但我至少要保護她的孩子、看著她的子嗣成為神王，是我此生最大的願望。」克攢著拳頭，「我為此，我甘願奉獻一切。」</p><p>「既然如此，那我有個請求。我希望沙能夠當斐斯特蕾雅的護衛。」</p><p>「這當然沒問題，但是，這又是為了什麼？」</p><p>「因為我的未婚妻。琉璃是我的未婚妻同時也是護衛，如果我跟她結婚也意味著花天使族的崛起。而且，百合女王是個很有野心的人，我希望你們德古加家族能夠成為秤的另一端，平衡天使族的勢力。」</p><p>「這……或許有難度。」克窺看著斐斯特蕾雅的側臉，她正試著拿桌上的堅果餵給沙，後者正搖著手拒絕。</p><p>斐斯特蕾雅道：「這是個好主意。正好我也需要個護衛，如果你不反對，我可以直接向神王陛下提。」</p><p>「哎？」「咦？」兩位天使同時震驚。</p><p>紫晶趁著沙張口時把核桃扔進他嘴裡。</p><p>「我接下來準備去水之都，除了貼身女僕之外，差不多也該物色可靠的護衛，過去，這些護衛都是在神聖騎士團中挑選。沙有貴族的教養，戰鬥能力也不錯。就向哥哥說的依樣，我們需要加強跟天使族的聯盟。」</p><p>王家兄妹默契十足的相視而笑。</p><p>打鐵趁熱，斐斯特蕾雅在晚餐跟拉娜提及此事。</p><p>隔天，在拉娜的主導下，神王對此表示同意下。沙接受了由希主導的魔法、戰鬥與隱蔽測試，最終成為了斐斯特蕾雅的護衛騎士。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罪衍-片刻休息(5)</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/07/sin16-end/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/07/sin16-end/</id>
    <published>2022-05-07T09:05:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-25T06:58:05.920Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>2022情人節<br>TAG：魔王組、R18、BL、骨科</p></blockquote><h2 id="07-魔劍-END"><a href="#07-魔劍-END" class="headerlink" title="07. 魔劍 [END]"></a>07. 魔劍 [END]</h2><p>經過了這段時間的修整，徹基本恢復健康。</p><p>龍為他學了很多王族不必要的技能，比方說料理、照護與營養，他本來就聰明好勝，學起東西也得心應手，這段時間下來也練就了不少服侍人的本事。</p><p>作為魔王，徹早就很習慣被服侍，被驕傲又身分尊貴的愛人服侍又是另一種情趣，也就不拒絕龍的照顧。</p><p>這段時間，兩人的感情稍有改變，龍也真正地從被溺愛的孩子成長。</p><p>秋季到來前，徹安排好大致行程，遠離霧氣繚繞的首都、揮別特別不爽的大皇后入境常悠國。</p><p>魔王陛下的行程相當簡單，視察國內狀況偶爾幫忙除去魔獸、觀察物價與收集情報。雖說能交給他人代勞，但徹在收集情報後習慣親自確認，正好與獻血時程一起，也算是利用時間。</p><p>兩人一路上參觀了市集、博物館與各種中產階級與貴族的商店，住過無數不同等級的旅館、吃了許多好吃與不好吃的食物。</p><p>對十幾歲的少年而言，這都是嶄新的體驗，雖說早就學過關於魔族各國的地理與文化知識，實際接觸又與紙上談兵截然不同。</p><p>沒有外人的干涉，旅途輕鬆又愉快，龍的心情一直很不錯，也學會了不少東西。</p><p>比方說，他正坐在酒吧裡跟剛認識的酒保閒談，他們聊得很愉快，除了當地的情報、人際關係、八卦甚至物價等瑣碎的細節，主要都是酒保開口。龍一項善於聆聽，他刻意接話時又更讓人愉快。</p><p>結束時，對方還送了他調酒與小點心，過甜的鬆餅上用魔族語寫著情話。</p><p>徹心情複雜地看著鬆餅上的告白。「這要給我吃嗎？」</p><p>「哦，對，你不喜歡甜食。吃一口？」說著把切了一塊送到徹嘴邊。</p><p>龍雖然性格高調，但並不會表現得如此明顯，這意味著他是有意為之。能感覺周圍人們的視線好奇又疑惑，對魔族很少有這麼親近的動作，稍有敏感度的人就能看出這舉動代表的意涵，這基本公開兩人關係匪淺。</p><p>這舉動乾脆俐落，由於過於正直，反而令人敬佩。</p><p>徹配合著吃了一口，味道很普通。龍隨口問：「感覺怎麼樣？」</p><p>「你餵我的話就好吃。」</p><p>雖然龍知道他是配合表演，仍是一愣，刻意說：「那我餵你吃。」</p><p>「好啊。」沒想到徹居然答應，還真的配著酒吃光，還拿餐巾抹了抹嘴。</p><p>結果刁難意外變成調情，主動的傢伙反而一臉難以接受。龍打量著徹：「你有時候真的很難懂，我還以為我已經是你肚子裡的蛔蟲，結果還只是寄生蟲而已。」</p><p>「很奇怪嗎？我也是有感情的人類。」</p><p>「對，我就是說這種變化。你生氣了吧？」龍摟著徹的手臂，這種撒嬌般的神態溫柔的哄勸，「如果我沒注意到，你就告訴我啊，我可以改。」</p><p>看久了，龍也能分辨出他的情緒。多數時候他會忍耐，這回卻很難得表現得這麼明顯。</p><p>徹彷彿想起令人不快的事，稍稍皺起眉頭。</p><p>「我確實對這食物不怎麼感興趣，但我很樂於配合你。」</p><p>話就說到這裡，沒有繼續。</p><p>龍支著頭笑看魔王陛下的表情，沒有追究。</p><p>只要不追著答案，就能夠盡情地沉溺在想像中。單戀是一個人的事，至今他依舊以單戀的方式愛著自己的父親，而徹正是意識到這點，對此感到無奈又歉疚，表現出來的只有很不明顯地佔有慾。</p><p>……</p><p>……</p><p>旅程繼續西向，荒漠中汲取不少魔物的鮮血。經過數次獻血的儀式，黑色邪劍中的寶石，紅色的寶石「龍之瞳」顏色逐漸變得鮮豔。</p><p>與此同時，龍在徹的指導下逐漸習慣戰鬥，也更習慣在被包圍的狀況下反擊。除了原本就拿手的近距離武器，也能夠流暢地在中距離與遠距離用魔法輔助。融合了水之都教育、魔王陛下的獨戰風格加上他自己對實戰的理解，逐漸磨出了屬於他個人的戰鬥風格。</p><p>原本徹只是認為龍有成為魔王的天賦，這次旅程更是讓他確信了這點。</p><p>在龍的幫助下，抵達血池以前龍之瞳的鮮血已經全滿，龍也成功取得了稀有的寶石，準備回到滄雨時向血池獻祭以獲得魔劍的青睞。</p><p>回程他們坐的是馬車。龍戳了戳那顆「龍之瞳」，「如果可以把魔劍借給我，讓我代為獻祭的話，你就不會那麼辛苦了。」</p><p>徹的魔劍相當於神王的權杖，是王權的象徵。一般來說這代表著要奪權。同樣的話被龍講起來卻毫無威脅性，反而讓他覺得十分可愛。</p><p>徹半開玩笑道：「要不然你試試？」</p><p>龍真的伸手去拔劍，一般狀況來說，這種認主的魔劍只有主人才能驅動，即使強制拔出也無法發揮力量，所以才有弒主奪劍的必要。</p><p>誰知龍就這樣伸手，輕而易舉地將象徵魔王的雙子魔劍中的「嗜血」拔出鞘。</p><p>兩人都是一愣，龍滿臉尷尬：「抱歉，我拔出來了。」</p><p>「沒關係。不過，你沒事嗎？」</p><p>徹伸手去摸龍握劍的手，他既沒有被吞噬，也沒被劍吸取魔力，只是不知所措地看著他。「怎麼辦？」</p><p>短暫沉思後，徹問道：「要不要試著戰鬥看看？」</p><p>結果正如他的猜想，不需要認主，龍能夠使用包含嗜血在內的每一把魔劍，就連一直無主的邪劍「亞雷特」亦同，</p><p>龍不但能夠正常使用魔劍的能力，血咒的反噬也不明顯。</p><p>有別於其他魔族的懇切請求，龍在血池中挑選武器的樣子，讓徹忍不住想：血池簡直就像是為了他而存在的。</p><p>這在滄雨的王族中也是史無前例，難道說是因為他身上的龍族血統？</p><p>魔王徹．曼德沙陷入了思考。</p><p>最初滄雨的血池是初代魔王．武聖皇廷的武器庫，神代以後諸神離開，將五界還給人類，血池的神兵利器則是武聖皇給自己後代的餽贈。</p><p>同樣做為武聖皇眷屬的龍族也能夠使用血池的武器，但是，強大的龍族本來就有足夠尖銳的爪，對這樣的人類兵器興致缺缺。</p><p>血魔法的詛咒算是解決了一部分，卻產生了新的謎團。在這之前，徹基本聚焦在龍做為皇子的天賦，卻始終忽略他身上那一半特殊的龍族血統。王族多少有稀薄的龍族血統，但是，像龍這樣擁有一半龍王血統的人還是第一個。</p><p>結束旅途，滿臉不快的大皇后星澄看徹的身體與精神狀態大有改善，只有把不滿吞回去，雙方都勉強忍受這個第三者的存在。</p><p>在這之後，三人之間有了共同的秘密。</p><p>龍偶爾代理魔王，平常偶爾去學校或者找家教上課，心情不好就溜出皇宮。他們就這樣維持著奇妙的平衡，支撐著滄雨王宮的和諧。</p><p>在這樣的狀況下，時間緩緩地流逝。</p><p>至於魔王陛下開始造訪滄雨的「夫羅多姆」大圖書館，從古老的記述中拼湊出可能答案，則是很久之後的事情了。</p><p><strong>【片刻休息．完】</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="01-罪詠" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa01/"/>
    
    
    <category term="BL" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/BL/"/>
    
    <category term="魔王組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/devils/"/>
    
    <category term="R15" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/R15/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罪衍-片刻休息(3)</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/07/sin15/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/07/sin15/</id>
    <published>2022-05-07T09:04:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-25T06:58:02.512Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>2022情人節<br>TAG：魔王組、R18、BL、骨科</p></blockquote><h2 id="04-身側-R15"><a href="#04-身側-R15" class="headerlink" title="04.  身側 [R15]"></a>04.  身側 [R15]</h2><p>沉睡數天的徹，在龍的親吻下悠悠醒來，那是個格外小心、帶點試探意味的吻。</p><p>如同花瓣般柔軟的觸感、纖細的睫毛，即使湊近仍毫無瑕疵的肌膚。輕柔、帶著點哄騙氛圍的嗓音帶著熱氣從耳畔響起：「早安，父親大人。」</p><p>徹眨了眨眼，腦袋仍有些混沌，以至於他過了將近一分鐘才回應。</p><p>「……早安。」</p><p>龍稍稍瞪大眼睛，一臉錯愕地看著他。「你醒了？」</p><p>徹本來想說「是」，可是腦袋一片渾沌，與平常的狀態相比實在算不上清醒。正當他糾結著怎麼形容時，龍撲進他的懷裡，還湊到頸窩蹭了蹭。</p><p>「我還以為你永遠不會醒了。你都睡了兩個禮拜！」</p><p>反而是徹愣住了：「才兩個禮拜？」</p><p>「什麼『才』？兩個禮拜已經夠久了，我跟星澄大人都快嚇死了！」</p><p>「星澄也知道的話，應該沒找祭司？」</p><p>龍一臉委屈無處可發，「沒有。你到底是怎麼回事？」</p><p>「老毛病了，」徹說著又懶洋洋地瞇著眼睛，還沒睡著，就被身邊的龍硬生生搖醒，「不準睡！不，不對，至少自己吃飯跟洗澡啊！」</p><p>「……好。」</p><p>魔王陛下已經昏昏欲睡，朦朧間被龍拎著沐浴跟用餐，幾乎是渾渾噩噩地任人擺布。等到身體休息足夠，不知道又過了多久。</p><p>自從登上魔王的位置，已經很久沒有這種放鬆的感覺。</p><p>不必戒慎恐懼、不必擔心從暗處刺來的劍、從骨髓深處蔓延的疼痛，不必扼殺情感、不必把笑容與美貌當成武器，不必推敲每個夾槍帶棍的字句代表的真正含意。</p><p>與星澄結婚後、並且依照計畫讓她懷孕之後，兩人基本就是分房睡覺。</p><p>他曾被星澄質問到底有沒有心。</p><p>應該是最親近的大皇后問出這個問題，本身就是讓人傷心的事情。光是要開口指出一點，就讓人心碎。有時候徹會想，是否因為他將笑容緊箍在臉上，不表示憤怒也不爭辯，就意味著他永遠不會受傷。</p><p>把所有的念想徹底抹去之後，剩下的，是就連他都陌生的自己。</p><p>是笑面魔王、是惡靈、是屠夫、是玻璃娃娃，唯獨不是被視為人類。</p><p>小時候的玻璃娃娃期盼著能夠成為沒有眼淚的人，過了數百年，他終於尋求到夢寐以求的日子。這是幼小的他所企盼的未來，是沒有眼淚的明天。如今他不再弱小，更不必向強者搖尾乞憐，卻早已迷失方向。</p><p>經過數百年歲月累積下來的疲倦早已深入骨隨，即便睜眼能夠看見日光、在詛咒發作時也會掙扎著求生，遇到更強大的存在也會算計著利用對方。</p><p>在已經放棄尋找休息之處的現在，卻遇見了重要的人。</p><p>徹睜開眼睛，正好望進龍的眼裡。</p><p>那雙紫色眼眸彷彿清澈見底的水，毫無雜質。他下意識伸手想遮住那雙凝望自己的眼眸。誰知龍稍微垂首，羽毛般輕巧的吻落在他的手心。</p><p>「早安，」他的聲音跟眼眸都含著笑，「我的魔王陛下。」</p><p>心跳似乎稍稍加快，徹對這感覺很陌生。</p><p>「……早。」</p><p>晨光中，龍笑嘻嘻地吻在他鼻尖，「要一起吃飯嗎？」</p><p>啊，原來如此。這種感覺就是愛。</p><p>身分尊貴的兩人穿著睡衣，用舒服的姿勢倚靠在一起，很隨意地談著天。與其說這是在談天，不如說是龍單方面地在說話。</p><p>「你之前有時候會消失，是因為身體的關係嗎？」</p><p>徹微微點頭，他看著龍隨手撿起放在一邊的葡萄，叼在嘴上湊過來。過去他這麼做，徹總是不配合他的小情趣，乾脆把果實按回龍嘴裡，惹得龍抱怨連連。</p><p>這回他稍微湊過去，吮吻的同時，舌頭將葡萄挑回嘴裡吃下，舔了舔嘴唇。</p><p>這舉動太出乎意料，大膽挑釁的龍居然滿臉通紅。</p><p>「你、你在做什麼……」</p><p>「我肚子餓了，吃東西。」</p><p>這種話通常是龍在說，面對徹難得配合，龍明顯不知所措。他只好又拿了些水果餵他，卻不敢用同樣的方式引誘，把剝好皮的葡萄湊到他嘴邊。</p><p>彷彿在他眼前的是某種危險的猛獸。</p><p>徹一向不太喜歡這種帶著畏懼的視線。只不過，現在似乎是例外。他不只享受龍的寵愛，也喜歡他困惑又難得紅透的耳朵。龍滿腹疑惑，見他很難得配合，還以為徹又有什麼打算。</p><p>「你是怎麼回事？」</p><p>「可能是餓了？」說著湊過去要吻他。配合前後的語境，龍滿臉通紅把他推開：「你發什麼神經。我知道了，你想轉移話題是不是？告訴你，你呼呼大睡的這段時間，工作可都是我做的！星澄大人說，我做得很不錯。」</p><p>他驕傲的樣子像驕傲的小獸，比平時看起來更可愛。</p><p>徹忍不住笑：「這樣啊。」</p><p>龍喜歡被誇獎，喜歡邀功。以前徹會摸他的頭，說他是好孩子。看著龍一臉期待、想被誇獎的表情，徹下意識地摸了摸他的頭，氣急敗壞的小皇子憤怒地拍開。「我們滄雨的魔王陛下，向來賞罰分明。我認為，您應該給我應有的獎賞？」</p><p>這不是龍第一次提出要求，徹好笑地看著他：「你想要什麼？」</p><p>「我要知道你的祕密。我都幫你幫到這種程度了，你最少也該把原因告訴我吧！你的身體狀況是怎麼回事？別跟我說是睡眠不足，那只是表面上的原因。」龍把玩著他散在肩上的長髮，復又鬆手，「這跟你身上的紋路有關嗎？」</p><p>徹很輕地點頭。「下次我再告訴你。」</p><p>「下次又是什麼時候？」龍稍稍瞇眼，一臉不信任。「你這個騙子。」</p><p>他雖然一臉不高興，卻沒有繼續追問。這種帶著縱容的薄怒，是讓人心動的情話，比視線灼灼彼此凝視的告白更讓人心動。</p><p>「我是打算告訴你。」</p><p>徹注視著心愛的人，這個擁有自己血統的孩子，帶著少年特有的純真仰望著他，彷彿對接下來即將發生的事情一無所知。</p><p>他垂首咬開黑色絲綢襯衫的領結，從喉結開始，沿著敞開的胸口親吻。</p><p>仍舊帶著微笑的魔王陛下俯視著自己的愛人。</p><p>「哎？什麼，你……」</p><p>徹伸手將龍困在自己的雙臂之間，「你不是說，要把你當成大人嗎？結束之後，我就告訴你。」</p><p>「騙人，你是要偷懶嗎？我可不做白工，你要是再騙人的話我……」</p><p>接下來的話被吞了下去，滿口牢騷碎成甜膩的輕哼。</p><p>總是主動進攻的龍難得被動，讓他慌了手腳。龍理智上想要繼續追問，卻又覺得拒絕實在可惜，搔癢似的輕吻像是訴說著情話。</p><p>偶爾龍會因為這種陌生的快感下意識伸手推拒，復又鬆開手，歡迎他的進攻。這種不乾脆的推拒像是戀人之間的小情趣。</p><p>親吻從耳尖往下滑到頸側、喉結、鎖骨。</p><p>遮光的窗簾將刺眼的日光遮蔽在外，此刻的他們需要的只是夜晚。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="01-罪詠" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa01/"/>
    
    
    <category term="BL" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/BL/"/>
    
    <category term="魔王組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/devils/"/>
    
    <category term="R15" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/R15/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
