<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>琉的大圖書館</title>
  
  <subtitle>琉的小說創作倉庫。</subtitle>
  <link href="https://hsiulung.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hsiulung.github.io/"/>
  <updated>2023-04-12T13:53:18.842Z</updated>
  <id>https://hsiulung.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>森千琉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十一話、致守望者們．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/10/ms071/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/10/ms071/</id>
    <published>2023-04-10T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-12T13:53:18.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>隆科城不遠處的森林，是冒險者公會暫時派駐城外的救助站。</p><p>此時正是中午，兩位大人正在指揮所與公會高層商談，沙婉拒參加會議，選擇則在外休息。</p><p>由於在隆科人生地不熟，也沒有什麼能夠談話的對象，沙索性找了個安靜的地方休息。前天抵達後，他便加入隆科城的軍隊，被由希推薦成為先遣隊的一員，連夜往前線探查，現在才終於能夠休息。一開始，沙本來以為很難跟這些來自八方的異族交談，卻沒想到不論是神族、魔族、精靈以至於天使族都對他和顏悅色，同齡的人甚至主動跟他打了招呼，很快也跟幾個人混得臉熟。</p><p>「今天的伙食還是一樣難吃。」身邊的混血經理開口說道。</p><p>少年的名字是米勒，有著一頭淡金色短捲髮，下垂的眼睛看來毫無精神。</p><p>他一臉嫌惡地咬了口蘋果，「如果不是快繳不出房租，我才不想做這種無聊的後勤工作。說起來，你有神代遺產，怎麼會接受這種任務？」</p><p>沙喝了口肉湯。肉湯味道淡如水，看起來隆科城的冒險者公會經費拮据。</p><p>他也不願透漏太多，隨口道：「我是跟其他人一起來的。」</p><p>米勒本來一臉困惑，突然指著沙的臉「啊啊啊」地叫起來。「我想起來了，你就是那位大人帶來的跟班！」</p><p>「……嚴格來說，我不是他們的跟班。我另有侍奉的主人。你們也認識那兩位嗎？」</p><p>「怎麼不認識，他們在隆科很有名，就是水之都的移動圖書館還有火神的大祭司！難怪副會長會叫我跟你一起，原來你也是特別的那種人。」米勒說著壓低聲音，「你知道那兩位大人為何經常造訪隆科嗎？」</p><p>沙有些不明所以。「難道不是喜歡這裡的氛圍？」</p><p>「隆科確實很棒啦，在這裡可以像是在水之都一樣自由，即使是像我這樣的混血也能夠有相同的機會。不過，像這樣的自由都市其實不少，靠近水之都的韋蘭德才是首選。」米勒神秘兮兮道：「他們之所以經常造訪，是因為我們的副會長大人！」</p><p>「是之前見過的那位滄雨小姐吧。她好像也是混血？」</p><p>「她是精靈跟魔族的混血，把那兩位耍得團團轉呢！」</p><p>因為這發言太超乎想像，沙有瞬間沒能聽懂他的意思。</p><p>「我們得會長大人跟那位很難相處的前王子一直關係曖昧，可惜，她已經花名有主，很快就要結婚了。以後可能很難像這樣得到他們的支援了，畢竟這位前王子可是大忙人啊！」</p><p>聽他意思，就好像他們是為了那位副會長小姐才出手相助。</p><p>「他們不是那種人，如果真有需要，他們也會願意出手相助。」</p><p>米勒嘆氣道：「如果真能這麼順利就好。畢竟像我們這樣的小城市，不但拒絕了教會也拒絕了王權的影響，很多貴族都把我們視為眼中釘。這樣的城市即使毀滅了也沒人在意，而且水之都的狀況也沒好到哪裡去。他們都自身難保了，又怎麼能期待外人來救我們？」</p><p>「水之都有什麼問題嗎？」</p><p>米勒「啊」了一聲。「抱歉，請你忘記我剛剛說的話。」</p><p>「我接下來的目的地就是水之都，這些事情我未來會知道嗎？」</p><p>「如果你會接觸到那位移動圖書館，那應該是會知道。說起來，你既然跟那兩位大人認識，也就是說你見過昨天的那兩位嗎？是兩個氣質高貴的人，雖然一個像是魔族，神族語卻說得很好。另一個是神族的貴族，好像是那個人的妹妹。昨天我……」</p><p>突然聽見營地的方向傳來騷動聲，原本坐在身邊的幾個人交頭接耳地說了幾句話，迅速起身離開。</p><p>突然聽見有人大喊：「米勒！昨天的那兩個人來了，你不是說想跟他們道謝嗎？」</p><p>「真的？我馬上過去！」</p><p>米勒剛起身，正好看見熟悉的身影走來。金髮雙馬尾上紮著的紫水晶髮飾，正是紫晶。</p><p>「沙，我終於找到你了！原來你躲在這種地方。我們帶了下午茶給你，我們找地方一起吃吧！」</p><p>「斐斯特蕾雅殿下。」</p><p>跟在他身後的是亞德跟琉璃，三人相當引人注目，幾乎所有人都停下手中動作竊竊私語。米勒更是激動地上前，神情激動：「大人，你還記得我嗎？」</p><p>「你是……昨天受傷的那個精靈嗎？」</p><p>「是的！不過我是精靈的混血。」</p><p>「身體狀況如何？」</p><p>「托您的福，現在已經完全治療好了。雖然還不能立刻回到前線，但也能夠做些簡單的雜活。」</p><p>看沙一臉茫然，紫晶笑道：「之前還沒能跟你炫耀，我跟哥哥昨天救了很多人呢！」</p><p>根據紫晶所說，三人野外採集藥草不久就碰上了重傷的先遣隊，身後甚至還有零星的魔物追上。尤爾、亞德以及紫晶三人聯手解決魔物，而米勒就是先遣隊的一員。</p><p>由於情況緊急，尤爾只能先治療狀況最危急的幾人，傷勢稍輕的就只能暫緩。</p><p>亞德跟紫晶也學會簡單的治癒術，卻不曾用於實戰上。</p><p>滿地鮮血與迴盪在耳邊的悲鳴，更加深了紫晶的緊張。於是兄妹倆一起回憶課堂上的內容，之前不曾成功施展治癒術的亞德也成功使用治癒魔法。對傷勢最嚴重的幾位進行緊急處置後，尤爾當場示範用採集的藥草製作恢復藥以及魔力藥水，並且向外求援。</p><p>「不過因為狀況太嚴重，我跟哥哥就只能一直通過冥想跟魔力藥水恢復魔力……」紫晶說著摀住嘴巴，「說道魔力藥水，我開始感覺有點反胃。」</p><p>「傷者很多嗎？」</p><p>「本來只有幾十個人，後來也有其他受傷的冒險者也加入營地，都數不清用了幾次魔法。雖然又忙又累，但是很有成就感。這是我第一次用自己的力量幫助人。你呢？有沒有遇到什麼特別的？」</p><p>「算是交到了朋友。」沙指了指米勒，他想了想，又補了一句：「好像知道了一些別人的隱私。」</p><p>與其說是由希的戀愛讓人驚訝，沙驚訝的其實是這個人員來會有喜歡的對象這件事。但由於這個想法實在太失禮，他也不好意思開口。</p><p>「是什麼？」</p><p>「我想以後應該就會知道吧。」</p><p>此時，米勒正握著亞德的手，軟模硬泡地要求他務必跟自己吃個飯。</p><p>有賴米勒的大嗓門，亞德跟紫晶被感激的冒險者包圍。實在盛情難卻，還答應了跟他們一起吃飯。</p><p>又鬧騰了一番，幾人終於有時間用下午茶的時候，由希跟尤爾也正好從帳篷裡面走出來。看見跟在他們身後的黑髮女性，沙忍不住多看了好幾眼。</p><p>那位冒險者公會的副會長，是擁有精靈與魔族混血的異族美女。她的一頭長瀏海遮住半邊眼睛，身材高挑，給人一種憂鬱學者的印象，反而不怎麼像冒險者。</p><p>「你幹嘛一直盯著她看，你喜歡那種類型嗎？」</p><p>沙搖搖頭。「我聽說了一件事，不知道是真是假。聽說那位副會長……好像認識由希他們。」</p><p>「這我知道，那個副會長還直接喊他『由希』。如果水之都的女王陛下聽到可能會氣死吧！總感覺由希對她特別溫柔，該不會是喜歡她吧？」</p><p>沙很震驚：「看得出來嗎？」</p><p>「很明顯，你該不會看不出來吧？」</p><p>困惑的天使族少年思考了片刻，還是搖搖頭。</p><p>「那就是一種曖昧的氣氛，那種很特別的視線交流，光看就知道他們有點什麼。」</p><p>「是、是嗎？」</p><p>「這是本……本小姐的直覺！但那是大人的事情，跟我們沒什麼關係。」紫晶說著拿出一塊麵包，撕下一小塊遞到他嘴邊。</p><p>「殿……小姐，我自己吃就可以了。」</p><p>「不行，你得先去洗手。我餵你吃。」</p><p>「大小姐……」</p><p>又隨意聊了一些其他的話題。</p><p>關於米勒不小心透漏的內容，沙一開始也沒有特別放在心上，直到許久之後才想起。</p><p>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」</p><p> ……</p><p> ……</p><p>隆科城防禦戰<br>    - 滄雨由希路線<br>    - 亞德跟紫晶的實戰學習，亞德使用晨曦+神聖魔法 &gt; 冒險者中的謠言<br>    - 推進亞德琉璃&#x2F;沙紫晶戀愛進度&#x2F;琉璃尤爾<br>    - 得知深淵氣息濃郁的消息&gt;黑暗神的復活&#x2F;逐漸熟悉後不用敬稱<br>    - 尤爾&amp;由希而受傷<br>    - 滄雨來看他們並送上婚禮邀請函，由希請琉璃幫他送禮</p><p>2 聖離開千姬的領地，前往尋找海妖，準備與亞德等人會合<br>1 珞緹雅的回鄉之旅</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第七十話、致守望者們．中</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/09/ms070/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/09/ms070/</id>
    <published>2023-04-09T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-10T14:52:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>朦朧不安的夜晚終於過去，出行的三人果然沒有回來。</p><p>即使加固了結界，琉璃依舊難以入眠。</p><p>一方面被亞德的事情佔據心思、擔心前去看望的三人，有時候卻也想到即將到來的測試。</p><p>在活躍的思緒影響之下，琉璃在床上輾轉反側。</p><p>晨曦初透，輕敲窗戶的聲音傳來「叩叩」聲。</p><p>本來琉璃還以為是錯覺，聽見鳥兒的叫聲才循聲看過去。只見藍色鳥兒穿過結界站在窗台，鳥喙輕敲著窗戶，腳上則綁著信箋。鳥兒的脖子上掛著尤爾的其中一只耳環，信箋上能感受到來自沙的魔力，看樣子是他們傳來的訊息。</p><p>琉璃小心翼翼打開窗戶，鳥兒輕巧地落在她手上。</p><p>於是琉璃提早準備好早餐，等待亞德醒來之後定奪。</p><p>雖然時間稍晚一些，亞德仍在早晨做好準備準備晨練。今天他穿著輕便的上衣，略長的頭髮在腦後紮成小馬尾，一身輕快的打扮讓他看來顯得比平常稍微平易近人。</p><p>「早安，琉璃。謝謝妳昨天的茶，我睡得很好。不過……妳是特別早起，還是沒有睡好？」亞德說著仔細盯著她看，「看起來好像是後者。現在時間還早，要不要先回去休息？等到中午我再去叫妳。」</p><p>「謝謝您的關心。您今天也打算自主訓練嗎？」</p><p>「是啊！旅行過程中訓練時間變得不太固定，想要維持手感。桌上的是信嗎？」</p><p>「是尤爾他們寄來的信，您要先讀信嗎？」</p><p>「那就一起讀信吧。」</p><p>於是，亞徳拆開信件，跟琉璃一起閱讀。</p><p>信件是通行語寫成，看來是由希口述、尤爾抽空負責執筆，字跡頗為潦草，看得出在慌忙中寫下。</p><p>第一段是簡單的狀況報告。</p><p>「先遣隊已經完成百分之九十的緊急處置，只有三名成員還下落不明。現在狀況已經勉強控制住，還需要幾天時間。稍晚我會把這裡的狀況向聖法提加報告，這幾天請自由安排。如果兩位奠下已經休息完畢，請到冒險者公會的告知來意，他們會帶你們過來。」</p><p>接著是尤爾的……該說是信件嗎？應該說是發牢騷還是日記般的東西。</p><p>「我從以前就很討厭雪少爺一起旅行。無論在什麼季節、用什麼方式旅行，總是會遇到一些麻煩事。就算已經不是王族，他還是在為別人的安危奔走。明明老是自稱學者，就是不乖乖待在幕後，還說要負責守夜。我費盡心思終於讓他願意睡覺，夜深人靜仰望天空，我突然想起自己明明是火神的大祭司，為什麼我會待在這種地方負責研磨草藥？肯定是因為遇人不淑。你們自己也要小心一點，肯定會被捲入大麻煩，這是我作為過來人的警告。<br>備註：上次的酒挺好喝的，準備好等我回去吧。<br>備註的備註：只需要一人份就好，由希那傢伙不需要。」</p><p>這段話之後，是尤爾潦草的署名。</p><p>兩人看完都忍不住嘴角上揚，亞德笑道：「他們感情真好。」</p><p>「是啊！他們好像認識了很久，我也想要有這樣的朋友。」</p><p>「水之都有各式各樣的人，我想應該很有機會遇到。我是挺想去幫忙的，畢竟昨天也跟紫晶做了不少藥草，想看看傷者的狀態。另一封信是給紫晶的？」</p><p>另一張則是正式到有點突兀的報告，看樣子是沙寫給紫晶的內容。兩人沒有細讀，準備把信件留給還在被窩中的紫晶。</p><p>琉璃問道：「殿下您今天有什麼安排呢？」</p><p>「我準備先去晨練，之後，妳就陪我一起用餐吧。其他等紫晶醒來再說。」</p><p>按照亞德的安排，這天安排了劍術的基礎訓練，之後則是冥想。平常他會跟沙結伴出行，有時候慧跟尤爾或者由希一起，為了安全起見，今天他改在室內鍛鍊。</p><p>琉璃跟著亞徳進行冥想訓練，可是由於睡眠不足加上思緒混亂，實在效果不彰。</p><p>兩人最後一起用過早餐，亞徳向琉璃請教各種花茶的用處及泡茶的方法，並在琉璃的指導下準備好茶具，實際泡了一壺茶。他不算熟練地倒了杯茶，「妳喝茶的時候習慣加兩顆砂糖吧？」</p><p>「啊，是的。殿下您記性真好。」</p><p>琉璃看著亞徳在漂浮著玫瑰花瓣的紅茶裡加入兩顆砂糖，稍微攪拌後推到她面前。</p><p>「稍微休息一下吧？昨天辛苦妳了。」</p><p>心中有什麼東西隨著玫瑰的芬芳擴散，琉璃一瞬間不知道該怎麼回應。她本以為亞徳是想跟她保持距離，但現在看起來似乎不是如此。這位殿下究竟在想什麼？</p><p>看她遲疑，亞徳笑道：「雖然比不上我的老師，但味道應該還過得去。」</p><p>為什麼要對我這種人這麼好呢？</p><p>琉璃強壓下心中的困惑。亞徳肯定不會想看到自己的未婚妻是個唯唯諾諾、毫無自信的人，所以，這時候不應該提出問題，更該坦率地表達謝意。</p><p>「不，不是這樣。我沒想到殿下會親自為我泡茶，我感到非常高興。就連百合女王也不曾對我這麼好。」</p><p>「妳是我的未婚妻，這本來就是理所當然的。但如果妳覺得開心的話，能不能答應我一件事？」</p><p>琉璃的腦袋有一瞬間空白。「哎，好、好的。是什麼呢？」</p><p>「去休息一下吧。」</p><p>「可、可是，如果我去睡覺的話午餐該怎麼辦？」</p><p>亞徳無奈道：「這裡可是旅店，有必要的話我會請他們送上來。有什麼不吃的東西嗎？」</p><p>「我今天胃口不太好，不想吃太多東西。」</p><p>於是，琉璃在亞德的監督下用完早餐、喝下讓人身心放鬆的花茶。</p><p>不知道是茶的效果、還是因為亞徳實在太可靠，奔騰的思緒終於停下來，遲來的疲倦湧上，琉璃揉了揉眼睛，掩著嘴打了個哈欠。</p><p>「其他事情不必太過擔心，我會做適當安排。晚安，琉璃。我們中午的時候再見？」</p><p>雖然亞德態度依舊溫和，語氣卻已經變得強勢，再繼續拒絕下去恐怕太過不近人情。</p><p>「謝謝您。」</p><p>此時亞徳已經垂首閱讀，只對她擺擺手，示意她儘快休息。</p><p>躺在床上時，琉璃突然想起昨天跟沙的談話，風天使族的少年曾說過她很幸運。</p><p>一開始她還感到有些忿忿不平，表面上她的經歷確實一帆風順，卻也不是毫無荊棘的康莊大道。</p><p>如今，她似乎有一點理解沙的意思。</p><p>如果她想要，亞徳肯定會對她呵護備至，不只是因為他一直是個溫柔的人，而是因為他很樂意讓琉璃自由選擇。即使是琉璃視為恩人的百合女王，也總是只在表面上給她選擇自由。</p><p>一直以來，琉璃很習慣在上位者的指導下前進。</p><p>她其實不討厭這種被控制的感覺。畢竟這條路很平順，只要往下走就能夠抵達想要的未來。</p><p>她看來自由，卻也不自由，不曾想過自己能夠做選擇。</p><p>保護亞徳本來是她被賦予的責任，與好惡無關。</p><p>如今，這份責任終於成為她本人的願望。</p><p>她打從心底尊敬並且喜歡這位黑髮紫眼的神族王子，盼望他的成長能夠將混亂的世界導向和平的方向。</p><p>為了能夠好好地盡到自己的義務、為了能夠對有需要的人伸出援手，她現在必須做的就是好好休息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十八話，賢者大人的課題．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms068/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms068/</id>
    <published>2023-04-08T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-09T15:11:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>由於時間緊迫，由希為兩人挑選了適合戰鬥的護甲與隨身小刀作為見習徽章的賀禮，就馬不停蹄地回到旅館開始今晚的訓練。</p><p>經過由希的簡單測試，兩人實戰多少有些問題，但共同的問題是要加強危險感知能力。他們戰鬥能力雖強，但主要習慣自保，沒有護衛他人的經驗，反應速度不夠快。就細節來說，琉璃的防禦能力不成問題，需要強化的是實戰經驗與反應能力。沙則正好相反，在耐久力跟防禦方面比較薄弱。</p><p>訓練過程中，兩人從由希口中得知了幾件事。</p><p>首先，正如沙的推測，是神王陛下主導了這次的測試。他的本意是希望以正規管道進行嚴格測試，換掉沙選擇其他護衛。其次，也就是稍早之前由希沒透漏的內容——神后陛下、斐斯特蕾雅與百合女王同時委託由希協助兩人通過訓練。</p><p>「我一開始其實拒絕過幾次，畢竟牽扯到跟王家向來很麻煩。」</p><p>沙問道：「那您為何最後改變了主意？」</p><p>「理由很複雜，從結論來說……可以說是因為亞德，但也可以說是為了自己。」</p><p>由希短暫沉默，似乎陷入了回憶。</p><p>「我跟他的父母都有點交情，不論是伊芙蕾希雅殿下或者龍殿下都跟亞德一樣都是心胸開闊且非常優秀的人。我一廂情願地認為，只要等他們繼承王位，和諧的世界自然就到來。可惜未來沒有按照我料想的那樣發展，我也一直沒有後悔更早插手。所以，這次我要從根本開始，想確保神王陛下不會如願。」</p><p>由希態度從容地說了對神王不敬的話，而且顯然還不打算住口。</p><p>「……您很討厭神王陛下嗎？」</p><p>「有部分確實很惹人厭。神王希尼斯並不是個惡人，卻是個腦袋不知變通的蠢貨。比起神族跟魔族互相憎惡、彼此爭鬥，我更希望人們彼此尊重、和諧相處的時代能夠到來。而且，不論未來是斐斯特蕾雅殿下、亞德殿下甚至是聖王閣下即位，都很有可能往我期待的方向發展。」</p><p>由希頓了頓，雙手抱胸的的姿態笑著看他們。</p><p>「既然他願意把王儲交給水之都，那麼，我將會以學者身分盡自己的責任。神王陛下不是說想跟天使族合作嗎？那麼，有個有個天使族的王子妃跟德古家家族的護衛正好能夠改善雙方的關係。」</p><p>沙困惑道：「我很高興您願意幫忙，但是我很好奇。您為什麼要把這麼重要的事情告訴我們？」</p><p>「我畢竟是神族跟魔族王室的混血，不過因為我出身水之都又曾是王族，不容易受到歧視。但就學的過程，我親眼見證許多優秀的同儕因為血統被徹底剝奪機會，一直覺得不平，卻沒有出手幫助。直到伊芙蕾希雅殿下過世，我才徹底覺悟。即使我以學者自居，卻不能以此為藉口，袖手旁觀地夢想和平時代到來。現在神王希尼斯陛下年事已高、即位者斐斯特蕾雅殿下對魔族相對友善，西方的魔王陛下又是有史以來對神族最友善的魔王。倘若等到大皇子即位，神族跟魔族的關係又會回到原點。這不論對混血或者對天使族來說，都是千載難逢的機會。」</p><p>「我們家主確實也是這麼說的。」</p><p>由希接著說道：「所以我才直接把我的目的告訴你們。如果只是像老師那樣教導，只會成為你們的老師或者前輩，而不能成為同伴。」</p><p>琉璃顯得很困惑：「這樣的我……也能夠幫到您嗎？」</p><p>「當然可以。你們還很年輕、心胸開闊且學習能力強，有很高的可塑性。不只是兩位王儲，像你們這樣的孩子更是支撐聖法提加未來的希望。我能感覺到沙是想待在斐斯特蕾雅殿下身邊，通過努力與實力以正規方式加入聖法提加，想多少提供一點幫助。」由希轉頭看向琉璃，「琉璃妳是怎麼想的？妳是想成為王子妃、公爵夫人，還是有其他的規劃？」</p><p>琉璃居然被問住了。她遲疑了片刻：「我並沒有什麼遠大的理想，只是想離開天使園而已。」</p><p>「為什麼？啊、如果妳不方便透漏，也不必勉強告訴我。」</p><p>琉璃搖搖頭：「不是勉強，但我……我一直感覺很孤獨。我雖然是名義上的公主，實際上，我在貴族中一直被當成異類，也經常因為出身被嘲笑。不論再怎麼努力，都不會被認可。所以，當百合女王問我願不願意到聖法提加的時候，我想就沒想就答應了。我只是在逃避讓我不舒服的環境，並沒有什麼遠大的目標……對不起。」</p><p>「為什麼要跟我道歉？我並沒有期待妳說出什麼宏大的願望。能夠從小訂定目標的人本來就是少數。我小時候也一直以為我會成為水之都的國王，也按照王族的傳統結婚。但我一直覺得活著很無趣，成為國王之後，我多半沒辦法兼顧研究……想著就覺得活著毫無意義。」</p><p>「由希也是嗎？」</p><p>由希笑道：「我是開始研究魔導具跟預言書之後，才找到生命的意義。我相信每個人都有自己的熱情，只是需要時間挖掘。如果妳想，也可以跟亞德培養好關係？我想他會是個不錯的丈夫人選。」</p><p>「是這樣說沒錯……」</p><p>想起亞德早先那段想要保持距離、不需要回報的宣言，琉璃實在開心不起來。</p><p>她對亞德其實頗有好感，卻覺得這個溫柔、好脾氣的王子殿下很難親近，甚至比由希更有距離感。</p><p>「一般王族會在水之都最少待個三至五年，這段時間，妳可以盡可能地認識來自五界的人、接觸新的事物。眼下就先把通過測試當成目標，明天的事情明天再想。至於我剛才所說的事情……你們只要知道這件事就好，不必立刻做出回復。但如果你們打算站在舊貴族那邊，請做好與我為敵的覺悟。」</p><p>沙笑道：「絕對不會發生那種事情。」</p><p>「我可一點都不想跟海亞博士您為敵啊。」</p><p>與沙、琉璃等人相比，現年百歲左右的由希成年已久，也有過一次婚姻。</p><p>以他的年齡，即使有一、兩個跟他們同年的孩子也不奇怪。</p><p>面對他們的時候，由希偶爾會透漏出格外溫和的一面。有時候可以感覺到，被他像是研究成果那樣觀察、悉心培養，對從小就必須獨立的兩人來說，這都是很難得的經驗。</p><p>「閒聊結束，接下來我準備教你們簡單的索敵跟反制魔法。這些魔法拆開都不難，要做到彼此連動就需要精細的魔法操作。這是我找到的參考書，我會先示範給你們看，晚上我會先跟尤爾去前線的時候正好讓你們閱讀理論。」</p><p>沙困惑道：「不是應該先閱讀理論之後才實際操作嗎？」</p><p>「一般來說是這樣，但有些人比起理論只擅長實戰，精靈族通常就是如此。如果感知能力夠強，甚至不需要理解理論的細節。我先為你們展示一下結界的使用方法，你們可以儘量嘗試，甚至創造自己的使用方法。」</p><p>於是，移動圖書館的講堂開始了。</p><p>而這第一堂課就不算容易。</p><p>他以在旅館樓層設下的結界為例，為他們展示組合結界的各種可能性。</p><p>琉璃熟悉的是防禦為主的結界，由希展示的則是防禦、反擊、限制甚至是治療等各種功用的結界，通過控制結界的範圍、搭配魔法陣，使用方法更是多不勝數。</p><p>「小範圍的強力結界可以做為盾，也可以成為劍。如果魔力控制得宜，也能夠進行遠程攻擊。」</p><p>「就防禦角度而言，結界的使用者也要能夠通過魔法陣驅動結界，甚至考慮魔力不足的狀況下能夠轉化他人的魔力做為己用。或者在平時使用魔導具保存魔力，在必要時為自己補充。」</p><p>「一般感知敵人是以自己為中心，將魔力往外延伸，長時間下來很消耗魔力。因此，實戰中經常使用的替代方案大概有幾種。首先就是……」</p><p>兩名見習護衛聽得頭昏腦脹，又感到十分新奇。</p><p>課堂持續了數小時，直到太陽西下，兩位殿下帶著剛採來的藥草回來這才結束。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/yukki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十九話、致守望者們．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms069/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/08/ms069/</id>
    <published>2023-04-08T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-09T15:39:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>尤爾將塞滿藥草的竹簍擱在地上，發出一聲悶響。緊接著他槌了槌肩膀。</p><p>「真是累死我了。雪少爺，你得給我送一打隆科的啤酒！」</p><p>由希正在指導沙維持結界強度，聽見尤爾難得的埋怨，稍微回過頭。</p><p>由希見狀在他身上扔了個恢復術、加速回復的結界，「怎麼回事，不順利嗎？」</p><p>尤爾臉上是無法遮掩的疲倦，身上臉上都有細小的傷口，說不出的狼狽。</p><p>「何止是不順利？簡直是糟透了。我本來打算去近郊的森林就好，走了幾個小時，沒想到那裏居然也出現了漏網的魔獸，還看到隆科的衛兵扛了傷者回來，那狀況慘不忍睹。今年的魔獸數量更強，而且有很多是受到深淵力量祝福的個體……晚上我大概別想睡了，得把這些東西都弄成藥草。」</p><p>兩人談話的時候，兩位王儲也走進房間。</p><p>王家兄妹狀況比尤爾糟糕，臉上、衣服上都沾著些許灰塵，甚至帶有些許乾涸的血汙，他們就像兩只飄著的幽魂，慢飄到房間內。亞德狀況好一點，攙扶著紫晶坐下。</p><p>沙與琉璃見狀連忙終止練習，前去關心。</p><p>沙擔心道：「公主殿下還好嗎？」</p><p>亞德道：「別擔心，只是魔力消耗過度，稍微休息一下就行。你把她抱到床上去睡吧。」</p><p>「可是，公主殿下還未婚。我……」</p><p>聽見半夢半醒的紫晶還在呢喃：「不行，我已經沒有魔力了……魔力藥水好難喝……」</p><p>亞德瞥了他一眼，眼裡都是恨鐵不成鋼，轉而強硬道：「這是命令。」</p><p>沙這才把半夢半醒的紫晶抱起。亞德看著沙小心翼翼地抱走紫晶，這才開始閉目養神。沒多久，玫瑰的甜香傳來，亞德緩緩睜開眼睛，正好看見琉璃在身邊坐下。</p><p>「這是玫瑰花茶，能夠舒緩神經。要不要喝一些？」</p><p>  「……謝謝。」</p><p> 亞德接過帶著香氣的玫瑰花茶，湊到鼻子旁嗅著香氣，小心翼翼地啜了一口。</p><p>  「我本來聽說您跟公主殿下是去近郊的森林採藥草，看起來好像不只是這樣。」</p><p>  亞德又喝了幾口玫瑰花茶、搭配琉璃給的餅乾，這才稍微恢復了一點活力。</p><p>  「我們不是遇到魔獸，是遇到了一大群傷患。尤爾、我跟紫晶一整天都在幫忙治療。」</p><p>  「怎麼會突然出現大量傷患？可是這附近分明沒有雷爾契家族的領地，如果是內戰應該不會波及自由都市才對……啊，該不會是跟早上說過的獸潮有關？」</p><p>  「啊，原來妳也知道，那就好說明了。總之，隆科城附近有幾個洞窟長年是魔獸的巢穴。往年春夏季節是魔獸繁衍的季節，魔物數量會增加、更具攻擊性，往常聖法提加會派遣聖殿騎士團剿滅魔物並淨化深淵魔力，今年卻因為內戰的關係抽不出手。間接造成魔物巢穴內的深淵魔力濃度增加，結果魔物不但數量增加，也有不少稀有的進化種出現，小型的巢穴規模擴大到難以想像的程度。」</p><p>  亞德拿了塊餅乾沾了紅茶，泡軟後才塞進嘴巴。</p><p>  「隆科派去探查洞窟的先遣隊傷亡慘重，不只藥水不夠，就連負責治療的後衛也是瀕死狀態。因為狀況實在太慘烈，我們不得不改變計畫。我們就一直重複治療、休息、找藥草、製作藥水這個過程，一直忙到現在。而且這還只是第一支先遣隊，其他還有兩支探索隊伍下落不明……琉璃，妳什麼時候拿到見習護衛的徽章？」</p><p> 「今天才剛收到，本來我們還在進行訓練……」</p><p> 由希突然插話道：「抱歉，我得打斷你們的談話。我跟尤爾準備去冒險者公會一趟，晚上可能不會回來。加強結界就拜託妳了。」</p><p> 「好的，路上小心。」</p><p>剛回來的沙正好聽見，自告奮勇道： 「我不擅長結界，待在這裡也沒有幫助。帶我一起去吧！」</p><p>思忖片刻，由希這才點點頭。「只此一次，下不為例。」</p><p>「是！」</p><p>三人以最快速度做好準備，扛著採回來的藥草往冒險者公會飛奔而去。</p><p>本來保護兩位王儲應該是第一優先，由希卻選擇支援冒險者公會，顯見狀況有多糟糕。</p><p>琉璃意識到自己責任重大，忍不住握緊拳頭。她回過頭，正好望進亞德那雙紫色眼眸。少年王子雖然仍有些疲憊，卻看穿她此刻的不安。居然被自己的主人擔心，以護衛來說可真是失職……</p><p>彷彿連此刻的不安也一同看看穿那樣，亞德輕拍她握成拳的手。</p><p>「既然妳不相信自己，那麼，妳就相信我吧。琉璃，妳相信我的判斷嗎？」</p><p>琉璃一愣，「那當然。」</p><p>「我相信妳，而妳現在需要做的，就是相信我、也相信自己。妳可是被稱作『結界公主』的人，只要定下心來，沒有妳不能守護的東西。」</p><p>這種不講道理、毫無理由的信賴，讓琉璃內心為之震動。</p><p>人們都說言語有力量，而亞德此刻的話語毫無疑問為琉璃帶來信心。此刻，她內心湧出一股強烈的想法——不只是想要盡自己作為「未婚妻」、「結界公主」的責任，更為了信賴自己的主人。</p><p>「是！」</p><p>亞德笑道，「別說『是』，說『好』就可以了。」</p><p>「好的，亞德殿下。」</p><p>亞德的打氣確實舒緩了琉璃的不安。雖然天賦異稟，但她也不過是個二十多歲的少女，過去只在女王陛下的指揮下活動，鮮少有機會像這樣從幕後站出來。</p><p>於是亞德先陪著琉璃一起加固結界，一起共進晚餐後終於撐不住，在跟琉璃談話的過程中靠著琉璃的肩膀睡著。終於睡醒的紫晶揉著眼睛從房間出來，本來就要開口，看見琉璃笑著對她比了個「安靜」的手勢。</p><p>為了避免吵醒少女，兩人決定用魔法在空中描繪文字進行溝通。</p><p>交換了現況後，紫晶吃掉剩下的餅乾甜點，乾脆開始聊天。</p><p>話題從獸潮、隆科城的危機談到護衛的測試，浮現在空中的一行字讓琉璃一瞬間不知道該怎麼回答。</p><p>『妳想推開他嗎？』</p><p>嚴格來說，琉璃沒有選擇的餘地。能在一段關係中做出選擇的向來是其中的上位者。</p><p>『其實哥哥很受歡迎，如果以為自己沒有對手，那可就大錯特錯了！但他性格比較被動，很多時候會讓人搞不懂他在想什麼。』</p><p>琉璃點頭如搗蒜。</p><p>『只要妳一直待在他身邊，就有機會更了解他。像現在這樣。』</p><p>說著，紫晶對她比了個拇指。這、這是在鼓勵她嗎？</p><p>紫晶突然起身，壓低聲音說：「我準備去沐浴之後休息了，哥哥就交給妳了。」</p><p>「啊，好、好的……」</p><p>最後在空氣中浮現的一段話，讓琉璃滿臉通紅。</p><p>『如果妳想對他做點什麼，我也不會說出去哦。』</p><p>今天以前，琉璃對未婚夫的印象停留在身分與外表，性格上則是覺得他溫和但是不好親近。</p><p>如今，亞德展現出的卻不只是溫和，而是溫柔。</p><p>過去那一面只對最親近的人展開，曾經是只屬於斐斯特蕾雅與聖王閣下的特權，而現在似乎稍微分給了自己。她一直知道自己的身分，一再告訴自己不能貪心。</p><p>琉璃看著倚靠在自己身上，正安穩呼吸著的亞德。</p><p>如果就這樣相處，是否有機會能看到你鋼鐵一般的心臟裡透出的溫柔呢？</p><p>而這份情感是作為未婚妻、護衛，還是單純做為女性，連她自己也不明白。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
    <category term="角色/沙" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/sha/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十七話，賢者大人的課題．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/07/ms067/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/07/ms067/</id>
    <published>2023-04-07T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-09T15:12:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>接著幾天是探訪博物館與簡單的野外探訪時間。</p><p>尤爾上午帶著兩位王儲參觀藥草莊園，下午則離開隆科城前往野外。一方面是辨識幾種最常見的藥草，另一方面也是教會他們用簡單的魔法判斷氣候、水源，在必要的時候能夠自保。</p><p>而兩位天使族的護衛，揮別侍奉的主人留在旅館，進行簡單的冥想跟鍛鍊。兩人結束訓練時，正好看著由希將一名獸耳的少女送出會客室。</p><p>「這件事我要跟尤爾討論一下，請轉告副會長，我很快就會給她答案。」</p><p>「好的，那我會恭敬地期待您的回復。」</p><p>棕色頭髮的少女對結束熱身的兩人稍微欠身，以意外靈活的步伐離開了。</p><p>由希晃了晃手上的卷軸。</p><p>「我要代表神王陛下宣讀任命狀，你們跪下吧。」</p><p>兩人均是一愣，琉璃先反應過來，單膝跪下。</p><p>「我，神王希尼斯在此任命沙．德古加為第一公主斐斯特蕾雅．拉斯奇的貼身護衛騎士，並授予銅徽章，擁有相當聖殿騎士團的見習騎士的一切特權。接令吧。」</p><p>「是。」沙恭敬地接下任命的卷軸，由希並為他別上象徵身分的銅徽章。王儲的貼身護衛的徽章均為特製，除了象徵勝法提加的金葉輝光之外，還加上象徵風天使族的徽記。</p><p>沙握緊了徽記，垂下頭。「沙．德古加必將不辱所託。」</p><p>由希稍微點頭，轉向琉璃。</p><p>「琉璃．葛尼加，我在此任妳為第一王子亞德．拉斯奇的貼身護衛騎士，並授予銅徽章，擁有相當聖殿騎士團的見習騎士的一切特權。接令吧。」</p><p>授予琉璃的玫瑰徽章，則讓她親自別在頸上。</p><p>「琉璃．葛尼加將盡全力守護殿下的安全。」</p><p>「請起吧。」由希示意他們起身，接著說道：「從收到信件的時候開始，你們就是神王陛下為兩位殿下任命的貼身護衛，擁有見習騎士應有的責任與待遇。有關俸祿跟騎士守則之類的細節，刻印在徽章，只要輸入魔力就能夠閱讀。」</p><p>琉璃小心翼翼地捧著徽章，「我也可以拿到騎士徽章嗎？」</p><p>「當然可以。直到被解職之前，妳都是亞德殿下的貼身護衛。」由希頓了頓，「我把你們留下來，是有話要傳達。你們應該覺得奇怪，為什麼聖法提加那兩位陛下能容許我們在隆科城久待。因為，這經過神王陛下的授權。」</p><p>沙問道：「跟護衛這件事情有關嗎？」</p><p>「沒錯，我會代表神王陛下測試你們作為護衛的實力。你們對成為王族的貼身護衛有多少了解？」</p><p>沙開口道：「就我所知，貼身護衛需要進行好幾次檢核。初次資格是檢核，確認推薦人身分與、忠誠度、基礎能力達到門檻，就會拿到見習騎士徽章。從取得徽章的時間起算，需要通過三項測試才能夠成為王儲的貼身侍衛，成為終身貴族。」</p><p>「你說的沒錯。我會進行三次測試，分別針對忠誠度、戰鬥能力與危險感知能力進行評價。第一次測試，會在半個月後。下一次測試會在抵達水之都半年後，最終測試則視情況而定。」</p><p>琉璃顯而易見地緊張起來：「內容大概會是什麼的？」</p><p>「一般是要求受測者成功在三週內進行兩次難度中等的護衛任務，完成討伐任務則是加分項目。詳細狀況你們可以去冒險者公會了解，以你們的能力這並不算太難。你們想要有點挑戰嗎？」</p><p>「可以詳細說說嗎？」</p><p>由希點點頭，攤開了另一封信。</p><p>那是來自冒險者公會的指定委託，只有擁有功勳、受到信賴的少數冒險者才會收到公會的指名。</p><p>內容大意很簡單，就是協助隆科城的護衛進行魔獸討伐。</p><p>以往春季適逢魔獸大量繁衍的季節，數年將引發一次獸潮。而今年的獸潮不同以往，許多受到深淵魔力強化的魔物讓隆科城的護衛出現大量傷亡，已經向冒險者公會發布討伐任務。</p><p>可惜由於神族內戰導致交通受限，到來的獵人比平時更少，處理速度不如預期。</p><p>「晚點我會去冒險者公會確認傷亡狀況，如果情況沒有改善，應該會抽出幾天幫忙。你們完成護衛任務後若有餘力，也可以加入。作為回報，我會在實戰中指導你們戰鬥，並且最大程度保護你們的安危。」</p><p>「那麼兩位殿下應該怎麼辦？」琉璃問。</p><p>「期間我會把兩位殿下委託給值得信賴的人，細節可以再討論。如果你們有意願，我會代替你們向兩位殿下提出申請。正式參戰大概是一週後，你們可以先完成定額護衛任務，同時進行戰鬥的練習。我先帶你們去參觀看看，可以晚一點再回復。」</p><p>有了初步結論，由希就領著兩人前往冒險者公會，他先為兩人介紹任務流程與相關注意事項，還沒來得及介紹，就被公會職員帶去副會長室詳談。</p><p>由希本想拒絕，可對方連續請託多次，只有囑咐就放兩人各自揀選想要的任務，就跟著職員進入了公會的副會長室。</p><p>「由希明明是王子，居然連冒險者公會的人也認識。」</p><p>「他還是王儲的時候就很常離開水之都，人面很廣也不奇怪。說起來，妳有什麼想選的任務嗎？」</p><p>琉璃看著貼滿的布告欄，「還不清楚。我之前雖然做過類似的工作，卻沒有在冒險者公會接過這樣的任務，總覺得有點不安。」</p><p>「既然這樣，我們就一起選吧。」</p><p>兩人各自挑了幾個任務，細細開始研究。</p><p>「我自己是覺得這個任務不錯，護衛商品通過魔獸橫行道路的委託，去程與返程各一次，可以快點結束。」沙沉思片刻，果斷揭下了任務用的委託單。「我想成為斐斯特蕾雅殿下的護衛，所以，不論什麼樣的任務我都會想盡辦法完成，接下來也準備參加魔獸討伐。但琉璃妳跟我不一樣，不是非要參加不可。」</p><p>「這是什麼意思？」</p><p>沙說道：「妳是亞德殿下的未婚妻，光是擁有玫瑰之戀、能夠使用強大的結界，就足以通過測試。所以，表面上說這是給我們兩個的考試，實際上是針對我的測試。不論妳表現如何都無所謂，不必過於勉強。」</p><p>琉璃的表情微變：「表現如何都無所謂？」</p><p>「萬一妳表現不好，神后陛下可能會為亞德殿下指派其他護衛。但妳能夠使用神代遺產玫瑰之戀，多數魔導師無法破壞古代魔法結界，妳的護衛能力可以彌補戰鬥能力上的缺陷。」</p><p>沙發現琉璃表情有些陰鬱，這才意識到自己說錯話。</p><p>「抱歉，是我說的話讓妳不愉快了吧？」</p><p>琉璃苦笑道：「沒關係，你說的是事實，我只是有點衝擊而已。」</p><p>「作為道歉……如果需要的話，我很樂意提供幫助。」</p><p>「好的，能夠請你幫我挑選適合的任務嗎？」</p><p>「好的，」</p><p>於是，沙當場就遞交委託申請。</p><p>由於這個委託需要審核資格，委託人迅速趕到。</p><p>那是個身材矮胖的魔族男子，看見沙的時候稍微皺起眉頭，表情嚴肅的提出了些許質疑。沙也不生氣，提出讓對方測試實力，當場跟男人的護衛進行比試，靠著靈活的身手兩三下就把身材壯碩的護衛打倒在地。</p><p>沙靠著實力接下委託任務，也幫琉璃挑了幾個適合的任務讓他挑選。</p><p>去程是需時兩天，操作結界魔導具以保護珍貴藝術品的委託，回程則是把拍賣所得的黃金運送回指定地點。</p><p>「你們眼光不錯，挑選了不錯的任務。」</p><p>由希的聲音從身後響起。</p><p>琉璃開口招呼：「由希博士，你回來了！狀況怎麼樣？」</p><p>「確實不容樂觀，我可能得找機會跟尤爾去前線看看，先補強結界魔法。如果狀況不順利，可能得把晚上的護衛任務交給你們，我跟尤爾得儘快去看看。」</p><p>「請安心地交給我們吧！」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/雙子" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E9%9B%99%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十六話，且聽我說</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/03/ms066/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/03/ms066/</id>
    <published>2023-04-02T17:20:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-12T13:15:44.751Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德在聖的指導下學會如何使用魔導具進行聯絡，讓他們能夠跨越距離限制，分享旅途中的經歷。</p><p>這種魔導具，由兩對蝴蝶組成，可以折疊起來並存放在盒子中，平時不使用時也不會佔用太多空間。然而，亞德已經有好幾天沒有收到聖的消息。剛開始他並沒有在意，以為聖可能只是忙碌了一下子。但是，當失聯的時間已經延長到五天時，他開始感到有些不安。</p><p>突然間，停在盒子中的魔導具蝴蝶突然振翅飛起，，聖的聲音直接從腦中響起。</p><p>「終於找到你了。」</p><p>「聖！」亞德喜出望外。</p><p>「是我。應該好段時間沒跟你連繫了？我前段時間困在異空間，現在才有時間跟你聯絡，卻一直沒聯絡上。」</p><p>亞德正要回應，卻聽見背後有一個陌生的聲音說：「這是魔導具嗎？我還是第一次看見。」聲音聽起來像是個小孩，用的是古代的神族語。這是誰？</p><p>「是魔導具，以後我教你怎麼用。我正在跟亞德聯繫，你不要靠那麼近……你不要把臉貼上去！翼姬，妳幹嘛跟著貼過來……別抱得那麼緊，我又不會跑掉。」</p><p>聽見翼姬嘀咕著什麼，聖帶著安撫地口吻哄著她。</p><p>看起來似乎增加了新夥伴，而且還挺熱鬧的。</p><p>亞德嘴角不自覺地揚起：「我是亞德。請問你是……」</p><p>「我是千姬的古特，是獸族的一份子，請多指教！」</p><p>對面傳來朝氣十足的回應。</p><p>聖簡單講述了自己取得蘇米芙花的過程，以及與古特相遇的經歷。「前段時間花了不少力氣，現在打算在千姬的領地休整幾天。接下來應該會往北方海域走，大概還要花一段時間。你那邊呢？」</p><p>「我在自由都市隆科，由希準備帶跟紫晶在城內參觀。下午我跟琉璃一起參觀隆科，所以不在房間。」</p><p>「哦，跟琉璃一起啊。」聖意有所指地回應，讓亞德稍微感到不好意思。</p><p>「說到琉璃，我一直感到很困擾，不知道應該怎麼面對她。」</p><p>聖問道：「怎麼說？」</p><p>「我沒有打算按照神王陛下的安排跟他選定的對象結婚。從結果來說，她會是我在水之都就學時候的未婚妻。我不打算把她當成自己的所有物，卻也沒辦法跟她以朋友的方式相處。」</p><p>在神族的規範中，未婚的女性不能算是獨立的人，所有決定都必須經過家裡父親或者兄弟的允許。如果有未婚夫，未婚夫對自己的妻子有很強大的控制權。亞德生來不自由，不打算以同樣的方式控制他人。雖然並不排斥跟琉璃相處，卻不想按照神王陛下的安排。如果就這樣順利跟琉璃相處、培養感情，亞德幾乎能夠想像自己幾百年後的人生應該走向什麼樣的道路。</p><p>–</p><p>在亞德談論跟琉璃相處的困擾時，描寫亞德內心的矛盾和思考，例如：亞德感到自己的想法不太尋常，「不知道這樣是否能在這個世界找到真正的幸福。」他想到未來可能要獨自走一條自由的道路，「與琉璃相處時，一定要小心不要傷害到她，不能讓自己的想法影響她對我的印象。」他深深地思索著這個問題，心中沉重。<br>–</p><p>「你想得太複雜了。你不想回聖法提加，琉璃也不見就得想當王子妃？既然你也不打算在這幾年結婚，也不必急著下定論，就跟她以朋友的方式相處。」</p><p>亞德無奈道：「她一直把我當成主人看待，我們很難成為關係對等的朋友。」</p><p>「你可以試著努力看看，不論成為彼此信賴的同伴、朋友都沒有壞處。你想跟她成為什麼關係？」</p><p>亞德皺起眉頭，陷入短暫沉思。</p><p>「想成為什麼樣的關係嗎？比起一般未婚夫妻，我希望她能夠成為我的同伴，在必要時能優先對我提供幫助。在極端狀況下，能夠以我的意見優先。」</p><p>翼姬開口道：「你是想培養自己的勢力嗎？」</p><p>亞德聞言一愣。「我不知道，但我不想在遇到危機的時候毫無反制之力，為此必須做足準備。」</p><p>「那就是了。」翼姬接著解釋道：「貴族從小會彼此交流，為的就是從小培養友誼，延續彼此的勢力。你的狀況特殊，從小雖然接受過貴族教育，卻沒有機會培養自己的勢力。從這角度來看，琉璃是個不錯的選擇。她雖然出身天使族，卻不是貴族，加上容貌美麗，在貴族圈雖然會受到歡迎但很難受到尊重。你只要用平常的樣子跟她相處，她就會成為你的勢力。但你不能只給她幫助，而拒絕她的回報，只依靠其中 一方施捨的關係很難維持。」</p><p>翼姬的觀點直截了當又犀利，讓亞德如夢初醒。</p><p>聖好奇道：「為什麼她很難得到尊重？」</p><p>「在貴族圈中，琉璃雖然是百合女王名義上的妹妹，雖然算是半個天使族的公主，但她並非擁有完整神族血統，貴族們因此不會將她視為同等身分，而僅是看作一個受到女王寵愛的偏愛之人。」</p><p>翼姬平時給人不知世事的印象，這段分析卻讓兩位少年無比佩服。</p><p>亞德發自內心道：「謝謝妳的建議，對我很有幫助。」</p><p>「……我不是為了你，是為了聖。」</p><p>「即使如此，依舊對我很有幫助。謝謝。」</p><p>「不過是這點小事，有什麼好道謝的。」翼姬小聲嘀咕。</p><p>雖然只能聽見聲音，但亞德幾乎能夠想像翼姬滿臉彆扭的神態。她的外表總是看起來冷漠，卻觀察入微，也會適時提出建言——即便她的建議可能不太受歡迎。</p><p>「好啦，不說這個了。你們接下來打算在千姬的領地待多久？」</p><p>「大概還要待個三、五天。淨化空間花了我不少神力，接下來的計畫是在聖泉附近好好休養，之後我們會繼續往海面前進，一路上古特也會跟我們同行。大約再過一個多月，我們就會跟你在水之都會合。」</p><p>–</p><ul><li>在亞德皺起眉頭後，可以增加他的行動或反應，例如：「亞德皺起眉頭，靜靜地思考著翼姬的話，突然想起了那個關鍵點，開始恍然大悟。」。</li><li>在翼姬分析琉璃的處境時，可以增加她的語氣和表情，例如：「翼姬看起來非常自信，她的話語充滿著對貴族圈的洞見，而當談到琉璃的時候，她的嘴角露出了一絲同情和無奈。」。</li><li>在亞德聽完翼姬建議後，可以增加他的表情和反應，例如：「亞德感到翼姬的建議非常中肯，他向她點了點頭，表示自己已經明白了，然後開始考慮具體的行動方案。」。</li></ul><p>–</p><p>「古特也會來嗎？我是第一次見到獸族，覺得很好奇。」</p><p>「這傢伙還是千姬裡面唯一的男性，還是千姬是欽定的族長大人。雖然很有天賦，卻不夠成熟，正好當我的侍從。說起來，這傢伙一直吵著想見你，現在一直拼命搖尾巴呢！」</p><p>亞德新奇道：「古特有尾巴嗎？」</p><p>古特道：「是的，我們千姬的原型是白色的狐狸，變成人類的時候習慣保留耳朵跟尾巴……臭女人，不要亂摸我的尾巴！」</p><p>「……為什麼聖可以摸，我卻不行。」聽見翼姬嘀咕。</p><p>「不行就是不行！只有主人跟我的妻子能夠隨意碰我的尾巴！」</p><p>亞德跟聖乾脆忽略兩人的打鬧，交換起其他細節，亞德說起下午跟琉璃出行，也講到採購禮品的小插曲，也有準備給聖的禮物。他趁著其他兩人打鬧，壓低聲音問道：「你知道翼姬喜歡什麼東西嗎？」</p><p>聖安靜了片刻。「喜歡我？」</p><p>結果給了一個雖然正確，但毫無用處的答案。</p><p>「我是想送禮給翼姬，我總不能把你送給她吧？」</p><p>雖說翼姬大概會很高興……不對！</p><p>「翼姬對衣服材質跟魔法道具要求很高，送一般禮物給她也不會高興，你就乾脆別送了。」</p><p>「聖，你應該更關心翼姬一點，多少了解她的喜好。你不是她的戀人嗎？」</p><p>「我之前問過翼姬，她要我不必費心。我們之間不需要禮物那種膚淺的東西維持。」</p><p>亞德無言以對，翼姬分明想要禮物但絕對不會親口承認。不過聖既然這麼說，那麼要送禮可就不能隨便，得花心思精心挑選。</p><p>亞德突然想起了另一個人。</p><p>雖然暫時不在身邊，但對亞德來說可以算是「同伴」、也會以他的意見為優先的存在。</p><p>——那就是有段時間沒見的珞緹雅。</p><p>珞緹雅曾說過會造訪水之都，卻沒有跟他約定時間。</p><p>抵達水之都，或許也會跟她見面。到時候，如果也有適合的禮物，那應該也不錯？</p><p>亞德抱著還算愉快的心情結束跟聖的連絡，進入夢鄉。</p><p>這天，他夢到了好段時間沒見到的珞緹雅。</p><p>在那個夢裡，她不再倚著弟弟的屍骸沉睡，而是對著早已成為骸骨的幼龍雙手合十，呈現祈禱姿勢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
    <category term="角色/古特" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%8F%A4%E7%89%B9/"/>
    
    <category term="雙子" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E9%9B%99%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十五話，有限的自由</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/04/02/ms065/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/04/02/ms065/</id>
    <published>2023-04-02T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-04-02T10:15:49.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>結束了一天的行程，回到旅館正好是日落時分。</p><p>走過專用的走道往上，才揭開門，就能聽見紫晶的說話聲：「沙真的很厲害！他只用了魔法，就把那些奇怪的人打跑了！」</p><p>看來另一組已經回來，正在跟監護人興奮地分享今天的所見所得。而且彷彿遇到了危險？</p><p>聽見由希說道：「沙作為護衛算是合格了，其他細節我需要向神后陛下回報。如果可能的話，可以敘述地更詳細一點。」他注意到亞德跟琉璃的到來，對他們稍微點頭算做招呼。</p><p>尤爾倒是抬手向他們打了個招呼。</p><p>「喲，你們可終於約會回來啦？我正肚子餓呢！你們買的東西已經送到了。」說著指了指另一個桌邊。</p><p>店家早就將早先採購的酒跟禮服送回旅店，只有給紫晶的髮飾跟送給沙的魔導具是兩人隨身攜帶。</p><p>「哥哥，你回來了！」紫晶立刻上前迎接，摟住亞德的的手︰「我看到你買的禮物了。一開始就給未婚妻買禮服，手腳還真快。我的份藏在哪裡，讓我瞧瞧？」</p><p>「那當然。我們要現在看嗎？」</p><p>「當然，不然要等到什麼時候！」</p><p>接下來就是熱鬧的分送禮物環節，琉璃本以為身為第一公主的紫晶多半不會喜歡這種市井攤販挑來的禮物，但紫晶不只高高興興地收下了，還想立刻換上。</p><p>於是琉璃幫忙換上了亞德送的髮飾，看小公主勾著哥哥的手親暱地分享今天的見聞。</p><p>「哥哥，我跟你說，今天我第一次遇到搶劫喔！」</p><p>毫無緊張感的紫晶分享了自己今天下午的經歷。</p><p>考慮到未來即將在水之都叨擾，紫晶想著要親自挑選一份禮物送給水之都的現任女王多琳以及監護人由希，所以直接往魔導具與寶石街前進。雖然沙曾經警告她，此處屬於聖法提加管轄之外，採購時應該注意不要太高調。但她沒有放在心上，逛過幾間店很快就成為不懷好意的人眼中的肥羊。</p><p>這些市井強盜在攔住道路後，很快就被沙一人打倒，被他一人拎著扔給警備隊。</p><p>「看妳的樣子是沒事吧？」</p><p>「我還沒反應過來，沙就用魔法把他們擊退了，比我在聖法提加的護衛還厲害！」</p><p>沙無奈道：「這次只是運氣好，還請殿下不要以身犯險。海亞博士，還請您說說公主殿下吧！」</p><p>由希維持支著頭的姿態，毫無緊張感地聽他們談話。</p><p>被點到名，他才漫不經心地問：「這次出行，斐斯特蕾雅殿下有什麼感想？」</p><p>「嗯，這個嘛……感想是挺多的，但這算是考試吧？我得想個符合未來女王身分的答案才行。」紫晶雙手撐著下巴，「隆科的魔導具使用興盛，街道看來沒有經過審慎的規劃，富人區跟貧民區生活品質差距很大，衛兵看來也是冒險者組成的鬆散組織。路上有不少精靈跟魔族，甚至還有一些西方極地深色皮膚的獸族混血，我沒想到聖法提加還有這種地方。市集的商品雖然品質不如聖法提加，種類卻更加豐富，能看到南至天使園、西至魔族歐龍國的商品，一路走來幾乎沒看到光明女神像，反而更常看到水神凜的象徵、蘭茵的冬之花。這裡算是水之都的屬地嗎？」</p><p>「嚴格來說並不算，雖然水之都跟隆科往來密切，卻對城市沒有管轄權。這裡是聖法提加最出名地的自由都市之一。整個神族領地除了隆科外，還有幾個這樣不受王權管轄地自由都市。他們是特許地自治區，多數城市仍然屬於聖法提加的一部分，不受光聖教會管轄。」由希稍微頓了頓，「相信您也已經感覺到，這裡不像聖法提加那麼安全，還請您不要在沒有護衛的情況下單獨行動。」</p><p>沙「啊」了一聲，彷彿想到了什麼。猶豫再三，才開口問道：「如果猜錯的話，我很抱歉。難道說，您是有意讓我們遇到危險的嗎？」</p><p>水之都的「移動圖書館」嘴角揚起。</p><p>「我一直覺得你很聰明，事實證明我果然沒有看錯。你的猜測只對一半。我作為的監護人，不會刻意放你們遇到危險。之所以敢這麼做，是因為我有把握你們絕對不會出事。」</p><p>說著，由希稍微彈指，半透明的畫面浮現在眾人眼前。</p><p>畫面上有幾個發光的點與標示，赫然寫著在場所有人的姓名。</p><p>「你們身上有我的追蹤魔法，只要不離開隆科，都在我的追蹤範圍內。」</p><p>沙啞口無言：「這是什麼時候做的……我居然沒有發現？」</p><p>「這個樓層有我設定的追蹤魔法，我能夠一定時間追蹤你們的去向。雖說有點侵犯隱私的疑慮，但這裡是自由都市、目前內戰也沒有完全平息，我沒辦法讓你們完全自由行動，還請見諒。」由希頓了頓，「根據魔法契約，我會把這件事向神王陛下跟拉娜陛下回報。」</p><p>紫晶問：「你是說遇到強盜的事情嗎？」</p><p>「不，就是公主殿下您剛才向我轉述的內容。我受神王陛下所託，他希望我能替斐斯特蕾雅殿下另外挑選幾名護衛。雖說公主殿下已有屬意的護衛，但神王陛下有自己的堅持。最後，在神后陛下協調後，讓我考驗你的實力。最基本的就是要保護公主殿下的安全，最佳的則是要能夠說服主人。」由希微微笑，「雖然還有不足之處，但你合格了。」</p><p>琉璃道：「那個神王陛下居然會接受神后陛下的條件，真是不可思議。」</p><p>由希道：「斐斯特蕾雅殿下能夠使用光魔法，身上也有防禦魔導具，絕大多數情況不成問題。所以，比起實力強大卻只是聽話的僕人，能夠勸進斐斯特蕾雅殿下反而更加重要。」</p><p>由希沒說的是，希尼斯跟拉娜因為護衛的問題起了爭執，甚至大半夜地把他叫去評理。</p><p>由希無視了神王陛下急切的暗示，從與墮天使族和解以及斐斯特蕾雅殿下的性格兩方面切入，這才終於成功說服希尼斯。神王希尼斯還加了一個但書，要由希親自製作最高級別的魔導具，這才勉強放手。由希以作為斐斯特蕾雅的監護人、並以日為單位定期回報為條件，換取為兩位王儲推薦導師與安排日程的特權。</p><p>「所以您才不打算跟我們一起行動嗎？」</p><p>「倒也不是，我離開水之都太久，研究進度確實落後。我跟你們一起去，你們大概也不能玩得盡興，倒不如讓你們自由行動。還是你們希望我跟著一起去？」</p><p>「不想！」「那就有勞了。」</p><p>紫晶與沙震驚地交換了視線。紫晶埋怨道：「為什麼要找他們一起，這傢伙可是希尼斯陛下派來的眼線！」</p><p>「這都是為了斐斯特蕾雅殿下的安全。您之前已經被綁走一次，難道不該更加小心？」</p><p>兩人就這樣開始爭論，直到餐點送到。</p><p>這結果似乎在由希意料之內，他跟尤爾看來一點也不緊張。</p><p>從神族那種瞻前顧後的教育方式切換到這種自由的放養模式，亞德感到很不習慣。</p><p>餐桌的氣氛十分和樂，親近的人們有一搭沒一搭地聊天，耳邊聽到的盡是愉快的談話聲與笑聲，今天所見全都是不曾見過的全新事務，明天也將是新的一天。</p><p>想到這裡，亞德忍不住笑出來。</p><p>好想趕快把這些跟聖分享啊。不知道他最近怎麼了？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/神代" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%A5%9E%E4%BB%A3/"/>
    
    <category term="角色/公主騎士" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A8%8E%E5%A3%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十四話，少年與花．其二</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/03/31/ms064/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/03/31/ms064/</id>
    <published>2023-03-31T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-31T17:44:52.627Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>緊接著亞德挑選給紫晶的飾品、給沙的魔法道具，最終還不忘給由希跟尤爾選購禮物。給尤爾的禮物是不難挑選，但碰到要給由希的禮物，亞德不禁犯了難。</p><p>「琉璃，妳覺得由希會喜歡什麼東西？」</p><p>「我知道他喜歡書也喜歡酒，但他畢竟是水之都的御用學者，一般的藏書他應該看不上眼。既然這樣的話，挑一些地方特產的甜酒怎麼樣？」</p><p>「似乎是個不錯的建議。」亞德說著，有一瞬間變得古怪，低聲問道：「我一直感覺有人看我，是不是有什麼地方看起來不自然？」</p><p>說話的距離有點太近，琉璃臉上微微泛紅，她搖搖頭：「您看起來確實不像平民，但我想這不是您被注意的主要原因。」</p><p>「那是什麼？」</p><p>琉璃表情複雜，似乎在想什麼很難啟齒的話。</p><p>「殿下您照過鏡子嗎？」</p><p>亞德恍然大悟。「啊，所以是因為眼睛的顏色嗎？」</p><p>不，不對，不是那種方向！</p><p>該說是遲鈍，還是對外表完全不在意？雖說亞德確實能看出外觀美醜，但比起一般貴族，確實對外表不大注重。</p><p>「不，我想是因為容貌的關係。」</p><p>亞德困惑道：「如果是這樣，不是應該盯著妳看嗎？」</p><p>這話倒是把琉璃問住了，這是在稱讚她漂亮嗎？</p><p>「謝、謝謝……不對，我不是在開玩笑。」</p><p>看亞德一臉不相信，琉璃總覺得有點不妙。她本來還覺得亞德比起斐斯特蕾雅有常識，根本不需要她陪同。現在看起來，好像不完全如此。</p><p>「既然如此，我們來做個試驗吧。我們回去廣場的店裡，各自挑一瓶莉莉海姆的酒當成禮物，各自付帳後回到這裡。」</p><p>「這樣就可以知道原因了嗎？」</p><p>看琉璃一臉認真，亞德覺得有意思，也就接受這個做法。</p><p>結果也不出意料。</p><p>琉璃買到的是二十年前產的莉莉海姆，價格是五個金幣。</p><p>而亞德買到的是百年前建國祭典的特殊版本，價格同樣是五個金幣。</p><p>亞德很驚訝：「我只是說我想要買這裡的特產，想送給未來的導師，為了保險起見也換了外套跟改變瞳色的藥。為什麼會有這種差別？」</p><p>「即使不特別挑名，眼尖的商人能從行為儀態看出對方身分，從口音、儀態、服裝甚至走路姿態都能看出身分不同。受過訓練的商人為了留住貴客，經常刻意給予優待。許多商店有只針對貴客展示的珍藏，在這種商店想要看到高階商品，就要刻意展示自己的身分。」琉璃稍微停頓了一會兒，稍微有點不好意思：「這點，身為平民會看得更清楚。更何況，位居高位又態度友善的貴族不算常見。如果是心術不正的人，會更想把握年輕剛離開家的貴族少爺與小姐，所以經常有拿到特殊待遇。」</p><p>「也就是說，商店跟許多消息一樣都是有門檻。」亞德陷入短暫的思考，「我知道除了知識與涵養，王儲還需要結識各式各樣的人，所以必須前往外地學習，現在才徹底明白這麼做的意義。如果不是妳陪著我，我大概很難理解會有這樣的事。因為我身邊的人多半出身就是貴族，很難理解立場不同的人會有什麼觀點。」</p><p>「能讓您這麼說，是我的榮幸。」</p><p>琉璃發自內心鬆了一口氣。</p><p>她一直覺得聖法提加的那些大人物選錯了人。她雖能夠使用高強度的結界，卻不認為自己有監視亞德的能力。</p><p>知道將成為亞德的未婚妻之後，琉璃徹夜難眠。</p><p>一來是聖法提加神族的風評不佳，再者是亞德身分尊貴，擁有神族跟魔族的王室血統，身分極為敏感。琉璃作為神王跟天使族女王欽點的未婚妻人選，一直認為亞德會討厭自己，甚至做好被數落甚至踩在地上的覺悟。</p><p>百合甚至好幾次告訴她，要有心理準備。要把亞德當成主人侍奉、要配合他的喜好，甚至要有為他挑選玩樂對像的心胸。</p><p>做足心理準備後，琉璃這才從天使園出發。</p><p>但這一切都沒有發生。</p><p>外傳任性驕縱的斐斯特蕾雅，性格也遠比她想像中友善許多。</p><p>現在她還沒想好應該怎麼面對亞德。</p><p>亞德跟她是未婚夫妻，亞德看來沒有要發展的打算，就只是把她放在身邊。</p><p>……像是飼育著寵物。</p><p>不，不對。</p><p>亞德沒打算把她放在籠中，反而像是將她隨意地放出去，很隨意地給了她想要的東西——自由、機會以及尊重。</p><p>如果亞德是想收買她，不得不說這做法確實很成功。</p><p>她對亞德很有好感，但卻是作為上位者、作為王儲與需要侍奉的主人。他們以一種保有距離的狀態彼此觀察，她還沒想好應該怎麼看待亞德。</p><p>「殿下決定好在水之都想選擇什麼樣的課程嗎？」</p><p>「我大概想好了方向，細節我還要諮詢一下由希。妳呢？」</p><p>琉璃一愣。「我可以自己決定嗎？」</p><p>「那當然，水之都是自由的學院都市，學到的東西能夠影響自己的一生，當然必須自己決定。還是說，妳是想諮詢我的意見？」</p><p>「如、如果您願意的話。」</p><p>亞德詢問她在天使園受過的基本教育、感興趣的項目以及希望培養的興趣，接著就領著琉璃去書店幫她挑了好幾本書，一路上為她解釋水之都的學科以及相關的選課標準甚至未來的出路，簡直比作為水之都古代語言導師的由希更詳盡。</p><p>看琉璃一臉欲言又止，亞德想了想，乾脆直說。「雖然妳是我的未婚妻，而我未來確實有結婚的打算，其他地方我希望可以更順其自然。」</p><p>「您的意思是？」</p><p>「我會要求妳有身為王儲未婚妻應有的儀態與涵養，該有的見面時間、禮物或者約會我都會安排，但我不打算依循傳統把未婚妻當成自己的財產。」</p><p>「為什麼，難道殿下有喜歡的對象？」</p><p>「……倒不是這種原因。」那雙紫色眼眸短暫停在她身上，很快又收回去。亞德開口道：「如妳所見，我跟紫晶雖是王儲，生來就比許多人幸運。相反地。我們也必須為此支付代價，很多事情上我們沒有選擇自由。雖然我無法改變妳的出身，但至少在水之都這段時間，我能夠讓妳做自已想做的事情。如果神允許的話，我們就會擁有相同的未來。若並非如此，那也是命運的安排。我說過的話不會反悔，也不會事後向妳問責。妳可以做自己想做的事情，也不需要經過我的允許。」</p><p>「可是，我沒有辦法回報殿下的恩情。」</p><p>「我不需要回報。更何況，能夠給予他人的禮物，是對人生的肯定。更別說我之所以這麼做，都是為了自己。」</p><p>「是為了自已？」</p><p>「是的。」</p><p>亞德沒有解釋，在這樣的氣氛下，琉璃也沒有繼續追問。</p><p>有瞬間，笑容從王子殿下那張漂亮的臉蛋徹底消失了，他的神情帶著遠比表面上更多的情緒。</p><p>如果這時候琉璃追問，或許會得到答案。但她沒有開口，得到的便只有沉默。亞德喜歡幫助人、樂於給予，除了樂於助人這些好的品德之外，其實還有更加陰鬱的原因。先是有紫晶在前、後有聖這個金髮的聖王在後，亞德作為王儲是透明而不存在的。</p><p>他確實同情琉璃的遭遇，也曾想過對她施以援手……但他不打算這麼做。離開聖法提加的時候，亞德就沒想過要再回去那個華麗的牢裡。</p><p>亞德曾經考慮過自己的未來。</p><p>不論是作為學生或者學者在水之都常駐，或者跟隨魔王陛下回到滄雨，似乎都是不錯的選擇。</p><p>遺憾的是，不論選擇哪個未來，都沒有「神族王子未婚妻」存在的位置。</p><p>如果亞德跟琉璃真的發展出未婚夫妻的情感，反而會阻礙他的選擇。</p><p>所以不應該靠得太近。</p><p>亞德本來開口想說些什麼，最後卻只化為嘆息。</p><p>「走吧，我們該回去了。」</p><p>因為這是我作為『不存在的王子』少數能留下的，存在的證明。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/琉璃" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ruri/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十三話，少年與花．其一</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/03/21/ms063/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/03/21/ms063/</id>
    <published>2023-03-21T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-31T06:58:09.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>這算是成為亞德的護衛與未婚妻，首次獨挑大樑，琉璃感到有些緊張。</p><p>雖然琉璃因為使用玫瑰之戀的天賦，以平民身分走進皇宮，曾作為王室的一員被悉心培養，也一直對百合女王十分感激。</p><p>為了回報百合女王的恩情，她作為天使族與神族的橋樑來到聖法提加。</p><p>雖然事前已經充分接受新娘教育，但很可惜地，那些精心準備的課程效果有限。</p><p>禮儀教師第一句話就是：「雖然您是作為王子的新娘離開，但是請務必記得必須謹守分際。你雖是王子的妃子，卻出身平民，不可能成為是正妃。為了天使族、甚至為了與魔族的和諧，必須成為王子殿下最好的同伴。作為他第一個正式的未婚妻，妳必須要有替他挑選對象的心胸，愛他卻不能有絲毫嫉妒。」</p><p>類似這樣的話語還有很多，琉璃謹慎地記住了每一個項目。</p><p>「……要抓住跟殿下培養感情的機會。」禮儀家教的聲音在耳篇迴響，「妳必須順從他，但不能讓他感到厭煩。」</p><p>可是老師，但這真的好難。到底應該打扮得像是未婚妻，還是更像個護衛？</p><p>琉璃盯著裙裝陷入沉思。</p><p>……</p><p>……</p><p>亞德將變長的頭髮隨意地在腦後紮了個小馬尾，穿著簡單的馬甲襯衫與短靴，腰上掛著防身用的短劍。雖然已經刻意低調，仍然一看就像是貴族。</p><p>由希卻什麼也沒說，只說了「路上小心」。</p><p>尤爾盯著亞德看了老半天，勾著亞德的肩膀。</p><p>「果然應該帶你一起出門的，真是失策。要不要跟我出去見見世面？」</p><p>亞德笑道：「抱歉，我已經跟琉璃約好了，下次有機會一定奉陪。」</p><p>尤爾一般不怎麼喜歡這種四平八穩的回答，但亞德似乎可以是例外。</p><p>經過早上的相處，能感覺亞德是個誠懇的人。雖然有曼德沙王家的魔族血統，卻同時擁有神力，而且身上的氣息純淨到不可思議，甚至遠比未來女王斐斯特蕾雅更讓心生好感。某種程度上來說，亞德跟琉璃確實很適合。</p><p>「那你得先把酒量練好啊。」尤爾笑道。</p><p>輕敲門的聲音傳來，換好外出裝束的琉璃一臉侷促不安地站在門邊。</p><p>「抱歉，殿下，讓您久等了。」</p><p>「等待女士本來就是理所當然，不必為此道歉。」</p><p>亞德這句話說得太過自然，就連由希也略感意外地抬起頭。</p><p>琉璃滿臉惶恐，不知道該怎麼接話，而亞德似乎看出她的不安，自然地接下去：「很多時候我們會把女性的美麗形容為花朵，既然如此，又為什麼要因為花朵需要時間綻開而發怒呢？」</p><p>並對琉璃伸出手，琉璃呆呆地看著他伸出的手，臉頰微微泛紅。</p><p>「我是第一次聽到這種說法。」</p><p>「是嗎？可能是因為教育我的人是個很特別的人吧。」</p><p>「是雷爾契夫人嗎？」</p><p>亞德帶著苦笑點點頭，「是啊。她在葬禮之後也離開聖法提加，之後就沒怎麼聽過她的消息。我也曾嘗試寫信給她，如果有機會送到她手上就好了。」</p><p>兩人說著並肩往門外走去，離開前亞德對兩位監護人點頭致意。「我們先走了，晚餐時候見。」</p><p>「啊，晚上見。」</p><p>看著少年少女離去的背影，尤爾開口道：「我本來一直覺得他跟曼德沙家的那兩位不怎麼像。這種教育方針沒問題嗎？」</p><p>由希輕笑出聲。「這不就是曼德沙家的魅力？那個家族的人不論男女都很受歡迎，這可不單單是因為外表而已。」</p><p>「……我充分體會到了。」</p><p>……</p><p>……</p><p>午後的陽光正好。</p><p>兩人隨意地談論著天氣、旅途甚至午餐，隨著對話的進展，琉璃也不再緊張。亞德帶著琉璃繞過花園廣場，路過香料攤販前琉璃果然停下腳步，就這樣順勢一攤一攤地逛下去。期間琉璃好幾次想喊他「殿下」，似乎很難在短期間修正。</p><p>所以經常會有這樣差一點露餡的對話。</p><p>「殿……亞德，好像不是第一次逛這種市集？」</p><p>「以前跟紫晶一起逛過幾次，不過規模跟這裡完全不能相提並論。聖法提加的市集還是受到管制，怎麼說……就跟聖法提加的街道一樣，非常整齊。」</p><p>聖法提加的街道是整齊劃一的白色，只以象徵光明女神的金葉點綴，路上行人都是璀璨的金髮，無一例外。不允許雜質存在的氛圍令人窒息，亞德只象徵性的逛過幾次，之後就對外出興致缺缺，偶爾才會配合紫晶的請求。</p><p>琉璃也聽出了亞德話裡的涵義，發自內心讚嘆：「有時候確實有些太整齊了。」</p><p>亞德雖是王子，卻遠比琉璃認知中的王室更親民……看來獨自生活不會是大問題？正當琉璃這麼想的時候，看見攤販正在跟亞德推銷胸章。</p><p>那商販有褐色皮膚白色頭髮、淺紅色眼眸，雙頰不健康地凹陷。一雙象徵魔族身分的耳朵藏在寬大的長袍底下。</p><p>「這胸章可是神代以前流傳的古董，相傳是光明女神親自祝福過的寶物，能夠為擁有者帶來好運。雖然不比神代的遺產，但也是來自同時代的珍品。您看看，這做工精緻，每片葉子上的紋路都是精雕細琢……」</p><p>「那可真是少見。」</p><p>亞德沒接過胸章，貌似聽得津津有味。</p><p>這種地方怎麼可能會有神代的珍品啊？</p><p>「但我可不是那種庸俗的商人，不會為了區區幾個金幣就把這珍貴的寶物交出去。我看這位少爺跟這胸章有緣，只要七個金幣就能把這百年難得一見的寶物交給您。」</p><p>果然是騙子！</p><p>琉璃本要發怒，亞德卻對她輕輕搖了頭，指了指晨曦。</p><p>亞德的垂墜耳環正散發不明顯的微光，似乎跟胸章有共鳴。</p><p>琉璃心領神會，配合道：「看起來沒什麼。」</p><p>「如果要當作送給女士的禮物，只是稀有似乎還不能讓人滿意……」亞德露出刻意遺憾的表情，「有什麼其他的東西嗎？」</p><p>之後兩人草草看過幾樣骨董，兩手空空地準備離開。</p><p>「兩位貴客，請等一下！」</p><p>商販焦急地追上亞德，但亞德並沒有停下，直到氣喘吁吁的商人追上來，用手指比了個「三」。</p><p>亞德笑著將四個金幣放在他的手心。</p><p>「我還會待在這裡一段時間，我們或許有機會再見。」</p><p>「殿下，您果然知道……」</p><p>亞德詫異道：「你知道我是誰？」</p><p>「您開口以前，我本以為您是魔王陛下，畢竟像您這樣的人並不多見。聽您一口流利的標準神族語，就想著一定要把這東西交到您手上。」</p><p>那是一個略有年代感的徽章，方形的徽章以代表光聖教的黃金桂冠點綴，比起給女士的禮物，更像送給神殿的供品。</p><p>「殿下，這個徽章確實是神代的遺產，是我家代代相傳的珍寶。名字是銀月。」那名魔族的男人說道，「這曾經是戰神月為姊姊量身打造的禮物，以古代的月光石製作，能夠加強神聖魔法，相信一定能對殿下產生幫助。」</p><p>「我正好知道有個人很適合這個東西，那我就不客氣地收下了。」</p><p>「是聖王大人嗎？」</p><p>亞德帶著微笑，將食指放在嘴唇之前，正好能看見他頭髮底下的垂墜式耳環。</p><p>象徵著太陽的金色晨曦光芒無比耀眼。</p><p>商販對亞德深深鞠躬，直到黑髮少年與粉紅色頭髮少女並肩的背影消失在人群之中。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十二話，移動圖書館的試煉</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/03/19/ms062/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/03/19/ms062/</id>
    <published>2023-03-19T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-19T06:43:52.859Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>當聖與翼姬在黑森林的永夜中，與聖泉守護者中的獸族一起迎接晨曦之際，聖法提加東方的隆科城亦迎來溫和的暖陽。</p><p>當初夏的豔陽不講道理，將屬於夏季的溫度熨在了臉上。</p><p>亞德悠悠醒轉，揉著雙眼從床上醒來。他半夢半醒地看著陌生的天花板發呆。</p><p>他就這樣茫然走向窗戶，透過窗戶看著底下街道，聽著逐漸熟悉的噪音，亞德這才終於清醒。這裡是前往水之都的中繼站「隆科城」，是神族與魔族混居、精靈與獸族豪不特別。</p><p>對身為混血的亞德來說，隆科城是堪稱理想國的存在。</p><p>根據規劃，他們會在這裡待上一個半月。</p><p>昨天午餐時，由希被紫晶問到在城內久待的原因，先是略帶輕蔑的笑。</p><p>「神后陛下希望我能帶著兩位殿下熟悉平民的生活。根據水之都皇家學院的規定，所有學生必須住校並且是不能帶侍從。但你們是我推薦的特等生，會直接住在我的莊園。但我會把你們當成客人看待，但不會把你們當成自己的主人那樣服侍。」由希頓了頓，琥珀色的眼眸微彎，「我對只要離開皇宮就沒有自理能力的『貴族大人』不感興趣。」</p><p>這句話一點也不溫柔，更充曼針對性。</p><p>紫晶忍無可忍：「難道您就能完全獨立生活嗎？」</p><p>「現在的我也只是一介平民。撰寫的教材、書籍還有開發的魔導具、還有還有大圖書館管理員的薪俸才是主要收入。」由希笑中帶刺，「我小時候為了找尋魔導師，有段時間曾獨自旅行過，這對我來說不是難事。」</p><p>斐斯特蕾雅滿臉不可思議。「既然是拉娜陛下的命令那也沒辦法。但是，為什麼身為公主的我要理解平民的生活不可？我可是作為統治者出生的。」</p><p>「妳說的沒錯，但這也是問題本身。」</p><p>「我聽不懂你的意思。母親以前也受過這種折磨嗎？」</p><p>由希忍不住笑出聲。「伊芙蕾希雅殿下在水之都就學時很常離開學院，在聖法提加的時候也常常離開皇宮，我猜想她並不像您那樣喜歡皇宮。」</p><p>由希的話並不尖銳、卻不怎麼溫柔，伊芙蕾希雅在確實在教會跟宮廷都有敵人，但在民間十分受歡迎，甚至超越拉娜。這麼說，是在嘲笑她是被豢養在皇宮的籠中鳥。</p><p>「我並沒有特別喜歡皇宮。」</p><p>「我也像拉娜陛下一樣，非常期待殿下的表現。」</p><p>只有一句話就讓斐斯特蕾雅無法反駁。</p><p>席間紫晶若有所思，下午就嚷嚷著要沙帶她去外面參觀，要讓由希對她刮目相看。亞德本來要跟，紫晶態度堅決：「要是哥哥也跟來的話，我肯定什麼也學不到。」說著轉向一旁的由希，氣沖沖道：「我們天黑之前就會回來。」</p><p>「公主殿下，一路順風。」</p><p>亞德看著斐斯特蕾雅離去的方向：「真的沒問題嗎？」</p><p>「她身上有我的追蹤魔法，也有我請琉璃製作的防禦戒指。」由希的視線落在兩人逐漸消失的背影上，「斐斯特蕾雅說得沒錯，你對她實在保護過度。」</p><p>「她是我妹妹，也是未來的女王，這難道不是理所當然的嗎？」</p><p>「即使你的保護會讓她難以成長，你也打算這麼做嗎？」</p><p>亞德瞬間啞口無言。由希跟斐斯特蕾雅認識不久，倒是比亞德這個親哥跟威尼爾這個親爸更擅長跟斐斯特蕾雅相處。</p><p>「如果你真的把她當成未來的女王看待，就更該放手，否則她會難以成長。」</p><p>「……我能夠理解，但是，她真的有必要學習平民的知識嗎？」</p><p>「我會給你們相同的機會，就像在花圃裡面種下相同的種子。至於種子是否會萌芽，又是否茁壯，就得看命運的安排。」</p><p>由希單手支頭，透過窗戶注視街外的景色。</p><p>「我本來安排明天才開始行動，如果你們想逛一逛城內也可以去。如果天黑之後沒有回來，我會去把你們找回來。」</p><p>「那由希你呢？」</p><p>「我打算喝點酒，完成昨天的研究筆記。」</p><p>亞德在由希的指導下幫忙整理文件，也學會了最基本的精靈語言。期間，亞德聽尤爾抱怨由希把自己當成廉價勞工、抱怨小時候的他傲慢又難以相處。</p><p>由希也不生氣，若無其事地退回沒有修正完成的部分，只不過附上了酒杯跟酒。</p><p>而且還是兩人份。</p><p>亞德看著尤爾在酒杯裡面注入半透明的淡黃色液體，並且尤爾把其中一杯推到他面前。亞德有點遲疑：「是給我的嗎？」</p><p>「你不是已經成年了？在聖法提加的法律內已經能喝酒。」</p><p>看著尤爾把酒杯裡的液體一飲而盡，亞德遲疑地小啜一口。</p><p>比想像中順口的氣味，帶著些許水果的香氣……但是並不好喝。</p><p>亞德好奇地問：「我聽說由希小時候就是天才，天才本來就有些傲氣。」</p><p>精靈族的火神大祭司顯而易見地翻了個白眼。「可不是那種程度，總之就是很難相處。至少他現在還知道拿點酒來，以前只會翻白眼叫我滾蛋，一點禮貌也沒有！」</p><p>「即使如此，他也很受歡迎不是嗎？」</p><p>尤爾啞口無言。「好像也是……不、不對，你是不是特別偏袒他？」</p><p>「因為我們同樣混有魔族王室的血統，但他活得很自由自在，受人尊敬。這點難道不值得佩服嗎？」</p><p>由希振筆疾書，把兩人的議論聲當成耳邊風。</p><p>尤爾拍他的肩膀。「小王子啊，你可以把那個少爺當成老師，但絕對不能學他。」</p><p>「我想學應該也學不來，畢竟我們性格差很多。」</p><p>尤爾無言以對，又喝乾了一杯酒，帶著幾分醉意仰望天空：「天氣這麼好，我也想出門曬太陽然後去酒館找個美女度過美好的夜晚。」</p><p>「現在不行，幾天後再去吧。」</p><p>由希這可終於回話了。</p><p>尤爾喜出望外：「真的？你要說話算話！」</p><p>「真的。我打算花幾天帶他們參觀附近的古蹟跟圖書館，瞭解以下這座城市的歷史跟人文。這段時間你可以獨自行動。我考慮讓他們去冒險者協會接一些簡單的任務，到時候你必須保持在最佳狀態。」由希頓了頓，「不過你得去遠一點的地方，別讓女孩子看到不該看的東西。」</p><p>「我才不會做那種事。」</p><p>「是嗎？那就好。」</p><p>嘴裡這麼說，由希卻投給尤爾充滿不信任的視線。</p><p>尤爾轉頭問道：「對了，小王子。你要不要跟我一起去見識見識？」</p><p>「我不叫小王子，我叫亞德。雖然您誠心邀請，很抱歉，請容我拒絕。」</p><p>心情明顯改善的尤爾以驚人的速度完成翻譯工作，午餐結束後跟眾人打了個招呼心情愉快地出門了。由希沒有吃午餐，關起門來專心研究，於是留下百無聊賴的亞德跟琉璃。</p><p>初夏的午後天氣正好，琉璃雙手支著頭看著窗外的街景。溫暖的陽光灑在身上，將頭髮與背後的羽翼照得暖洋洋的。</p><p>黑髮的魔族與金髮的天使族並肩談天，這畫面看來是如此和諧。</p><p>聽見亞德的聲音從身後傳來：「真是不錯的景象，不是嗎？」</p><p>「是啊。如果在聖法提加，很難看到這樣的景象。」琉璃應聲附和。</p><p>回頭，看見亞德單手支頭，帶著微笑看她。</p><p>「我打算下午去外面看看，妳能陪我嗎？」</p><p>心跳似乎有一瞬間停頓了。</p><p>啊，對了。琉璃很慢地才想起，眼前的這位不只是她要保護的主人，更是她的未婚夫。</p><p>雖然有著漂亮地像是美麗少女的容貌，但他確實是神族的王子殿下。</p><p>「好的。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/alder/"/>
    
    <category term="角色/紫晶" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/festeria/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十一話，千姬的王子殿下．下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/03/14/ms061/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/03/14/ms061/</id>
    <published>2023-03-14T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-13T16:02:04.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「姊姊！」</p><p>「好了，別再說了，我心意已決。」古若抬手阻止古特的抗議，「只要繼續待在這座森林裡，你就很難有所成長。就憑現在的你，還沒有領導千姬的資格。聖王大人，您意下如何？」</p><p>在旁觀戰的聖突然被指名，也只是聳聳肩。「我覺得還不錯，畢竟能夠用神聖魔法跟空間魔法的侍者相當罕見，如果他願意當然再好不過。翼姬，妳覺得怎麼樣？」</p><p>面無表情的死神少女不明顯地皺眉，意識到自已的表情透漏情緒，她很快遏制了表情。</p><p>「情感上我想拒絕，理智上強烈建議你接受。你在淨化的過程中消耗不少，正需要休息，如果有千姬跟隨肯定能夠幫到你。」</p><p>古特跟古若聞言立刻停止爭吵，古若滿裡意外：「您情感上想拒絕的理由是什麼？對現在地聖王大人而言，古特肯定所有妖族侍者中最忠誠、最強大的人選。」</p><p>「我並非懷疑你們的忠誠。」翼姬看來很為難，丟給聖求救的視線。</p><p>後者滿臉茫然，本來想耀乾脆轉移話題，卻突然然靈機一動。</p><p>翼姬所謂情感上的理由，該不會是……那個原因？聖抱著姑且一試的想法開口道：「我們很歡迎你們的加入，但是，有時候我們想要一點私人空間。」</p><p>「我可以創造小型的空間，讓兩位在想要的時候充分休息。」</p><p>聖滿意地點點頭，「很好。我還聽說獸族的原型是野獸，能讓我看看你的原型嗎？」</p><p>「當然可以。」</p><p>古特隱身到樹叢裡面，一陣銀光後，終於看見他原本的樣貌。</p><p>古特的原型是高於兩公尺的狐狸，一身雪白的毛皮散發銀色流光。古特在兩人面前伏下身體，搖著尾巴，簡直就像是大型狼犬。</p><p>聖拍著古特的背部，笑著望向翼姬。「這樣就行了吧？」</p><p>之所以這麼做，主要是因為獸族能夠言語，但是野獸模樣的他們難以發聲，通常保持沉默。</p><p>意識到自己的小心思被徹底看穿，翼姬臉上微紅。「我覺得很好。」</p><p>經過一番波折，雙方總算達成共識，聖跟翼姬準備在獸族的小村內待上幾天。</p><p>一方面是讓古特做好離家的準備，同時也讓長時間戰鬥的兩人稍事休息。兩人見過長老，接受了千姬們的熱烈款待，聽他們講述神代的傳說、古老魔法的傳聞。</p><p>——那是關於千姬與藍月雙子結緣的過往。</p><p>即便滅亡的村莊、神祇之間的爭鬥總有一天會被淹沒在歷史的長河中，只要名為千姬的種族猶在，關於他們的故事就將永遠被這一族口耳相傳。</p><p>他們為了守護自己的信念，即使犧牲自己也在所不辭，是勇敢又強大的隱士貴族。</p><p>聖跟翼姬表示想查詢古代魔法的消息，就跟著長老們一起走，留下姊弟兩相對無言。</p><p>「古若，雖然我已經決定追隨聖王大人，但妳還是要給我一個說法。妳為什麼這麼積極要送走我？要感謝聖王大人有許多方式，更何況」淨化裡界之後還有許多工作要做，單憑姐姐妳一個人能做到嗎？」</p><p>「當然可以，你以為我是誰？」</p><p>「妳的意思是說，妳不需要我嗎？」</p><p>「不是那個問題。」古若嘆息。「如果你能留下當然很好，但這可是兩千年來第一個聖王，並且聖王亟需你的幫助。你必須離開森林闖蕩才能夠成長茁壯，成為更優秀的人。在那之前，族長的位置我就暫時幫你保管。」</p><p>「就算留在這裡，我也會變得很優秀。」古特賭氣道。</p><p>「哦，是嗎？你跟我一樣五百歲還能用空間魔法，大家都對你抱有期待。可是你老是闖禍，遇到聖王大人也忍不住氣，這才一直遲遲得不到認可。你的戰鬥力絕對在我之上，但作為族長的領導力與判斷力卻壓倒性不足。比起留在這裡，在聖王大人身邊學習更有價值。」</p><p>「好、好像說得沒錯……」</p><p>古特跟古若外表相似，身上的魔力明顯是古特有壓倒性優勢，但兩人吵起架來可是古若佔據上風。古特不說話時，身上尖銳的力量給人強大的壓迫感。</p><p>「我想說的大概就這些。我才想問，你不是老喊著要跟隨聖王大人，為什麼一副心不甘情不願的樣子。」</p><p>古特啞口無言，「我也不是不願意，可是、可是……」他的聲音漸弱，耳朵跟尾巴耷拉著下垂，「我不是不想跟著妳都不跟我商量，就擅自提出建議，簡直就像是要把我趕出去一樣。大家都說妳其實很討厭我，想要把我趕出去。」</p><p>「我怎麼可能討厭你，你是我弟弟！雖然我覺得你很煩，但是沒關係。」</p><p>「那他們為麼要那麼說？」</p><p>古若不以為然：「那還要問，很多人更想要族長得位置，更想生下你的孩子，很自然就把我當成敵人。所以，你得學著別太相信他們。」</p><p>「可是我不想跟妳生孩子啊！我不是說過很多次嗎？要生孩子她們自己去也可以，為什麼非得要找我。」</p><p>「我也有同感。可惜長老們確實是這麼期待，也一直在對我施壓，我也差不多快撐不住了。為了你我的未來，你快點離開這裡，搞不好會在外面遇到其他適合的對象。」</p><p>「妳是說能夠化身人類、擁有一定智慧，還正好能讓我看的上眼的獸族？」古特一臉不以為然，「如果真有那種人，我還真想看看。」</p><p>「別這麼快下定論。」</p><p>「這是妳占卜的結果嗎？」</p><p>古若點點頭。「你的命運一直不好看透，但是，這次的指引星卻非常明確，要妳朝著太陽的方向走。你在路上會遇到很多挑戰，也能夠成長得更加優秀，成為千姬中太陽一般的存在。」</p><p>「……確實是很大挑戰。聖王大人也很出乎意料。」</p><p>「你是說那位公主殿下嗎？」</p><p>「那只是一部分，他身上有種熟悉的氣味。那種複雜又和諧的神力，跟初代聖王很相似，但又參雜一些奇妙的氣味。」古特陷入思考，「更奇怪的是，聖王大人的靈魂的並不完整，卻能得到血月杖的認同……讓人開始好奇，靈魂的主人究竟是誰。」</p><p>「聽說是東方的王族，跟聖王大人一樣是混血。」古若說，「只要跟著聖王大人，總有一天能夠見到。」</p><p>「在那之前我可能要研究一下神代的書。雖然不曉得能用上多少，但如果能遇到龍族就好，或許能夠向偉大的龍王許願……祈禱他們能對聖王大人感興趣。」</p><p>兩人徹夜討論關於魔法、聖王與未來的相關話題，始終捨不得結束。</p><p>因為他們都知道，此後一別，不知何時能夠相見。</p><p>兩人從小一起成長，從未分開。雖然心中都有些酸澀，卻有默契地略過不提，像平常那樣隨意地談天，直到遠方的天空逐漸泛白，肩負千姬未來的他們才稍微萌生倦意，在和煦陽光的安撫下沉沉睡去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
    <category term="角色/古特" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%8F%A4%E7%89%B9/"/>
    
    <category term="角色/古若" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%8F%A4%E8%8B%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第六十話，千姬的王子殿下．上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/03/12/ms060/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/03/12/ms060/</id>
    <published>2023-03-12T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-19T07:17:44.283Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>這片森林實在安靜過頭。</p><p>除了風聲、鞋子踩在地上的聲音之外，什麼也聽不見。</p><p>對長期生活在黑森林並的兩人來說，這樣的安靜更顯異常，卻算不上絕無僅有。</p><p>從神代存活至今的深淵魔物中據地為王，其中有許多魔獸以弱小的魔物為食。</p><p>在有恐怖的統治者的魔物領地中，經常會有這種異常的寂靜。</p><p>這裡雖是人類所在之處，卻是五界黑暗匯集之地，甚至比冥界更接近深淵。</p><p>「聖，你看。」</p><p>循著翼姬的視線看去，應該是河流的地方流淌著黑色混雜著紫色異物的混濁液體。</p><p>那乍看之下雖是流體，實際上卻是墮落靈魂匯聚之物，甚至能聽見靈魂的働哭。</p><p>與充滿光的天人之境相反，那片混沌的能量匯集了人們心中所有負面的怨力，嫉妒、憎恨、詛咒、憤怒、悲傷、悔恨、痛苦，濃稠的黑暗集結成巨大的能量，這種逼人的空間帶來一股難以言喻的壓迫感，必須拚盡全力才不會被強大的黑暗吞噬。</p><p>就是看慣深淵的聖，也忍不住皺起眉頭。「這到底是什麼東西？」</p><p>「別碰！那是是凝聚亡靈的詛咒，太靠近的話可會被吞噬。」</p><p>於是翼姬向聖講述了神代的古老故事。</p><p>根據翼姬所說，這裡是在神代時被稱作芙薇亞希女神後花園的地方，也是千姬曾經的居所。</p><p>更早以前的神代，神祇分為兩派。</p><p>一派是現今為人熟知的十六神，另外一部分，則是被稱呼為深淵與地獄的邪神。與執掌黑暗的武聖皇相反，這群邪神以人類的苦痛為食，他們誘惑、欺騙、豢養與戲弄人類，為的是從人類的痛苦中獲得力量。</p><p>為了爭奪世界的主導權，以三聖皇為首的十六神與邪神爆發了激烈的爭鬥，雙方互有勝敗。</p><p>作為光明女神最忠實的僕人，千姬一族首當其衝。</p><p>在即將獲得最後勝利之前，邪神拚盡最後力氣在光明女神的後花園丟下詛咒。至此之後，神聖之地陷落，被永恆的黑暗取代。九成千姬因為空間扭曲而受到重傷死亡，曾經高高在上的千姬面臨毀滅性的打擊。</p><p>「對他們伸出援手的，就是藍月雙子。」</p><p>「妳的父親也幫忙了？」</p><p>「他接受千姬祖代族長的請託，將邪神的殘骸封印在結界當中，而聖王則竭盡全力為千姬守下他們的聖地。這裡曾經是世界的中心，有著來自世界各地的種族、美麗的自然風景、商販絡繹不絕，」翼姬的聲音聽起來有些悲傷，「我討厭他們的傲慢，但也不得不承認，千姬確實非常優秀。如果能得到他們的幫助，或許可以找到讓你活下去的方法。」</p><p>聖聳聳肩，不置可否。</p><p>「說起來，聖王可真是高損耗職業。上一個聖王也是英年早逝。」</p><p>「什麼『也是』，你就沒想或要好好活下去嗎？」</p><p>「想是想，但我已經看開了。更何況，如果死掉的話不是會見到妳嗎？這樣一來就覺得沒有那麼可怕了。」</p><p>看著聖的笑臉、感受他話語中的誠心，翼姬露出一抹苦笑：「……見不到的。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「因為你的靈魂與亞德同源。嚴格來說，你並不是獨立的生命體。對你而言，死亡就是被亞德這個本體吞噬。」</p><p>聖因為驚詫而稍稍瞪大眼睛。「原來如此。不過，這也意味著妳即使殺死亞德也沒用。」</p><p>「是的。」翼姬看起來很悶，「對不起。」</p><p>「為什麼道歉？」</p><p>翼姬把頭垂得很低，深紅色的前髮遮住她此刻的神情。</p><p>「我雖是天人，但並不擅長靈魂魔法，跟龍族也沒有什麼交集……是個沒用的人。」</p><p>「翼姬。」</p><p>「別盯著我看，也不要回答。」</p><p>「翼姬，聽我說。」聖伸手捧起她的臉頰，看著一滴眼淚沿著翼姬的臉頰落下，伸手替她抹去眼角的淚水。「我沒有完整的靈魂，甚至連軀體、身上的魔力跟外貌也是偷來的，更無法像初代的聖王那樣使用強大的神術。但有一件事情，偉大的聖王大人也無法贏過我。」</p><p>「是什麼？」</p><p>聖用力摟了翼姬復又鬆開。「因為我有妳啊。」</p><p>「這算什麼啊……」</p><p>「我會盡己所能，翼姬妳也只要在能力範圍內努力就好。」</p><p>翼姬向來討厭這種冠冕堂皇的樂觀主義。</p><p>此時此刻，她看著聖無憂無慮的笑臉，卻真的被這句空泛的話安慰到了。</p><p>……</p><p>…………</p><p>最終聖還是忍不住淨化一部分泉水，雖然效果微弱，但被汙染泉水浸透的空間稍微變小。</p><p>可惜時間有限，最終聖也只能留下魔法陣後匆匆離開。</p><p>又走了一段，兩人終於找到發著光的溪流，只要沿著泉水就能夠走到聖泉。</p><p>沿著發光的溪流往泉水的來源走了一段，終於回到森林，看見泉水邊漂浮的幾個字。</p><p>「尊敬的聖王大人、冥王的使者，恭喜兩位通過試煉。我們將準備好白色蘇米芙花，作為給勇士的贈禮。我們在泉水旁，恭謹地等待兩位的到來。」</p><p>「太好了，這樣總算結束了吧？」聖毫無形象地伸了個懶腰，「說起來，我們是不是能順便跟他們打聽一下賽壬的消息？我們這一路來也算是幫了不少忙，可不能這樣空手而歸。」</p><p>「聖，那種話不要這麼坦然的說出來。」</p><p>「哈哈哈哈。」</p><p>解決了一路上了魔物，兩人的心情輕鬆不少，也終於有了開玩笑的心情，</p><p>沿著泉水的指示往前走，很快就找到位於隱蔽之熬處的結界。此時結界已解開，蜿蜒的小溪流水潺潺，聖泉的神聖氣息已近在咫尺。</p><p>站在泉水旁的， 是一對看來只有不到十歲、銀髮紅眼的雙胞胎女孩。 如果沒有他們頭上的那雙耳朵，幾乎看不出他們是獸族。</p><p>「兩位好我是千姬的聖泉守護者之一，古若。正在我身邊的，是我的雙胞胎弟弟古特。」</p><p>「聖王大人、死神小姐，我是千姬的古特。」古特顯然沒有古若那麼擅長說話，語調聽起來有幾分侷促。</p><p>「你就是傳說中的千姬嘛。」</p><p>「是的。」古特以戒慎的眼神看著他們，像隻沒有馴化的野貓。</p><p>聖被他的態度激起了反逆心，刻意問道：「我確實是為了蘇米芙而來，但確實也幫你們解決了不少麻煩。說聲謝謝應該不為過吧？乖，說謝謝。」</p><p>「非常感謝您的幫助。」</p><p>古特說完，歪著頭思考，似乎是覺得缺了什麼。</p><p>緊接著走到開滿的蘇米芙花旁，盯著花朵精挑細選地找了幾株，恭敬地以雙手承上。</p><p>「好孩子。」聖甚至半開玩笑的摸了摸他的頭，甚至故意捏了捏他的耳朵，「好啦，花也拿到手了，這樣就一筆勾銷了。」</p><p>古特大感意外，「這樣就行嗎？」</p><p>「我跟翼姬來這裡的目的也是蘇米芙，其他東西都是可有可無。」</p><p>幼小的獸族男孩瞪大了眼睛，「你不需要那寶劍、奴隸，也不要魔導書嗎？」</p><p>「不需要。我是聖王，用的是神代的神術想要學元素魔法的話，問翼姬還比較快。你們就自己留著吧。」</p><p>古特滿臉不可思議：「既然如此，您又為什麼要幫我們幫到這個程度？」</p><p>聖也被問住了。「這個嘛，因為我是聖王？」</p><p>「因為您是聖王，所以就要為為素昧平生的我們，消耗自己的生命，這樣不是很不公平嗎？」古特甚至還用了敬語。</p><p>聖的笑容稍微有點不自在。</p><p>「不愧是千姬，果然能看出來。不過我沒有仔細思考過，等我想一下。」聖撓著腦袋，陷入短暫的沉思。對翼姬來說，這也是她一直想問卻沒能問出口的話。</p><p>感覺到兩人熱切的視線，聖苦笑：「不要那樣盯著我。」古特頭上那雙狐狸耳朵隨著他的動作晃動，聖忍不住伸手去摸。感覺古特有些驚詫，卻沒有掙扎，任由聖撫摸著他的耳朵。</p><p>「我確實不是完全的人類，只要神力消耗殆盡就會消失。反正最後還都會回歸虛無，那我希望能夠用自己的方式活下去。」</p><p>「是什麼方法？」</p><p>「留下足以被後世傳唱的功績，即使此身消滅，仍能永生。」</p><p>古特一副恍然大悟的樣子，赤紅色的眼眸好像在閃閃發亮。「就像神祇一樣。只要仍有信徒，即使消亡也能夠帶著與世界、與人的緣分復生。只要信念仍在，須臾仍是永恆。」</p><p>聖典中，關於信仰與奉獻的詮釋的精髓即是如此。</p><p>在戰火中消亡的生命，守護的是整個國族的榮光與信念。那些在敵人面前卑微下跪的人們雖然靠著投降獲得短暫平和，卻是以整個國族的榮耀交換而來，所有後代也將活在犧牲投降的恥辱裡。</p><p>「……原來如此，聖王就是這樣的存在嗎？」</p><p>聽見古若的聲音喃喃，她站到古特身邊：「聖王大人，我有個提議，希望您可以聽聽。」</p><p>「請說。」</p><p>同樣身為獸族且外表看來像是人類的幼童，古若顯然比弟弟沉穩不少。</p><p>她開口道：「我弟弟雖然有點莽撞，甚至還對您無禮，但他卻已經能成為聖泉守護者的一員、也能夠使用特殊的空間魔法。那些空間其實是我們曾經的村莊，早已被深淵汙染並且向外擴散，假以時日，我們千姬的領地就會被黑暗吞噬，走向滅亡。有了他，才能夠將滅亡之日往後延，並且等到您的降臨。他作為神術的使用者跟空間魔法的專家，一定能為聖王大人帶來幫助。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
    <category term="角色/古特" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%8F%A4%E7%89%B9/"/>
    
    <category term="角色/古若" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2-%E5%8F%A4%E8%8B%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十九話，第一千位不是公主</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/27/ms059/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/27/ms059/</id>
    <published>2023-02-27T05:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-12T02:48:17.035Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>聖原本以為結界之外的世界必然充滿危險，看到的泉水也是陷阱的一部分，是為了吸引他們放鬆警惕。</p><p>考慮到這點，他踏入森林後首先就是反射性設立好結界，將自己跟翼姬都保護在結界中。</p><p>除了潺潺流水聲與屬於森林的馨香，什麼都沒有。</p><p>聖四處張望好一陣子，放出用於偵測敵人的音色蝴蝶。</p><p>蝴蝶在聖身邊維持警戒狀態，並未前進，這意味著蝴蝶的偵測範圍內沒有魔物或者敵人。</p><p>或者說，是無法偵測到的敵人。</p><p>「真奇怪，這可是光明女神親自授予的神術，怎麼會毫無反應。難道說是出錯了？」</p><p>聖困惑的伸出手，銀色蝴蝶在他身邊翩飛，有一只在他的指尖駐足，就是動也不動。他撓撓腦袋，看翼姬眉頭深鎖，好奇問道：「妳感覺到什麼了嗎？」</p><p>翼姬搖搖頭：「跟你一樣，什麼也感覺不到。 坦白說，我對自己的感知能力還頗有自信…… 也就是說，對方的能力很有可能在我們之上。 難道說，千姬中真有這麼厲害的魔導師？」</p><p>與一臉嚴肅的翼姬相反，聖拍拍翼姬的肩膀： 「別想太多，也可能就真的是沒有敵人也說不定。 或許剛剛那樣就算完成 試煉了，沿著這條路往前走，就可以看到千姬正夾道歡迎我們呢！ 」</p><p>翼姬白了聖一眼：「如果真有這麼順利就好。」</p><p>為求謹慎，兩人又在集結附近，稍微探索了一番。 </p><p>結果這裡不只沒有魔物，甚至就連保護聖泉的結界都沒有。</p><p>兩人還在猜想各種可能，結果不久就找到答案。</p><p>金銀雙色蝴蝶將他們引導到一座被荒廢的小村。</p><p>遠遠地看，就能看見整小村深淵氣息沖天，甚至能夠在汙濁的氣息中隱約看見幾只骨骸正在踉蹌徘徊。除此之外，還能看見一些被深淵禁錮的幽冥之火，這裡比起人類世界反而更像是冥界。遠離村莊的邊拓還未被深淵汙染，殘留一些千姬生活過的古老痕跡，在外圍的小茅屋稍微探索，看見桌上還擺著用餐的器具。</p><p>透過積累著歲月沉重的灰塵望去，這座小村彷彿被定格在過去的某一刻。</p><p>翼姬忍不住伸手去碰：「看來這裡發生過很多不好的事情。這裡的人……直到現在都還被留在這裡。」她的視線挪向地上的毛毯，毯子上頭是兩具相擁的骨骸，在感覺到外來入侵者的瞬間，終於從久遠的惡夢中甦醒。</p><p>骨骸以扭曲的姿勢爬起，踉蹌地往他們的方向前來。</p><p>翼姬的聲音微微發顫：「這到底是怎麼回事？為什麼這裡會有不死者？」</p><p>「千年以前，魔族跟神族都曾想要將千姬納入自己的麾下。當時的入侵者被千姬首領拒絕之後，為了避免千姬為敵人所用，就用深淵魔法對他們施加詛咒。 徘徊的亡者啊！想必你們生前必定遭受了許多不公平的對待。為了仍然活著的人，請你們安心地離開吧！」聖雙手合十低聲為死者祈禱，緊接著卻握起了血月杖，那雙紫色眼眸中透漏出堅強的意志。</p><p>「翼姬，我們速戰速決吧！作為聖王，我有責任讓他們安息。」</p><p>「聖，你……」翼姬本來還想說他幾句，最後只有嘆息：「好吧，就照你意思做吧！反正勸你你也不聽。」</p><p>說著將赤紅色的鐮刀架在面前。</p><p>「抱歉了，我不擅長掌握力道，所以可能會讓你們受傷。」</p><p>回答他們的是骨骸前進的聲響。</p><p>兩人默契十足，血鐮乾脆俐落地斬斷了死者亡骸，聖趁深淵之力減弱之時，一只「光之牢」將黑暗氣息淨化。</p><p>最終，兩人多花了數小時為徘徊的亡靈送行。</p><p>離去之前，聖以神語詠唱了祝歌。</p><p>金色的蝴蝶成群灑下金色粉末，祝福的神聖之雨淨化這座晦暗的村子，宛如光明女神遲來的祝福。</p><p>結束這一切，聖這才注意到翼姬欲言又止的表情。「翼姬，這雖然要多花時間，但對我來說很有意義，我不是無端地在浪費自己的存在。希望妳可以理解，妳生氣了嗎？」</p><p>「不是，」翼姬的聲音像是嘆息，「我知道你是這種人，就連你這一點……我也很喜歡。」</p><p>——但我希望你能活下去。</p><p>未能說出的話語只能夠以眼神傳遞。</p><p>聖握緊翼姬的手，低聲說：「雖然我很不可靠，但我畢竟是光明女神的孩子。我相信那位大人的仁慈。」</p><p>「……如果真是這樣，為什麼聖王藍會那樣死去？」</p><p>眼下這個「藍月」時代，正是由戰神藍月雙子開拓。</p><p>雙子戰神分別是神族的聖王藍與魔族的戰神月。</p><p>兩位分屬不同世界的雙生子跨越了世界相遇，為了平息戰爭、抵禦來自神祇的統治而結成同盟。兩人以絕佳的默契與超群的智慧抵禦來自神祇的掌控，五個世界逐漸合而為一，原本只有百年壽命的人類成功從神祇那裡奪取時間，成為壽命數百年的存在。</p><p>這是大陸上不分種族的孩童都知曉的故事。</p><p>可惜英雄的史詩卻沒有完美的結局，與諸神的戰鬥後月身受重傷，聖王藍犧牲自己拯救弟弟。</p><p>聖啞口無言。「她累積了偉大的功績，不會那樣死去。」</p><p>「父親直到臨死之前都在尋找姊姊的亡靈、等待她的轉生，卻一直沒能等到。若不是犧牲了靈魂，為什麼我這千年來都沒在冥界找到她、也沒找到父親的亡魂？」</p><p>其實翼姬並不是想知道答案。但是，聖仍舊忍不住為自己的信仰辯駁：「這有兩個可能。她的靈魂已經消散，回到靈魂之河。有一天，她會帶著新的禮物重新回到世界，或者直接成為神祇的一員。再不然，她有可能被封印了。妳可是死神，沒有妳找不到的亡者。既然妳找不到父親，不就代表他沒有死？」</p><p>翼姬瞇起眼睛，不滿道：「這兩個答案有點牽強，看在你的誠意，就給你勉強及格。」</p><p>「命運之所以有趣，不就是因為難以預料。」</p><p>聽出聖的話中化，翼姬忍不住蹙眉。</p><p>看見聖愉快的笑臉，滿腦子的抱怨也說不出口。最後她只能說：「不管你做什麼，我都會陪著你……只要你的靈魂仍舊存在。」</p><p>「哈哈哈，那可真是可靠！」</p><p>聖嘻皮笑臉地摟住翼姬，討好地從身後蹭了蹭她的臉頰，可惜翼姬完全不為所動。</p><p>「就算是冥界，我也能夠跟著你。這是我第一次覺得，還好我當初選擇成為冥王大人的眷屬，才能以這樣的形式等待你的重生。所以，」翼姬那雙紅寶石般的眼眸凝視著他，視線中帶著強烈的執著，「只要你一息尚存，我就會讓你重生，不論要等多久都可以。」</p><p>「我是聖王，志在救助生命，但不是想要自我犧牲。」</p><p>翼姬看來很冷靜，一臉也不生氣。正當聖暗自慶幸時，聽見翼姬說道：「在我看來，聖王都有自我犧牲的傾向。 想必聖王大人，當然當初也是這麼跟父親說的吧？不過無妨，我早就知道你是這樣的人，也早就料到你不會聽我的勸告。既然如此，我也有我的作法。」</p><p>其他地方姑且還可以商量，但亞德的部分我不會退讓。</p><p>話題沒有交集，兩人有默契地停止討論，在戒慎中緩慢前進。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十八話，幻境試煉</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/21/ms058/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/21/ms058/</id>
    <published>2023-02-21T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-22T15:32:29.187Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>隨著黃沙上的文字消失，四周的環境一瞬間變了。</p><p>枯瘦的樹枝與黃沙隱去，取而代之的是夜晚廣闊的原野。</p><p>夜空紅月高掛、繁星閃耀，盤旋的魔物振翅翱翔，此起彼落的刺耳鳴叫刺痛耳膜。初次感受到的異常感襲來，聖扶著腦袋，還未從暈眩感中恢復，忍不住嘀咕：「這傳送魔法感覺還真不舒服。」</p><p>翼姬低聲道：「這不只是傳送魔法，現在我們在千姬創造的空間裡面。沒想到千姬裡面居然有能夠使用的個體。」</p><p>「也就是說……這裡是千姬創造的世界？」</p><p>「可以這麼說。但這個空間並不大，能夠隱約感覺到世界的邊境。雖然還不夠穩定，但已經夠驚人了。」</p><p>聖低聲呢喃著咒語，幾只泛金光的蝴蝶憑空出現，朝向東方飛舞，飛舞時撒下薄金色的光，看來美不勝收。</p><p>「這是什麼魔法？」翼姬好奇地伸手，一只蝴蝶停駐在她的指尖，拍撲的羽翼暫歇。</p><p>「是探索用的神聖魔法，能夠指引我到神力最強烈的地方。」</p><p>這個魔物創造的空間仍然屬於原本的世界，所以，魔法指向的多半是兩人的目的地，也就是聖泉。</p><p>「這樣一來，問題就簡單多了。」翼姬赤紅色的眼眸微微瞇起，「只不過，得先把這些客人處理掉才行。」</p><p>充滿敵意的視線從四面八方投射而來，帶著的惡意令人如坐針氈。從空中、原野的盡頭、從地底，以深淵之力凝聚而成的魔物們蟄伏於暗處，虎視眈眈地凝視獵物，琢磨著出手的時機。</p><p>帶著濕意的冷風吹來，凜冽的夜風挾帶血腥味，腐肉臭味逐漸濃烈。</p><p>這裡是魔物們的遊戲場。</p><p>只見無數的深紫色的食人巨鳥挾深淵氣息在兩人身邊盤旋，隨著時間越來越多，形成密密麻麻的包圍網。</p><p>「嘎——嘎——」</p><p>宛如嚎叫般的長鳴之後，首批魔物以驚人的氣勢俯衝，眼看就要撞上來。</p><p>幸虧翼姬的速度更快，她揮出死神之鐮，深淵氣息帶著強烈的勁風揮出，風任強硬地將同為深淵產物的食人鳥切成數段。</p><p>被風刃斬殺的肉塊宛如有生命那般顫動著，掙扎著吸收深淵之力又要恢復原貌。</p><p>「就讓你們死得透徹一點吧。聖光祝福！」</p><p>此時，燦爛的聖光從天而降，照耀了夜晚。殘餘的肉塊在神聖的光芒照耀下逐漸消融，最後化為一縷黑煙，消失在神聖的氣息之下。</p><p>可惜空間的主人並沒打算給他們休息的時間，大批魔物不斷湧上。</p><p>這些魔物如外表所見，是深淵的產物。</p><p>由翼姬負責斬殺、聖負責淨化，兩人合作無間，一路上斬殺魔物，朝金蝶指引的方向緩步向前。</p><p>灑下的金粉淨化被深淵汙染的土地與世界，隨著魔物的淨化，幽暗的深夜逐漸透出光亮，直到晨曦初透。</p><p>太陽升起的瞬間，燦爛的陽光照亮夜晚的黑暗。</p><p>再也感覺不到汙濁的黑暗氣息，屬於光明的時間終於到來。</p><p>聖伸了個懶腰，滿口牢騷：「呼……那些傢伙總算滾蛋了。戰鬥就算了，要淨化這麼多魔物可不是開玩笑的，離開之後我得好好休息。」</p><p>翼姬擔心道：「身體還好嗎？」</p><p>「妳以為我是誰。我可是聖王啊！」聖握緊血紅色法杖，燦爛的光芒從天而降，以聖為中心向四周擴散開來，神聖的光輝籠罩整片原野，將最後一絲凝聚的黑氣徹底驅散。</p><p>來自深淵的穢物被光輝滌淨，瀰漫的黑色瘴氣消失，土地被徹底淨化完成。</p><p>「呼……」聖滿意地看著原野，嘴角揚起滿足的笑，「怎麼樣？」</p><p>翼姬皺著眉頭，雖然並不贊成，但看著心愛的人得意洋洋的模樣，還是說不出反對的話。「還可以。」</p><p>「什麼還可以，這可是神術！」</p><p>「我知道，」翼姬表情冷淡，「我以前也看過父親使用。」</p><p>翼姬並不是吝於稱讚的人，聖知道她很刻意在潑他冷水，目的當然是讓他別再這麼做。雖然有些掃興，單車畢竟是為他著想，聖也只有悻悻然閉嘴：「真不可愛。」</p><p>「那可真是對不起。」</p><p>聖瞇著眼看她，「……這可真奇怪。」</p><p>翼姬還以為他發現了什麼，循著他的視線看過去：「你發現什麼了嗎？」</p><p>「妳這回答很不可愛。」聖一臉認真，「但我居然覺得妳這種不可愛的地方，也很可愛。」</p><p>翼姬一愣，滿臉通紅。</p><p>「你、你在說什麼亂七八糟的話！」</p><p>「什麼亂七八糟，我每個字都是出自真心！妳不是知道嗎？」</p><p>正因為聖所言非虛，翼姬反而滿臉通紅，下意識掩面。</p><p>「你別再說了。」</p><p>「哈哈哈！這樣不是很好嗎？」</p><p>聖發出爽朗的笑聲，在握住翼姬的手，在手背上親了一下。這動作毫無貴族氣質，甚至也不合禮儀，更像是小流氓調戲貴族少女。</p><p>兩人一邊打鬧著一邊前進，雖然嘴裡這麼說，聖還是順著翼姬的意思，不再用大範圍魔法。</p><p>兩人彼此配合，以更有效率的方式配合翼姬戰鬥，最終，金色蝴蝶抵達了目的地，在潺潺冷泉旁停駐，金色的光輝灑落在水中，將流水映出一股聖潔的氛圍。</p><p>在翩飛的蝶群之下，是一片扭曲的空間。透過與外界連結的門扉的扭曲空間，能夠隱約能看見森林的殘影，也不知是出口還是陷阱。</p><p>翼姬說：「我總覺得有點奇怪。以試煉來說，這未免過於簡單了。聖，你怎麼看？」</p><p>轉過頭，聖居然一腳踏進扭曲的空間，還對翼姬伸出手。「快點，再慢我就不等妳了！」</p><p>這傢伙怎麼這麼魯莽行事。</p><p>翼姬內心暗暗抱怨，卻仍然握住聖伸出的手，被他的動作很自然地帶入懷裡。還沒來得及感到害羞，穿過空間的不適打亂她的思考。</p><p>再度睜眼，翼姬仍維持窩在聖懷裡的姿態，與聖的視線對上。他的手指只差一寸就會碰到她的嘴唇，只見聖觸電般地迅速抽手，滿臉心虛。</p><p>「我、我什麼都沒做！」</p><p>「……是嗎？」</p><p>簡直是不打自招。翼姬暗暗覺得可惜的，要是能夠晚醒來半分鐘就好了！可惜現在也不適合嬉鬧，便有坐直身體，觀察四周。</p><p>聖還以為翼姬不高興，惴惴不安地看她臉色。翼姬開玩笑道：「如果做了什麼的話，會失去光明女神的祝福哦。」</p><p>光聖教的教義中，唯有保持純潔才能夠得到光明女神的青睞，所有的聖子與聖女在展現神蹟後必須得到教會的庇佑，禁止與異性接觸與結婚，甚至不能夠有視線接觸。</p><p>像伊芙蕾希雅這樣反對教會沉痾甚至生兒育女的的聖女可以說是絕無僅有，教會甚至屢次暗示她是因為碰觸禁忌受到神罰，儼然把這位曾經的聖女當成負面教材。</p><p>聖不以為然：「女神可不會那麼小氣，那不過是教會的人胡亂編造的規矩。一來我不是神族，二來也不是人類，我只信奉女神的教誨，不打算遵守人類教會的規則。」</p><p>「我明白你的想法，但我仍然有點擔心。在人類社會，教會的說法成為一種共識，來自人們的強烈意念，可能凝聚成為詛咒。」</p><p>「區區詛咒，又有什麼好怕？難道說我們的死神小姐居然怕死？」</p><p>「你說這什麼話，我可是擔心你！」</p><p>「我知道，但是我不需要這種關心。」他說著，意識到自己說得太過強硬，表情有點尷尬。「抱歉，我說得太過分了。但是……我可是受到女神的祝福啊。」</p><p>「我不是懷疑你，但……」</p><p>視線短暫在翼姬身上暫停片刻，然後很自然地垂下頭。</p><p>輕巧的親吻落在嘴唇上。</p><p>截斷所有猜想與困惑，聖說道：「走吧。」</p><p>離開天人之境的時候，女神曾問過聖想要什麼。當時他說的是，希望能夠真正地成為完整的靈魂，有珍視的人、體驗到生命的喜悅與苦痛，並在期間成長。</p><p>芙薇亞希女神咯咯笑。「你的生命中有兩個很重要的人。賜予你生命的、能夠與你一同體驗、感受永恆這份禮物的人，千萬記得要伸手抓住，絕對不要放手。」</p><p>「這是什麼意思？」</p><p>還是無名者的聖這麼詢問，女神沒有解釋，只是把食指放在嘴唇之前，居然笑得有些淘氣。</p><p>「不告訴你。」</p><p>雖然沒能從主神那裡得到答案，聖卻毫無道理的認為，她送給聖的禮物就是與翼姬相遇。</p><p>而這樣寵愛自己孩子的主神，期待著孩子們體驗生命的女神，又怎麼會因為自己摯愛的孩子有了愛人、孕育後代而剝奪他們的祝福呢？</p><p>聖沒有說的是，他感受到的正好相反。跟翼姬告白、開始交往之後，他的神聖魔力似乎比過去更穩定，內心也遠比沉浸聖殿與讚歌中更加平靜。</p><p>翼姬蒼白的臉蛋泛紅，甚至有些呆愣。她輕撫著嘴唇。</p><p>「……好的。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月後傳．聖女大人的煩惱</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/16/msa03-1/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/16/msa03-1/</id>
    <published>2023-02-16T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-22T15:55:25.988Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>date: 2023&#x2F;02&#x2F;10-2023&#x2F;02&#x2F;16</li><li>時間：龍繼承王位後百年左右，滄雨城。</li></ul><hr><h2 id="01-和平時代"><a href="#01-和平時代" class="headerlink" title="01 和平時代"></a>01 和平時代</h2><p>第十七代魔王龍．曼德沙繼承王位之後一百二十四年，神族與魔族訂定的和平契約維持著兩國的和平。</p><p>由於混血王子亞德的活躍，在魔族五國內一度不見天日的混血兒有被看見的機會，亞德正式成為皇子後甚至在珞緹雅的協助下組織了屬於自己的護衛隊，除了隊長與副隊長兩人由龍族擔任之外，隊員與其他相關庶務都是優先選擇混血。</p><p>在魔族境內，曾經的聖女伊芙蕾希雅成為月妃國的祭司長，在魔族大地一度消失的光聖教緩慢但確實地擴張自己的影響力。</p><p>曾經不太適應滄雨的伊芙蕾希雅，也和退位的大皇后星澄以及龍的姊姊露成為好友。乍看之下一切都彷彿在往好的地方發展，沒有任何隱憂。</p><p>理論上應該是這樣才對。</p><p>……</p><p>…………</p><p>某個與平常無異的下午，伊芙蕾希雅與露約在闇之華的撇開日常的各種雜務撥空到溫室一同享用下午茶，這是屬於女士們的休息時間。</p><p>她們有時候會談論魔法、武器，更多時候談論著跟人有關的話題。伊芙蕾希雅最感興趣的還是關於自家魔王陛下小時候的各種軼事甚至是戀愛關係，露也很樂於跟她分享。</p><p>龍曾嘗試阻止幾次無果，每次看他們見面都會忐忑不安地等皇后大人找他算帳。可左等右等什麼也沒發生，索性放她們見面交換意見。</p><p>雖然兩人討論的話題經常讓龍頗有微詞，最後也就只有口頭警告露不要太多話也就不再插手。</p><p>兩人先隨意地談論最近神族的局勢、茶葉的品質等無所謂的話題，最後露彷彿有什麼新發現那樣瞪大了眼睛。</p><p>琢磨了半分鐘，她小心翼翼地開口：「伊芙，妳是不是變胖了？」</p><p>這句話有如晴天霹靂。</p><p>茶杯抖了一下，燒製了黑玫瑰的精緻茶杯濺出少許紅茶。</p><p>伊芙蕾希雅臉色慘白。「這麼明顯嗎？」</p><p>「……恐怕是。」露盯著她看了片刻，安慰道：「沒關係，臉還看不出來，從現在開始還來得及。妳自己也發現了吧？」她很隨意地伸手摟住伊芙蕾希雅的腰，這種距離感讓伊芙蕾希雅稍微嚇了一跳。</p><p>伊芙蕾希雅垂下頭。「是的。」</p><p>是的，其實這件事早有徵兆，束胸穿起來比之前更吃力，合身的禮服需要稍加修改才能穿上，以上種種都證明曾經的露所言非虛，只是愛面子的她不願承認。</p><p>萬萬沒想到身為聖女、身為神族之花的她居然需要為此煩惱。</p><p>看她表情遽變，露安慰道：「魔王陛下的反應如何？」</p><p>伊芙蕾希雅搖搖搖頭，「他什麼都沒說。」</p><p>「那傢伙可不是什麼溫柔的好人，偶爾疏於鍛鍊總會不停嘲笑我，我不相信他沒看出來。他明明知道卻沒有揶揄幾句，這真是太反常了。」露看著伊芙蕾希雅，陷入沉思。「說起來，你們最近相處的時間也不多……他該不會是終於對妳失去興趣了？」</p><p>言下之意讓伊芙蕾希雅感到特別緊張。</p><p>「那個終於是什麼意思啊。」伊芙蕾希雅不滿道。</p><p>「開玩笑的嘛。那傢伙除了父親之外也沒有什麼信賴的人，真正認真交往過的對象也很少。如果不是龍，我肯定會說是丈夫外面有了情人，但那傢伙絕對不可能。」</p><p>如果是以前，伊芙蕾希雅聽她這麼說只會覺得啼笑皆非。</p><p>只可惜，現在她似乎沒有那麼確定。</p><p>「為什麼不可能？」</p><p>露笑道：「因為他看不上眼，我們陛下喜歡的是性格強勢的美人，最好是不聽話的那種。」</p><p>「……不行，我越想越覺得不安。」</p><p>成為魔王的龍十分忙碌，獨處的時間只有就寢之前，有時候清醒的時間甚至會完全錯開，不像以前那樣自由，更別說是更「深入交流」。</p><p>露嘗試委婉：「你們最近很早熄燈嗎？」</p><p>「……是的。」</p><p>作為神族，伊芙蕾希雅仍然覺得跟人討論這種問題實在太尷尬，卻又很慶幸有這樣的對象。要是只能一個人鑽牛角尖，恐怕她的心情會比現在糟糕數十倍。</p><p>露安慰地握住她的手，「我這邊也沒聽到特別的謠言，要我幫妳去試探嗎？」</p><p>伊芙蕾希雅萬分糾結。在她看來，兩人的感情跟結婚的時候一樣。他們會一起用餐，得空的時候也會抽空去外面散心，就除了……沒有深入交流這點以外。</p><p>想起上次主動求歡相當意外地被龍拒絕，伊芙蕾希雅覺得事情有蹊蹺。</p><p>「不行，」伊芙蕾希雅猛然起身，「我要親自找龍問清楚。」</p><p>辭別了露，伊芙蕾希雅以最快速度抵達魔王陛下的謁見室。守候門口的侍女看皇后到來，行了個貴族禮，「大皇后陛下，魔王陛下跟三皇子殿剛剛才離開宮殿，去皇宮外視察。」</p><p>簡單來說就是自己去玩了。</p><p>伊芙蕾希雅危險地瞇起眼睛，仍舊踏入謁見室。</p><p>出乎意外的是，謁見室裡已經有人，是珞緹雅跟瑀。</p><p>此刻瑀正在看書，一臉無聊的珞緹雅正在盯著自己兒子看書，因為被嫌煩而被瑀試圖推開。正在玩鬧的兩人看見伊芙蕾希雅便停下動作。</p><p>「伊芙！妳來找魔王陛下的話，他不在喔。」</p><p>銀髮的少年行禮如儀，「大皇后陛下。」</p><p>瑀．曼德沙是珞緹雅瑀亞德的次子，有著一頭象徵混沌魔力的銀色短髮，那雙剔透的綠色眼眸繼承自身為龍族的母親。現在的他已經有五十多歲，早已脫離幼年期的他看起來仍是八到九歲的孩童，性格卻十分沉穩可靠，跟行事風風火火的姐姐相比形成有趣的反差。</p><p>「這我聽說了，我準備等他回來。你們怎麼有空過來？」</p><p>「瑀想獲得去大圖書館禁區的許可，正在等陛下批准。」珞緹雅說著突然停下來，「妳是不是心情不太好，是跟陛下吵架了嗎？」</p><p>「不是。」</p><p>「那就是準備要吵架了。」</p><p>伊芙蕾希雅不置可否，在瑀身邊坐下。</p><p>瑀闔上正在閱讀的書本，「如果不介意的話，可以告訴我發生什麼事嗎？」</p><p>伊芙蕾希雅說不出口。難道要她這個魔族大皇后親口說，她都已經結婚甚至還有了孫子，還會因為變胖之類的小問題煩惱。</p><p>珞緹雅笑著把送來的下午茶塞給伊芙蕾希雅：「來，給妳吃！」</p><p>對龍族來說，餵食是很親暱的動作，看來珞緹雅這是想安慰她呢。</p><p>「雖然我很感激，可是……抱歉，不行。」</p><p>「為什麼？」</p><p>面對珞緹雅誠摯的提問，伊芙蕾希雅嘆了口氣，還是說出了自己的煩惱。</p><p>誰知珞緹雅跟瑀聞言卻交換了視線，兩人均露出不可思議的表情。</p><p>瑀問道：「魔王陛下還沒告訴您嗎？」</p><p>「告訴我什麼？」</p><p>伊芙蕾希雅有非常不好的預感。</p><p>瑀思考了片刻，「不是壞消息，但是還請您親自詢問魔王陛下吧！」</p><p>珞緹雅還沒有放棄：「來，妳太瘦了，要多吃一點。」</p><p>「不要。」伊芙蕾希雅表情幽怨，「我都已經說了我變胖了，不想多吃。」</p><p>「那是正常的嘛！來，我餵妳吃……」</p><p>湊到伊芙蕾希雅嘴邊的蛋糕被中途攔截，咬了口蛋糕的正是剛回來的亞德。他舔了舔嘴角的奶油，「真難得，大家都在。在聊什麼嗎？」</p><p>「關於伊芙變胖的事情。」</p><p>「珞緹雅！」伊芙蕾希雅有股打人的衝動。這傢伙雖然沒有惡意，但還真是口無遮攔！</p><p>珞緹雅一臉困惑：「這是不能說的話題嗎？」</p><p>「什麼啊，原來是這個。」亞德輕笑出來，「母后，父王跟瑀約了下午四點半指導魔法，現在應該不會過來。他最近行程很多，您要不要親自找他？」</p><p>伊芙蕾希雅只糾結了五分鐘。要不這問題就算了，是不是有點太小題大作？</p><p>「我親自去找他。」</p><hr><h2 id="02-祝福聲中"><a href="#02-祝福聲中" class="headerlink" title="02-祝福聲中"></a>02-祝福聲中</h2><p>魔王陛下打著哈欠，百無聊賴地翻閱著陳閱上來的文件。</p><p>伊芙蕾希雅一路上暢通無阻，來到魔王陛下的書房。侍從對她行禮如儀，「大皇后陛下。」</p><p>伊芙蕾希雅道：「我跟龍有話要說，你們暫時不要打擾。」</p><p>「是。」眾多侍從魚貫退下。</p><p>龍注意到她的到來，只是對她點點頭算作招呼，接著兀自埋首文件。伊芙蕾希雅按耐住煩躁的心情，等待魔王陛下處理完公事。</p><p>她皺著眉喝下侍從提早準備好的紅茶。</p><p>泡太久的茶葉，味道有些苦澀。</p><p>「這批茶葉很糟糕嗎？怎麼露出這種表情？」</p><p>「還可以。」伊芙蕾希雅回答，語調很悶。</p><p>終於得空的魔王陛下從身後摟住她，語調跟平常無異。「那是想我了？」說著拿起一顆造型精緻的糖果湊到她嘴邊。</p><p>伊芙蕾希雅很惱火：「我就是這樣被你養胖的。你到底給我吃了什麼？」</p><p>「不好吃嗎？」</p><p>「你不要顧左右而言他，你是不是有什麼事情瞞著我？」</p><p>「我有件事情一直沒告訴妳。」龍收斂起戲玩鬧的態度，神態看來居然有些沉痛。伊芙蕾希雅不禁吞了口口水。</p><p>結果他只是蹭了蹭伊芙蕾希雅的臉頰：「就算妳胖成一顆球，我也愛妳。」</p><p>「可是我不想。你這傢伙果然是故意的！」</p><p>「這個嘛……不是想瞞妳，但這畢竟是妳自己的身體，我是想等妳自己發現。」龍的手很刻意的放在伊芙蕾西亞的腹部，甚至還稍微掐了一下，這簡直就是在挑釁。</p><p>伊芙蕾西亞「啪」一聲拍開龍的手。</p><p>「除此之外還有什麼？」</p><p>龍似乎覺得莫名其妙，但只聳了聳肩膀沒有生氣。</p><p>「接下來我準備指導亞德幫我做一些必要的工作，例如接待外賓之類。這段時間妳只要好好休息就好，其他的事情我會安排。」</p><p>「等等，為什麼你說得好像我生病似的？」</p><p>龍愣了一會，緊接著笑出聲音。</p><p>「好吧，看來我們之間似乎有什麼誤解。我們從頭開始。」</p><p>龍在伊芙蕾希雅身邊坐下，似乎斟酌著應該使用什麼措辭。在父親去世、繼承魔王之後，龍整體上比起過去更沉穩內斂，很少看見他露出這麼明顯遲疑的表情。</p><p>她知道龍遠比外表看來心思縝密，看到作為魔王的他更是嘆為觀止。</p><p>跟先代的笑面魔王不同，龍在正式場合話不多，王座上的他總是單手支頭，帶著犀利的目光品評般地俯視著來客，只有親近的人能夠窺見他的情緒。</p><p>這般看來猶豫不定的脆弱模樣，更是甘願被她掐著弱點的證明。</p><p>「是姊姊跟妳說了什麼無聊的話？那傢伙就是愛胡思亂想。」</p><p>「才不是無聊的話，她、她說我變胖了！」</p><p>「這不是當然的，因為我很努力地餵妳。」龍微微笑，「因為孕婦需要更多營養啊。」</p><p>孕婦？伊芙蕾希雅當場愣住。</p><p>龍繼續道：「對，我也是不久前才發現妳懷孕的事情，還讓珞緹雅幫月確認。我打算讓妳適當地補充營養，減少工作負擔。」</p><p>這消息實在太驚人，伊芙蕾希雅瞬間氣消，緊接著感到有些尷尬。</p><p>想想之前珞緹雅所說的話、龍的態度，還是多少有跡象可循。</p><p>魔王陛下笑著把她摟在懷裡。「就算妳胖成一顆球，我也愛妳。」</p><p>同樣一句話，卻被龍說出了哄誘的氣味。伊芙蕾希雅怒氣全消。</p><p>「這也太奇怪了，你們為什麼會比我還早發現？」</p><p>「亞德跟珞緹亞身上有龍族血統，而我雖然不再使用神的權能，仍然擁有直視靈魂的能力。」</p><p>伊芙蕾希雅下意識地撫摸自己的肚子。龍輕輕握住她的手：「好啦，不生氣。」</p><p>伊芙蕾希雅表情很複雜，按著自己仍然平坦的腹部，閉上眼睛。「這是我的第三個孩子，卻第一個備受祝福降生的孩子。」</p><p>亞德出生前，伊芙蕾希雅抱著病體與父母、與未婚夫爭論，千方百計才留下這個不被祝福的孩子。亞德出生之後，伊芙蕾希雅的立場十分艱辛，最後幾乎是在被逼迫的狀況下懷了斐斯特蕾雅，對她的存在更多是義務而沒有母愛。</p><p>懷孕對她來說是危機、痛苦更是責任，像這樣毫無規劃地懷孕更是讓她難得有點不知所措。</p><p>「這樣的我也能當個好母親嗎？」</p><p>話語中蘊含的苦痛，道盡一路走來的艱辛。龍將她摟得更緊了。</p><p>伊芙蕾希雅把臉埋在懷裡，感受龍身上那股熟悉的黑玫瑰香氣，想起兩人第一次在溫室中偶遇。當時龍頭髮凌亂，帶著歡愛後的餘韻慵懶地跟她談論有關夜晚的話題。</p><p>那時的她確實太過大膽，卻不後悔當初做了這樣的決定。</p><p>「我以前還想過，如果我成為神王，想要在鞏固權力之後向先代魔王提出請求。當初我希望妳等我，是認真的。不管等多久，我都想只想等你。」</p><p>雖然說得委婉，話裡的意涵龍很快就聽懂了。大皇后閣下說的可是想要透過戰爭勝利，逼迫魔族簽訂和平協議。</p><p>「我也不知道自己是否能成為好父親，但我們可以一起學習。」</p><p>「……好的。」</p><p>這是兩人頭一次做為父母迎接孩子的降生。</p><p>隨著時間不斷流逝，過去的陰影猶在，卻已無法拖累他們的步伐。</p><p>經過數年掙扎，如今魔族皇家夫婦滿懷希望，盼望以深刻的愛孕育自己的孩子。</p><p>-END-</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="05-藍月後傳" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa05/"/>
    
    
    <category term="花組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/flowers/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十七話，千姬的考驗</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/04/ms057/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/04/ms057/</id>
    <published>2023-02-04T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-22T15:36:36.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>做好心理準備，聖朝淡紫色的結界伸手。</p><p>碰到結界的瞬間，能感覺魔力向漣漪般向外擴散，空氣中的魔力元素微微震顫，似乎是魔法發動的預兆。</p><p>「聖，小心！」</p><p>一陣燦爛光芒過後，聖握住翼姬對他伸出的手，可惜為時已晚。</p><p>兩人同被籠罩在魔法陣中，被幽微的光芒吞噬。</p><p>入侵者的氣息從森林消失，黑森林恢復往昔的的寧靜。</p><p>……<br>……</p><p>一陣強烈的暈眩感襲來，令人難以維持意識。聖握緊翼姬的手，而對方也稍稍用力回握表示自己安然無恙。</p><p>聖花了一些時間才克服這股暈眩，卻看見翼姬臉色慘白、呼吸不暢，失去意識。</p><p>本來想為翼姬治傷，無奈身上只有神聖魔力，只有用笨拙的方式轉換魔力替她治療。雖然成效有限，但還是能看見翼姬身上與手上的傷勢緩步恢復，呼吸逐漸恢復平穩，這才稍微放心。他讓翼姬倚靠在身上，持續治療。</p><p>等待翼姬醒來的時間，聖環顧四周，發現自己置身於濃霧當中，四周霧氣是幻覺魔法造成，能夠干擾魔法感知。結界構成的方法很特別，細究才察覺是神代流傳的結界術，對深淵的使徒尤其有效。</p><p>沒多久，翼姬悠悠醒轉，維持倚靠的姿勢注視著他。</p><p>「翼姬，妳現在感覺怎麼樣。」</p><p>她稍微扭開頭，沉默一會兒才開口：「……沒有大礙。現在是什麼狀況？」</p><p>聖簡單將現狀敘明，翼姬道：「看樣子他們是真的沒有敵意。只要我們能夠順利離開，或許有溝通的機會。」</p><p>「是這樣嗎？」</p><p>「妖族居住在黑森林深處，屬於獸類上位魔物，擁有接近人類的智慧且壽命不下於精靈，能夠使用特殊的傳承魔法。」</p><p>聖不以為然：「我們兩人合作，還需要害怕魔物嗎？」</p><p>翼姬笑道：「一般狀況是不必，千姬卻是例外。數萬年來，他們為光明女神守護聖泉，出生以來就以聖泉沐浴、也能夠使用深淵魔法，對冥王的使徒來說是最麻煩的對手。他們生性傲慢，對人類不以為然，即使對象是神祇也依舊如此。曾經有天人為治療入侵聖泉，被千姬打傷，最後是光明女神親自開口才說動他們。」</p><p>「能夠使用神聖魔法也能使用深淵魔法，不是跟亞德很像嗎？」</p><p>「他們對像你們這樣的混沌之子很感興趣，我想猜這幻覺是給你的試煉……想知道你是否有資格借用聖泉。」</p><p>「聽起來挺有意思。」聖伸了伸懶腰，對翼姬伸出手：「走吧，我們繼續前進。我打前鋒。」</p><p>「可是，你的身體……」</p><p>「顧不了這麼多了。繼續拖下去也不是辦法，如果聖泉正如傳說中有療效，或許對我有點幫助。」</p><p>兩人最終意見達成一致，在幽暗的森林中前進。</p><p>越是深入森林，霧氣變得更加濃烈。</p><p>睜眼只見迷霧，彷彿隨時會被永夜的森林迷惑，受困於森林的迷霧中無法脫身。</p><p>這個幻境是如此真實，能感受霧氣拂過臉上的濕度、遠處狼嚎與某種飛行生物的振翅聲此起彼落，讓人毛骨悚然。這種擬真的幻境魔法聖過去也曾見過，就是為了取得血月杖回到天人之境的時候。</p><p>那時他也進入過這樣的幻境。</p><p>光明女神芙維亞希女神這麼說道：「這裡是創世三神用神力創造的世界，是你們世界的試作品，是眾神的實驗場，更是幻想之地。在這裡是給挑戰者的迷宮，通過挑戰的人能夠得到創世三神的祝福。」</p><p>「就像戰神藍月那樣？」</p><p>「是的。他向命運女神、向渾沌之神、向時間之神許願……得到了讓歪斜的五個世界合而為一的方法，並為此付出代價。你若想活下去，抓住最好的可能性，就得通過創世神的試鍊。」</p><p>聖問道：「我能夠得到什麼？」</p><p>女神無聲地笑了：「你能夠得到命運女神贈與的『可能性』。現在的你不論作為靈魂或者人類實在太弱小，很容易就會消散。但這實在太可惜了，畢竟你跟你的兄弟們可都是那兩個孩子傾心打造的傑作。雖然仍有所缺陷，但你們生於光也願意為之奉獻，就這樣消失實在太可惜了。」</p><p>聖帶著幾分惡意問：「如果我不想像聖王那樣為別人犧牲奉獻，我就會消失嗎？」</p><p>「呵。」芙維亞希發出愉快的笑，「當然不會，我很高興你有想做的事。但若你把我賜予的力量用於戰爭與殺戮，我自然不會坐視不管。」</p><p>當時女神柔和的語調讓聖毛骨悚然，以至於他現在還對當時幻境的氛圍記憶猶新。</p><p>翼姬悄聲問他：「這跟光明女神有關嗎？」</p><p>「不是她，但這是天人的神術。小心點，在這裡受傷可不是開玩笑的。」說著略帶責備地看向翼姬沒有完全恢復的手掌，「千姬比起黑暗神更親近光明，他們的神力對妳的殺傷力很大。所以……」</p><p>翼姬本來還有點不高興，內心嘀咕著，我才不會允許自己成為你的累贅。</p><p>誰知道聖下一句話讓她怒氣全消：「這次就讓我保護妳。」</p><p>翼姬表情一愣，最終露出笑容。「好的。」</p><p>「萬一受傷，我也會幫妳治好，所以不要太亂來。」</p><p>翼姬「噗哧」一笑。「好。」</p><p>「有什麼好笑的，我是認真的！」</p><p>翼姬含笑的緋色眼眸笑望著他：「感覺像是戀人一樣啊。」</p><p>「本來就是啊。」聖有點不明所以，本來還打算抱怨一下，結果話到嘴邊這才驚覺翼姬的意思。「等一下，我們是互相表白了沒錯，但妳沒有答應跟我交往。」</p><p>翼姬眨眨眼：「那是因為你沒有問。」</p><p>「那、那我們要交往嗎？」</p><p>「你得只看著我一個人，要以我為優先。」</p><p>「一直是這樣啊。」</p><p>翼姬說道：「亞德也算在內。」</p><p>「為什麼！」</p><p>面對聖誠摯的疑問，翼姬只能扶著額頭嘆氣。「那除了亞德之外，要是有人接近你的話……」她嫣然一笑，「我可能會忍不住嫉妒，不小心殺了他們。」</p><p>聖回答得很隨意：「沒關係，反正不會有那種人。」</p><p>「……」</p><p>「就算半殘，我也有自信能夠把他們治好。」</p><p>……<br>……</p><p>聖的答案讓翼姬生了好陣子悶氣，聖也不著急，乾脆把她放在營地自己出去探路。結果反而是翼姬自己追上來，翼姬連鬧彆扭也鬧不成，只好跟聖和好。</p><p>在聖的想法中，兩人這都不算吵架，他甚至覺得翼姬只要自己生氣完就會想通。</p><p>看穿這些想法的翼姬，頭一次懷疑自己是否選錯人。</p><p>經過這番插曲，兩人終於又回到正軌。這回是翼姬找到隱藏在樹枝的些許神力，聖循著殘餘的神力前進，兩人來到一片荒蕪的沙地。</p><p>很快便找到藏在乾枯樹幹中的魔法陣，輸入神力將之啟動。</p><p>沙土上浮現幾行歪曲的古代文字，上面寫著來自千姬的留言。</p><p>雖然文字歪斜，聖還是忍不住內心一跳。</p><p>與光魔法不同，沙地上的文字是某個人從遠處操縱風魔法在沙地上寫下。雖然不夠純熟，但已足夠讓人驚嘆。聖只是單純的驚訝，翼姬聯想到與他們敵對的可能，感到些許憂愁。</p><p>與這樣的對手為敵，勢必是一場苦戰。</p><p>「尊貴的客人，歡迎兩位蒞臨千姬的領地。為確保領地的安全，我們準備了一系列的結界與護衛，或許會對諸位造成些許困擾，還請兩位海涵。」</p><p>言下之意就是要給他們考驗。</p><p>翼姬表情微微一動，低聲道：「就千姬的性格而言，這已經可以算得上禮遇。」</p><p>聖開門見山：「正合我意，我也需要一個機會展示自己的能力。你們想測試我的能耐，那好就來吧！如果我成功通過，你們就得把白色蘇米芙給我。」</p><p>「聖！說得太直接了！」翼姬扯了扯聖的衣袖，壓低聲音說。</p><p>對面停頓了很久才回應。</p><p>依舊是措辭斟酌、不卑不亢的話語，但從文字中已經讀出些許不快。</p><p>「您也被稱作『聖王』，基於對主人的敬愛，我們是該對您表示敬重。但請您注意，這並不意味著我們已經把您當成聖王藍那樣敬重。」</p><p>「我知道，而且我也沒有那麼厚顏無恥，盜用先賢的聖名。畢竟我的狀況特殊，沒有太多時間能浪費，只是想要確認聖泉與聖花存在。如果讓你們感到不快，那我先道歉。」</p><p>「盼望您能夠襯得上聖王的稱號。很期待能與您相見。」</p><p>一陣微風吹過，沙地上的文字被拂去。</p><p>千姬的考驗正式開始。</p><!--stackedit_data:eyJoaXN0b3J5IjpbLTcxMjczNzE4MSwtMTkxMDY0NjU3OSwtMTY0NjM4MDE3NSw1NTE1MjE3NzEsLTExNzUzODE3MDYsLTE5OTkwNTgwNjcsNDIyODA2NjUyLC0yMTA3MTUzNjE0LC05MDU4MTc2MjgsLTMxMDI3MjUyM119-->]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十六話，凝視眺望深淵的妳</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/02/03/ms056/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/02/03/ms056/</id>
    <published>2023-02-03T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T16:39:59.952Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>冥王要求的東西有二。</p><p>第一，是只生長在妖族聖泉水的白色蘇米芙花。另一個，是數千年前借給西方海域賽壬的黑珍珠。</p><p>兩者都是傳說中的存在，雖然不如神代遺產那樣廣為人知，前者開花是千年一遇、賽壬的黑珍珠則是曾經的戰神贈與的寶物，不論哪個都很難到手。</p><p>翼姬與聖拜別溫之後，並沒有立刻出發，而是留在黑森林的藏書搜索相關的線索。</p><p>兩個不需睡眠的人灰頭土臉地埋在書堆裡面，還過了三天才找到前進的方向，惹得線索，實在疲憊不堪。</p><p>翼姬抱怨連連：「明明時間如此緊迫，冥王大人竟然要我去找白色蘇米芙，難道不是刻意刁難嗎？」</p><p>「說是刁難倒也不完全是刁難，黑珍珠是讓妳維持形體用、白色蘇米芙是要穩定我的靈魂，而且。可以跟妳獨處，感覺就像約會。」</p><p>被聖這麼一說，翼姬的怒火也消了不少，連帶說話都有點結巴：「約、約會！」</p><p>「互相喜歡的人類一般不是會找藉口相處，安排一系列行程，目的是想要增進感情。啊、不過妳以前是公主，這種程度大概不會滿意。」聖說著到處環望，突然間，被翼姬勾著手臂。「怎麼了？」</p><p>翼姬繃著臉，滿臉不高興，態度說不出的彆扭。</p><p>「妳是為何生氣，不告訴我的話我怎麼改？」</p><p>許久，翼姬終於從嘴裡擠出一句細若蚊蚋的話。</p><p>「你剛剛才說這是約會。一般不都是這樣嗎？」</p><p>「抱歉，我沒見過所以不知道。說起來一般人告白之後是會交往還是結婚嗎，那得做什麼？」</p><p>「父親以前是母親的導師，他們在結婚交往以前就經常在一起，除此之外的事情我並不清楚。」</p><p>「無所謂，反正離開黑森林後總會慢慢理解。」</p><p>「你不是透過亞德學到不少東西，為什麼對這點沒有概念？」維持強勢的依賴姿態，翼姬提出有點冒犯的詢問。</p><p>聖說道：「因為他是貴族，可不會有什麼戀愛交往的事情，都是選定對象等到年紀到了之後就結婚。要在皇宮裡看到偷情比情侶交往還容易。」</p><p>「看到偷情？」翼姬顯然沒有聽懂，聖沒回答，卻是笑了笑。</p><p>「這個我不方便告訴妳，但是……」</p><p>可以直接讓妳看見。</p><p>緊接著，聖的思考直接傳入腦海。</p><p>她看見的是某個畫面。比方說在宴會夜晚的走廊深處、夜半的森林、廚房裡面與所有可能的地方，偶爾能夠聽見曖昧的喘息與短促的驚叫，亞德從小就會撞見基本見怪不怪。</p><p>聖說道：「說起來，神族聖典裡面還曾說，神聖魔法的使用者要一生潔身自愛。可是，這群人至今沒有滅亡，就證明這種說法毫無意義。甚至還有人說，初代聖王藍就是偷嚐禁果所以失去神力才被月打敗。我是覺得並不可能，但神聖魔法使用者不多，也不曉得是不是真有這種事。」</p><p>「亞德的母親伊芙蕾希雅公主也是聖女，她生下亞德之後並沒有失去聖女的才能。」翼姬垂下頭，瀏海的紅髮稍微遮掩了發紅的臉蛋，「她是光明女神，有許多子女，麾下有生命女神與豐收女神等，並不如教會所說，盲目要求絕對純潔。」</p><p>聖盯著翼姬片刻，伸手碰了她的臉頰。「妳的臉好紅。是在想什麼亂七八糟的東西嗎？褻瀆聖職者可是會被降下天罰的啊！」</p><p>翼姬細長的雙眼微瞇，抿著唇不說話。</p><p>見她這反應，聖一開始還伸手想搭她肩膀，半開玩笑地：「怎麼不說話，該不會是被我說中了吧？」</p><p>翼姬滿臉通紅地瞪他，聖的笑容僵在臉上，這才跟著不自在起來。「抱歉，我是開玩笑的。我沒想到……那個……謝謝？」</p><p>錯誤答案換來翼姬帶著嗔怒的瞪視，但她還沒甩頭就走，看來還能再掙扎一下。</p><p>「別生氣好不好？」</p><p>「不好。」</p><p>看這拒絕的口氣，好像還行。聖謹慎地觀察翼姬的表情，「對不起啦。」</p><p>兩人就這樣打鬧著前進，最後翼姬在他臉上摸了一把算做利息，勉強饒過口無遮攔的聖王大人。</p><p>還好有這樣漫無目的的打鬧消磨毫無進展的時間，才讓兩人不至於在幽暗的森林中失去耐心。走過黑森林的邊境，這就踏入隱藏的妖獸族的領地。</p><p>光是用肉眼，就能看出圍繞著領地的巨大結界，將所有不速之客拒於門外。</p><p>翼姬伸手碰觸紫色的結界，很快就被結界上微小的電流麻痺而皺眉收手。她面無表情地看著被灼傷的手，語調冷但至極：「看來，那些傢伙還是老樣子。」</p><p>「千姬本來不是前代聖王的下屬，我以前也見過。妳跟千姬的關係不好？」</p><p>翼姬一愣：「你什麼時候見過千姬？」</p><p>「不久前我拿到血月杖，被教會認可為聖王，那時候身體狀況還不穩定，就沒打算跟亞德見面。回來的途中經過這裡，見到一對雙胞胎。他們外表看起來像是人類的兒童，頭上有雪白的狐狸耳朵，自稱是妖獸族千姬的守護者，說是想跟我打個招呼。後來因為見到妳太開心，就忘了這件事。」</p><p>翼姬滿臉不可思議：「這也能忘？」</p><p>「他們看起來對我沒有敵意，我想或許是跟戰神閣下有淵源，才沒有介意。」</p><p>翼姬陷入思考：「你說守護者的是一對雙胞胎？這可真少見。」</p><p>「對，他們說是姊弟。」</p><p>翼姬猛然回過頭：「姊弟？」</p><p>「呃，是啊。」聖被她的氣勢逼得退後，「有問題嗎？」</p><p>翼姬的表情一言難盡。她扶著額頭嘆口氣：「你是光明女神心愛的孩子，我一直知道你的運氣相當不錯。但我沒想到會好到這種程度……」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「我應該跟你說過，為何這聖泉的守護者叫做千姬吧？」</p><p>「因為整個種族全部都是女性……啊！」</p><p>「是的，聖泉守護者身分特殊，相當於人類的儲君。你見到的就是他們未來的族長。也就是說，視情況也可能得到千姬的幫助。如果可能的話，我也不想跟千姬起衝突。我來之前，本來就有跟他們敵對的覺悟。但我很久沒有動手，可能不好控制。如果他們能夠溝通，那就再好不過。」翼姬的語調很平和，輕描淡寫地接下去：「千姬畢竟從神代開始就守護聖泉，能夠協助黑森林抵禦外敵。可能的話，我也不想親手殺光他們。」</p><p>「……你們到底發生什麼事了？」</p><p>「因為我是戰神月的孩子。千姬是聖王藍的信徒，對我們有何看法不得而知。雖說有冥王的令牌，或許能避免最糟糕的狀況，但難免一戰。更何況，尋找蘇米芙花本身就有難度，更別說是稀有程度更高的純白蘇米芙。」翼姬稍稍瞇起眼睛，聖從翼姬未盡的話聽出幾分殘酷的味道。</p><p>翼姬在聖面前一直是溫柔端莊，優雅地像是公主殿下。但他很清楚，翼姬並不像表面上看來那樣溫柔無害。她擁有冥王的權能，是少數能夠擁有「死神」稱號的使徒，能夠熟練地使用深淵之力。</p><p>深淵之力是僅次於混沌的強大力量，與神聖之力並驅，在戰場上令人聞風喪膽。可惜難以駕馭，過度使用深淵魔法會被幻象侵襲、被慾望支配，甚或被血腥的殺戮慾望所控——如同千年前的戰神月。</p><p>身為戰神月之女，翼姬當然擁有深淵的才能。</p><p>翼姬雖然性格平和、不喜殺戮，可長久被黑暗浸透，但卻擁有所有冥王使徒的缺陷。他們來自死亡之地，比起創造更擅長毀滅。</p><p>初見的翼姬更像是端莊的人偶，穿著華美的曳地長裙，面無表情。那頭柔順的赤紅色頭髮雖美，卻像是宛如死人在血池獻祭的鮮血充滿死亡的氣息。對來自天人之境的聖來說，這樣的她本來應是天敵。</p><p>那雙鮮豔的緋色眼眸卻只是深深地凝視著他，對他輕聲細語。</p><p>「我好想死。」</p><p>可惜她做不到。</p><p>她是死神，只能羨慕地看著人們離開這讓人受盡折磨的世界。</p><p>是在見到她之後，那雙毫無生氣的眼睛才終於有了光亮。</p><p>兩千年的等待讓翼姬的精神已經搖搖欲墜，她曾迷戀著死亡、追尋著死去的方法，之所以活到現在只是因為做不到。而今，她的眼神似乎回到初次見面的時候。聖趕緊打斷她：「既然這樣，就讓我跟他們談談。妳暫時先別出手，交給我解決。」</p><p>翼姬本來開口還要說什麼，最後卻是嘆息。「……好吧。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月後傳．常悠龍妃的睡眠</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2023/01/22/msa05-1/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2023/01/22/msa05-1/</id>
    <published>2023-01-22T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-26T11:31:45.189Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>date: 2023&#x2F;01&#x2F;18-2023&#x2F;01&#x2F;22</li><li>時間：龍繼承王位後10年左右，滄雨城。</li><li>簡介：關於珞緹雅經常因為魔力不足陷入沉睡，需要補充魔力的一些小事。</li></ul><hr><h2 id="01-王的箴言"><a href="#01-王的箴言" class="headerlink" title="01. 王的箴言"></a>01. 王的箴言</h2><p>此刻正是秋末，很快就會贏來滄雨城的初雪。</p><p>亞德注視著躺在身邊的少女。</p><p>今年正好是兩人認識交往後十年，也是亞德第一次面對這樣龍族的冬眠。</p><hr><p>第一次知道龍族也會冬眠，是在亞德的父親、也就是現任的魔王龍．曼德沙的即位大典前。</p><p>彼時，先代魔王徹還未離開滄雨。亞德偶爾會跟絡緹雅一同拜訪，更多時候會獨自在書房與他碰頭。這位即將卸任的魔王陛下心情愉快，笑臉顯示在臉上。</p><p>龍翔多數時候都在，徹會在亞德來訪時讓出空間給他。他們有時候一起用餐、飲酒，或者享用下午茶。</p><p>亞德從最初滿臉通紅，到後來逐漸習慣酒精的氣味。</p><p>在遜位魔王的講述與龍之君主的補充下，逐漸對自己體內的龍族血統有了基本的了解。</p><p>神話中關於龍族的描述，往往帶著許多神秘色彩。</p><p>在這些古老的講述中，他們是殘暴、隨心所欲的半神，將弱小的人類當成繁衍後代的寵物圈養，恣意把玩戲弄。在極其稀有的時候，他們會將屬於龍族的權能短暫賜給心愛的玩具，避免他們過早地走到生命的盡頭，讓地面的生物擁有長壽，成為半神的一份子。</p><p>這樣的權能也是人們對龍族趨之若鶩的原因之一。</p><p>「亞德你知道嗎？龍族其實也是需要冬眠的。」</p><p>亞德一愣，「你說的是像熊還是其他動物那種冬眠嗎？」</p><p>「是可以這麼說。」徹啞然失笑，「這是因為下界魔力不足，即使在魔力不足的的地方也可以通過睡眠補充魔力。我第一次看到龍翔長眠，好像是在跟她認識好一段時間。第一次看到的時候，我還以為她死了。」</p><p>龍翔從鼻孔裡發出不屑的輕哼。「我可是偉大的龍，怎麼可能如此輕易地死去。」</p><p>「卻很簡單地就被封印。平常看起來張牙舞爪不可一世，在信任的人面前卻像是笨蛋。」</p><p>龍翔被說得啞口無言，滿臉不甘心：「那可是因為我相信你啊！成年的龍族雖然永生不死，每一次的重生卻伴隨著記憶的喪失。這對龍族來說，就等同於死亡。在外人面前閉上眼睛，可是把脖子交給對方的行為，你大可以感到驕傲。」說著還得意地揚起頭。</p><p>徹彷彿撫摸著野獸般，捏了貼她的下巴。</p><p>「隨便相信人，可是會死的。」</p><p>這句話其實是想說「妳不該相信我」。</p><p>看似勸戒、又似拒絕，溫柔多情又帶點事不關己的冷漠。</p><p>龍翔自然看出這點，輕蔑地咧嘴一笑，露出嘴角尖銳的獠牙。「親愛的魔王陛下，我的信賴可不是你想的那種黏膩的情感。」</p><p>徹比了個請的姿勢，表示洗耳恭聽。</p><p>「我可是龍族。我們所謂喜歡，就是覺得被你掐斷脖子也無妨。所以我並不怨恨溫．瑪格林，自然不會因為你的反抗發怒。倒不如說，我挺喜歡你反抗的。」龍翔那雙綠色的豎瞳洋自信滿滿，也只有她敢用這種近似寵愛的態度面對滄雨的紅色惡靈。</p><p>笑容難得從魔王陛下的臉上消失了，徹一臉嫌惡。</p><p>「可真是討人厭的興趣。」說著給龍翔倒了杯酒。</p><p>「那可不是。」</p><p>兩人的酒杯輕輕相碰，各自飲下酒杯。</p><p>這種關係難以言喻，亞德本以為徹長年尋找龍翔是因為愛，否認不過是因為好面子。實際來看，兩人的關係近似戀愛，卻又不只如此。他們確實默契絕佳。</p><p>龍翔舔了舔嘴唇，帶著幾分醉意的道：「所以說，小子你可得好好加油啊！」</p><p>說要學習的地方實在太多了。亞德表情空白了片刻，帶著歉意問：「您是指哪方面？」</p><p>龍翔的大手抓住亞德的腦袋，「哈哈哈！誰在乎你們人類那種無聊的規矩，我在意的當然是珞的事！我們整個龍族可都對你寄予厚望，不儘快成長可不行。」</p><p>「整個龍族？」亞德有種不好的預感。</p><p>「那當然！難道你以為黑龍君主跟蒼龍君主隨隨便便就會在下界現身？他們是為了見你才過來。」</p><p>從龍翔的說法，可以知道這似乎是件很光榮的事。亞德對龍族了解不多，只能禮貌性地陪笑道：「他們來見我是因為聖王藍。但她對我來說，只是某個很偉大的祖輩。」</p><p>「那種東西……不是說完全沒有意義，但不是主要原因。」龍翔撓著腦袋，「我想想應該怎麼解釋。但是，你不只繼承了聖王藍的靈魂，更是珞喜歡的人啊！」</p><p>亞德眨了眨眼，一臉不懂。</p><p>龍翔一副看著笨蛋的眼神，深深嘆了口氣。</p><p>「比起恩人什麼的，肯定是作為戀愛對象這點更重要吧！」</p><p>「是、是嗎？」</p><p>徹掩著嘴笑。「我好像可以理解，某種程度上是這樣沒錯。」</p><p>「如果你的性格跟藍一樣，那可是非常糟糕。」</p><p>「什麼意思？我以為跟初代聖王類似，是一種讚美。」</p><p>面對亞德真誠的疑問，有話直說的龍翔難得欲言又止，求救似的看向徹。</p><p>魔王陛下被她盯著也不著急，等著龍翔等不及用眼神催促，徹才忍俊不禁地笑出來。</p><p>「徹、曼德沙！你以為我不會真的生氣嗎？」</p><p>「妳捨得嗎？」</p><p>徹的答案出乎意料。這答案並不溫柔，甚至帶著點被愛的從容，幾乎算是調情。</p><p>龍翔被他突如其來的反應搞得腦袋混亂，一時愣住。「這……」</p><p>徹笑起來，發自內心地。「岔題了。說回來吧，不需要過分擔心。亞德雖是神族，同時也是魔族的一份子。他們只是需要時間。」</p><p>龍翔滿臉狐疑：「是嗎？」</p><p>「至少我是這麼想的。就像妳總是會回到滄雨一樣，未來的某一天，這裡也將成為珞緹雅的休息之處。她會在這裡熟睡，建立自己的歸處。」</p><p>徹的話語、龍翔莫可奈何中帶著縱容的神情，讓亞德印象深刻。</p><p>「珞那孩子過度使用魔力，身體狀況不是很穩定，你可得仔細看著她。那孩子雖然看起來大剌剌的，喜歡為人奉獻，你身上的混沌魔力很適合她，只要跟她親近，狀況就會逐漸好轉。」龍翔頓了頓，「你知道魔力交換的方法吧？」</p><p>「身體接觸，還有體液的交換。」亞德回想課堂上的內容，慢慢地臉紅了，「這在龍族也適用嗎？」</p><p>直到此刻，咀嚼三人的整段對談他才完全聽懂。</p><p>對龍族來說，在他人面前熟睡意味著能夠將性命交給對方、是全然的信賴。</p><p>徹隱晦地說，總有一天珞緹雅也會像龍翔信賴他那樣能對亞德徹底安心、能夠在滄雨誕下自己的孩子。</p><hr><h2 id="02-下剋上-R15"><a href="#02-下剋上-R15" class="headerlink" title="02. 下剋上[R15]"></a>02. 下剋上[R15]</h2><p>距離那段對談已經過了十多年。</p><p>從過去身高並肩直到十年多後的現在，亞德終於能夠很輕易將心愛的人摟入懷裡，切磋時也不再不知所措。心愛的人跟初見時維持少女的模樣，亞德卻已經逐漸成長為青年。</p><p>兩人的關係也隨著時間的經過，稍微有了改變。</p><p>懷裡的愛人稍微睜開眼睛，語調裡是半睡半醒的朦朧。她往亞德懷裡鑽了鑽，「我睡了多久？」</p><p>「這次是三天。」</p><p>亞德回答得很隨意，手中的筆記翻過一頁，飛快書寫了幾個字後闔上。</p><p>「這次挺短的。」</p><p>珞緹雅還在初醒的朦朧，看來脆弱又惹人憐愛。</p><p>「吃點東西怎麼樣？」</p><p>「不要。」珞緹雅說著把頭埋到他懷中，亞德很喜歡這種充滿依賴的姿態，而珞緹雅也知道這點。</p><p>這是在對他撒嬌呢。</p><p>亞德任她在身上蹭著，忍耐著想順著她的引誘繼續下去的衝動喝了口水，垂頭連著水渡了過去。</p><p>「嗚嗯……」珞緹雅發出如幼貓般細小的嗚咽，未完全飲下的液體沿著嘴角滑落。這個吻溫柔中帶著強勢，她下意識掙扎著閃躲，卻被扣著腰往亞德懷裡帶。「亞、亞德？」</p><p>亞德湊了過去，額頭貼著額頭。</p><p>隨著魔力感知的進步，他已經能夠大概掌握珞緹雅的身體狀況，也知道她的狀況遠比看起來還要糟糕。</p><p>長年操控死靈不只消耗她的魔力，就連身體也遭到深淵魔力的侵蝕，普通程度的光明魔法效用有限。</p><p>雖然嘗試透過接觸進行魔力交換，也確實發揮了一定程度的功效。但效果最好的果然還是親吻和……做愛了吧？</p><p>與平靜到近乎冷漠的神情相反，亞德的嗓音染上情慾的喑啞：「要繼續嗎？」</p><p>珞緹雅瞪大眼睛：「你看起來不像是想停的樣子。我之前不是說過，你想對我做什麼都……」少女纖細的手準確地往胯下探，調戲似的撩過硬挺的下身。「非常歡迎。」</p><p>不只亞德變了，直來直往的珞緹雅在滄雨不只交到朋友，更學會了許多該學跟不該學到的東西。</p><p>一開始，亞德還能帶點又好氣又好笑的心情看她的把戲。</p><p>隨著時間經過，這卻變得越來越困難。</p><p>這傢伙越來越擅長勾引他了。</p><p>大腦難以思考，所有拒絕跟推託被甩在腦後。亞德將她推倒在床，看著她一臉期待地用膝蓋輕蹭著他下身。</p><p>「我本來還在期待你可以用特別的方式叫醒我。這可以當成我的的生日禮物嗎？」</p><p>半敞開的胸衣下，赤裸的肌膚因為興奮而泛紅，亞德帶著自控失敗的懊惱，沿著纖長的頸子上親吻。</p><p>吮吻往下，來到鎖骨與柔軟的胸、吻上並含住因為興奮而尖挺的乳尖。</p><p>「嗯……」珞緹雅發出細小的嚶嚀，似乎對這快感感到陌生，下意識想逃，卻被禁錮在懷而退無可退。</p><p>這是屬於愛侶間慾望的追逃，屋內以輕喘與低吟點綴漫長的夜。</p><p>兩人確實關係非常親暱，在身體也十分契合，但亞德始終感到猶豫。或許是因為某種奇異的道德觀還是責任感？</p><p>珞緹雅知道，心愛的王子殿下喜歡擁抱，喜歡親吻，也喜歡做愛。毋須言語也能充分感受到，他似乎很努力地克制自己的本能。</p><p>「亞德，」珞緹雅的聲音似乎被情慾染上一層糖霜，嚐起來又甜又黏膩，「你到底在猶豫什麼？」</p><p>對方沒有回答，亞德這傢伙可真是討厭，挑起別人的興趣後又擅自收手。珞緹雅有點氣惱，又對他的固執無可奈何，明明被她的色誘撩撥起興致，卻壓抑著本能……可真是讓人心急。</p><p>難道說，是因為我沒有魅力嗎？</p><p>珞緹雅打量著亞德，現在的他脫去少年時代的青澀，徹底成長為符合其身份的王子。曾經纖細單薄的臂膀也在長年不間斷的鍛鍊下，肌肉線條變得優美有力，身邊也不乏追求者。</p><p>感覺下顎被輕輕抬起，珞緹雅滿心疑問，嘴唇卻在發問前就被吻住。</p><p>「珞，不是妳想的那樣。我說過，還要等，直到妳的身體恢復才適合懷孕。所以……」</p><p>「那要等到什麼時候？」</p><p>亞德思忖片刻，「不如就下個月？我感覺妳的魔力恢復了不少，而且即使想要孩子也不容易。」</p><p>珞緹雅有點不滿：「為什麼不是現在？」</p><p>「妳現在還需要睡眠休養，不是嗎？至少得等到妳不太需要頻繁睡眠，否則我會很擔心。」</p><p>「那就在睡覺的時候……」</p><p>「不行，我做不到。」</p><p>「當成生日禮物也不行嗎？」</p><p>亞德一臉為難：「為什麼總是要這種奇怪的玩法……這根本算不上是禮物吧？」</p><p>「其他的你又不答應。」珞緹雅伸手摟住亞德，正好瞧見他的尖耳。她抱著幾分惡作劇心態，含住亞德的耳尖。看見他身體一顫，背部的肌肉明顯繃緊。</p><p>哎呀？似乎找到了……</p><p>本來還想進攻，珞緹雅卻改變主意。</p><p>這樣下去實在太慢了，得下猛藥！</p><p>「我們來打賭吧。看看是你能忍，還是我能夠讓你興奮。你贏的話，我就再也不騷擾你，怎麼樣？」</p><p>亞德盯著她看，好像她會在打什麼壞主意。不愧是亞德，可真了解她！</p><p>珞緹雅試圖讓自己看起來人畜無害，可惜效果有限。亞德滿臉懷疑，卻還是說：「如果妳真的什麼都不做的話，我會感到很困擾。不然這樣吧，我們一個月找一天來試試看，佔上風的人就能決定下個月要怎麼做，另一個人就得無條件配合。」</p><p>「正合我意，你可不能反悔喔！」</p><p>於是，除了日常的切磋，這對小情侶在床事上也開始設定屬於他們的規則。</p><p>此刻他們都沒有想到，這個臨時起意的賭約居然可以維持那麼久。</p><hr><h2 id="03-展望"><a href="#03-展望" class="headerlink" title="03. 展望"></a>03. 展望</h2><p>作為魔族的皇子，亞德除了王儲教育必備的知識、語言與藝術，每天都必須進行訓練。</p><p>他在前段時間終於完成所有王儲的基本教育，前幾天更是在死亡森林中取回變異巨魔的角。正式受封後，亞德終於擁有作為王位繼承人的所有待遇，包含自己的宮殿、護衛以至於軍隊，更嘗試以皇子的身分統御下屬。</p><p>亞德忙得不可開交，珞緹雅卻十分有空。平時她習慣在境內獨自旅行，或是走空陸、偶爾也走陸路，可惜現在身體狀況卻不穩定，不適合獨自遠行。亞德靈機一動，想拜託珞緹雅替自己挑選貼身護衛。能夠感受靈魂波動的龍族，擅長看穿靈魂的本質，肯定是最佳人選！</p><p>把這個想法告訴龍，卻意外遭到駁回。「你的想法很好，但是不行。得是你親自挑選。」</p><p>「但您不是讓母親替您挑選禁衛軍嗎？」</p><p>「因為她是我的妻子，是魔族的大皇后。很可惜地，珞緹雅在魔族王室裡面沒有身分…‥亞德，這是你的責任。」</p><p>成為魔王之後，龍遠比亞德以為的更嚴謹認真。關於權利與義務，可說寸步不讓，態度十分強硬。</p><p>「不能稍微通融一下嗎？」</p><p>龍終於擱下手中的鋼筆，單手支頭看著亞德。「不行。我的建議是，你正式得到繼承權、成為皇子之後，應該抽空舉辦晚宴，將她以未婚妻的身分介紹給滄雨的社交界。」</p><p>珞緹雅向來不喜歡這種繁文縟節，亞德也一直順著她，就推遲到現在。</p><p>「我知道你在猶豫什麼。你是可以給她最大程度的自由，但若你們下定決心要走下去，就必須犧牲一部份自由。她可以不常出現在宴會，卻不能從社交界消失。只有關係惡劣的夫妻才會這麼做，這無疑是給有心人士介入的機會。」</p><p>聽見龍這番話，亞德不禁開始重新思考。</p><p>他本以為，只要能夠正式被認可為王室的一員，所有問題就能夠迎刃而解。</p><p>魔族比起血統，更是實力至上主義，跟神族血統優先論完全不同。而這片土地上，除了神祇之外，還有什麼是比龍族更強大的伴侶？聽過龍翔踏足滄雨王室的過程，亞德理所當然地認為珞緹雅也能夠做到。</p><p>看亞德滿臉憂愁，龍忍不住開口：「別太擔心，如果真有什麼問題，我會適度出手幫忙。倘若有任何需要可以直接找我或是伊芙。無論何時，只要你需要，我都有空。」</p><p>上一次在聖法提加的儀式頗為倉促，亞德內心略感遺憾，想要花時間彌補。</p><p>本來還想著準備充足再行動，卻碰上珞緹雅的長眠。根據龍翔的說法，能在滄雨安心地陷入長睡，這代表她終於習慣了滄雨、認可了亞德，兩人相識至今正好十年，還有比這更好的時機嗎？</p><p>珞緹雅醒來之前，亞德本來還琢磨著求婚該有的準備。</p><p>誰知最後不過吵了一架，約定了搶奪床上主導權的遊戲規則，正事反而壓根兒未提。</p><p>向龍翔尋求建議，她的答案簡單粗暴：「你自己去問她。」</p><p>亞德這才自我反省，他確實很少跟珞緹雅討論未來。如果是想討她歡心，直接向她尋求答案也無妨。下定決心後，就約她外出散心，將自己的擔心跟現狀跟珞緹雅細說。</p><p>「簡單來說，你怕我不能適應宴會的環境所以想幫我找後門，但父親大人說不行。但只要我能夠達成某些條件，就可以可以幫你挑你的貼身護衛，還可以擁有相當於伴侶的權利。」</p><p>她的總結簡單又正確，亞德這才意識到，自己似乎太小看她了。</p><p>「我想親自挑選你的護衛。但我有個問題，如果對象是龍族也可以嗎？」</p><p>「當然可以，但龍族怎麼會想當我的護衛。」</p><p>珞緹雅道：「我雖是龍族，但並不像雪君那樣擁有強大的力量。想要得到你，當然必須付出代價，這我很清楚。我也知道我有很多競爭者，雖然你一直想要假裝沒有。」</p><p>許久沒有應對珞緹雅這麼直率的告白，更沒想到她內心早就有覺悟。「想要得到你」這句話讓亞德害羞中又有幾分愉快，雖然說，在她的想法裡應該是反過來才對？她一直很有競爭心也頗主動，只是最近像是小貓那樣依偎讓亞德幾乎忘了這點。</p><p>於是，珞緹雅在伊芙蕾希雅的指導下，開始以未來王子妃為目標進行基礎教育。</p><p>有了前進的方向，亞德內心踏實不少。</p><p>亞德偶爾也會幫忙，但多數時候不過是想陪伴她練習、見證她的努力跟成長。珞緹雅也在伊芙蕾希雅的教育與亞德的見證下變得越來越有貴族仕女的風範——至少表面上看起來是這樣。</p><p>這天，結束一天的行程回到宮殿，珞緹雅雙手叉腰地等門。</p><p>「三皇子殿下，您是不是忘了什麼東西？」</p><p>聽她用貴族的方式發怒還挺有趣的。亞德忍不住笑：「不知道，不如您來告訴我？」</p><p>「就是之前提過的事，我們不是要比賽嘛！」</p><p>「什麼比賽？」</p><p>「你不是說過，只要我能贏就要任我擺布。」</p><p>亞德終於知道她語無倫次地在說什麼，是希望他能夠做到最後一步吧。猶豫的理由消失了，但珞緹雅的身體還沒有完全恢復，而且，亞德也很好奇珞緹雅究竟能夠忍耐多久。</p><p>「我知道妳在說什麼，我們當初可不是這樣約定的。那就從今天開始嗎？」</p><p>珞緹雅好像沒想到他居然答應得這麼乾脆，居然愣住了。回神後才猛然點頭。「那當然！」</p><p>「我先把這身衣服換掉。妳要一起嗎？」</p><p>「洗澡的時候開始嗎？」</p><p>亞德無奈：「就只是洗澡。我們還是分開進去吧。」</p><p>「哎……你是怕了嗎？」</p><p>「對。」面對流氓的態度就是四兩撥千金，珞緹雅被亞德堵得啞口無言，亞德接著說：「那我先進去了。」說著要走，卻被珞緹雅從身後摟住腰。</p><p>「等一下，我幫你脫衣服！」</p><p>亞德忍不住笑，珞緹雅確實學到了一點說話的藝術。</p><p>以前她肯定直說「我想脫你的衣服」，這次的說法確實比較順耳。</p><p>根據亞德的觀察，珞緹雅似乎不只是喜歡裸體，更是對脫下正裝這件事有濃厚的興趣。為了學會穿脫衣服的技巧，她甚至會特意服侍亞德穿衣，雖然這是小夫妻的情趣，但更常是下人的工作。</p><p>亞德乾脆讓珞緹雅替他鬆開領口、馬甲，換下繁複的裝飾進入沐浴。</p><p>有時候他實在搞不懂珞緹雅在想什麼，她是精明還是單純、脆弱還是強大，但不管是哪個狀態，亞德都很喜歡，而且有越來越喜歡的趨勢。亞德帶著笑，垂頭親吻了她。「謝謝。」</p><p>看著他的笑臉，珞緹雅居然臉紅了。</p><p>真可愛啊。</p><p>亞德笑道：「晚點見。」</p><p>「我、我絕對不會輸的！」</p><p>「是是是……」</p><hr><h2 id="04-攻防-R18"><a href="#04-攻防-R18" class="headerlink" title="04. 攻防 [R18]"></a>04. 攻防 [R18]</h2><p>亞德在神族時備受冷落，本來就不習慣僕人服侍他沐浴，跟珞緹雅交往之後更是如此。</p><p>在穿脫繁複正裝的時候，他偶爾還是會接受侍女的服侍，也從不覺得這是什麼問題。可看在佔有慾、好勝心強烈，且有強烈競爭心的龍族看來就不是如此。</p><p>直到珞緹雅聽侍女閒聊起亞德的服裝得知此事，氣沖沖地跑去質問亞德。</p><p>之後，為亞德挑選衣服、穿脫衣服就變成珞緹雅的每日行程。</p><p>本來亞德還試圖向她解釋，這種事情不是身為未來王子妃的她該做的事，珞緹雅卻理直氣壯地反問：「為什麼？這種榮幸，不該是只有我才能獨享嗎？」</p><p>乍聽似乎有些道理，亞德無奈之下只有順從。</p><p>關於魔族第三皇子與龍女的小情調，也在滄雨的王宮傳了個遍。</p><p>回想起過去這段經歷，亞德忍不住笑，回頭卻看見站在浴池外的珞緹雅。她正雙手支頭看著亞德，滿臉不情願。</p><p>也難怪她會這樣，除了床上外，兩人最常擦槍走火的地方就是浴池。珞緹雅很喜歡碰他，更喜歡碰他腰腹與肩膀的肌肉線條，雖然她的碰觸多數時候帶著一種秤斤論兩的味道，可這對身體健康的青年來說可是一種折磨。在她發現這點之後，偶爾臨時興起就喜歡打擾他沐浴。</p><p>約好什麼都不能做，顯然讓她心情非常不好。</p><p>她的眼睛落在亞德赤裸的背上，視線沿著往下滴的水珠停在腹部的肌肉上。</p><p>「……好想摸。」</p><p>甚至還把心裡所想直接說出口。</p><p>「妳是不是忘了我們的目的？」</p><p>珞緹雅表情空白半晌，表情好像在問「什麼目的」。</p><p>亞德嘆了口氣，靠著岸邊看她：「我已經想好了。如果我贏了，妳就得好好休養，直到我確認妳身上的魔力恢復為止都要禁慾。」</p><p>「等、等等！為什麼！」</p><p>「怕妳到時候生氣所以先說了。」亞德掬起長髮扭乾，珞緹雅一副快要急哭的表情：「你終於對我厭煩了嗎？」</p><p>「怎麼可能有這種事，倒不如說理由完全相反。」</p><p>「我聽伊芙說，一般在床上男人會比較主動，你是特例。」</p><p>母親大人，您怎麼連這個都跟她說呢？亞德有點無奈：「我希望能夠一次解決妳魔力欠缺的問題，妳希望且戰且走。我知道妳很想要孩子，我知道龍族不容易懷孕，即使如此，我仍希望妳的身體優先。這方面我們有分歧。如果是妳贏了，我就會按照妳的意思做。」</p><p>珞緹雅皺著眉頭，卻沒有回答。</p><p>「妳在想什麼，能夠跟我分享嗎？」亞德伸手抬起她的臉頰，心愛的人臉上笑容不再，一副炫然欲泣的表情。「我問過雪之君主，她答應過會幫忙，不需要很長得時間，我會一直陪著妳。這樣也不行嗎？」</p><p>珞緹雅的態度有些軟化，「……這樣我就不能一直看著你了。要是我醒來之後，你已經不在、或者有了其他更喜歡的人，那該怎麼辦？」</p><p>「不會有那種事。」</p><p>「那些總是跟著你的傢伙也老是想趁虛而入，如果我不看著你的話……你會走掉的。」</p><p>「不會的。」亞德伸手碰觸珞緹雅左手無名指的戒指，「妳是不相信我，還是不相信妳自己？」</p><p>「我、我不知道。」亞德無聲嘆息。「我希望能夠跟妳達成共識，不希望以比賽的方式達到想要的結果。」</p><p>……</p><p>……</p><p>亞德換上浴袍，離開浴池。</p><p>等待的時間不禁回想與珞緹雅的對談。</p><p>她確實很不安，這種不安或許能夠透過肌膚相親或者懷孕生子緩解。但只要她認定必須緊抓著亞德，認定亞德還有什麼更好的選擇而且隨時會跑掉，這種不安將永遠不會結束。「亞德。」還沒完全回過頭，亞德被珞緹雅按倒在床上，動作敏捷的龍族少女像只靈活的獵豹跨坐在他身上，沒能來得及束起的長辮散開來，遮住半裸的酥胸。</p><p>沒給他反應的時間，珞緹雅以不容拒絕的語氣說：「抓到你了。」</p><p>那居高臨下的傲慢姿態對亞德來說頗為陌生，屬於龍族的豎瞳瞪大，看來危險又邪氣。</p><p>糟了！亞德內心暗叫不好，珞緹雅卻沒給他反應機會，湊上來輕吻他的耳後，些許濕潤的指尖愛撫著他的乳尖，亞德發出壓抑的低哼，珞緹雅伏在他耳畔低語：「只要我贏了，你就得任我擺布，對吧？」</p><p>……就說了不是那回事啊！</p><p>亞德還沒抗議，珞緹雅便銜住他的雙唇，將抱怨還有拒絕吞入腹中。</p><p>珞緹雅在性愛上不只特別積極、甚至還頗有天賦，基本比亞德自己更清楚身上的敏感帶。實際上，對她提出挑戰並不明智。只要她願意，就能夠讓亞德毫無招架之力。</p><p>亞德雖然有心理準備，但是，實際狀況遠超乎他的預料。</p><p>俯身含住半軟不硬的性器，先是在馬眼口舔弄半半刻，一口氣將性器吞入喉間。即便理智上想要控制，可是，愛人窩在懷裡柔軟的軀體、沐浴後身體的香氣、柔軟的肌膚與曖昧的姿態，猝不及防地讓亞德差點失守。</p><p>「我知道你會生氣，所以不想強迫你。但是，這次是你不對。」</p><p>珞緹雅的嗓音帶著難得的怒氣，亞德掙扎著想起身，被珞緹雅按在床上動彈不得。在頸項間的吮吸或輕或重，身體的慾望已經被完全挑起，亞德緊抓最後一絲理智想推開她，卻無法掙脫。</p><p>珞緹雅笑容甜美：「我就不放，誰叫你要惹我生氣。」</p><p>「珞……」</p><p>未乾的水滴沿著濕潤的頭髮下滴，微溫的手指沿著大腿肌肉內側往上愛撫到敏感的腿根。</p><p>亞德的掙扎漸弱，最後乾脆開始迎合珞緹雅的親吻。</p><p>珞緹雅無聲地笑，「你放棄了嗎？」</p><p>「不是，」亞德說，聲音比平常低啞，「一開始不太順利，而且妳比我想像得還生氣。雖然我是為妳著想，但讓妳發怒也不是我的本意，所以這次就暫時休戰吧。」</p><p>珞緹雅眨了眨眼，「下次你也會讓我嗎？」</p><p> 亞德伸手勾住她的後頸，距離近得能夠感受到他的灼熱的吐息。「不好說。」</p><hr><h2 id="05-貪欲-R18"><a href="#05-貪欲-R18" class="headerlink" title="05. 貪欲 [R18]"></a>05. 貪欲 [R18]</h2><p>兩人經常在床上爭奪主權，但這卻是亞德第一次主動配合她的進攻，珞緹雅驚喜中又有點困惑。主動進攻的的樂趣之一，就是以力量優勢控制亞德的行動，看著他從神智清楚地抗拒到理智被攻破、身體被欲望的熱度徹底控制。</p><p>亞德畢竟是神族出身，雖然外表看似魔族，本質更是繼承聖王藍那種清心寡慾的狀態，對慾望總有些敬而遠之。</p><p>相識至今，他在珞緹雅的積極下對性愛不再陌生，卻始終對索求彼此的身體有種奇異的抗拒。</p><p>她樂於把愛人抱怨與不甘融化成克制的輕喘，也一直以為兩人在性愛上將永遠維持這樣的模式，也就這麼認定亞德本質就是千年前的那位聖王大人，對性與愛並不排斥卻也並不積極。</p><p>明明是以俯視的角度看著他，珞緹雅卻被他此時眼神中的從容弄得有點困惑。</p><p>他這是怎麼了？</p><p>沒給她思考的空間，探入口腔的舌不如以往溫和，帶著不同尋常的侵略性，積極地掠奪她的嘴唇，吻得她目眩神迷，幾乎被奪走呼吸。珞緹雅一直知道亞德性格看來溫和，卻有股強烈的不服輸，所以讓他屈從才顯得特別有意思。並非是她想要靠力量壓制心愛的皇子殿下，而是因為亞德對心愛的人們特別遷就，甚至願意一再放棄自己的堅持。</p><p>就像他們在床上的追逃遊戲。</p><p>跟所有的神族男人一樣，亞德不喜歡受制於人，不過是因為對方是她才勉強接受。</p><p>不過一瞬間，攻守雙方反了過來，珞緹雅跨坐在亞德身上，未著寸縷的下身與他下身的硬挺只有一步之隔。</p><p>「你不是說要讓我嗎？」珞緹雅開口，抱怨的聲音帶著連她自己都陌生的媚意。亞德為她攏了攏凌亂的秀髮，垂首啃咬她纖細的脖頸，吮吻帶來些許濕涼的觸感。</p><p>亞德在她耳畔低聲說：「確切來說，我是不想跟妳吵架。」</p><p>「所以呢？」</p><p>亞德無聲地笑，帶著薄繭手掌從裙底探入在赤裸的花心前，摸出腿間的一把濕潤。</p><p>「我只是在想，做愛跟補充魔力可以一起完成。而這就得看我的才能了。」</p><p>珞緹雅的腦袋空白了一瞬，直到纖細的指尖依序滑入，慢條斯理地拓開緊窄的幽深之處，她才理解亞德的意思。</p><p>理論上，是可以透過親密交流的液體交換補充魔力，但這意味著其中一方必須在激情十分保持著絕對理智。可惜這難度實在太高，珞緹雅從沒考慮過。</p><p>看著亞德那雙被欲望浸透、卻仍保持理智的紫色眼眸，珞緹雅知道他是認真的。</p><p>由於亞德的時程安排緊迫，加上珞緹雅偶爾會陷入睡眠，兩人已有些許時間僅止於彼此撫慰而沒進展到最後。纖細的少女身體宛如未曾被開拓那般，排拒著外來的入侵。手掌往內探索著花徑，就逐漸湧出的蜜汁緩慢而確切地往內深入。</p><p>珞緹雅的呼吸變得短而重，臉頰也佈滿了艷麗的潮紅，宛如盛開的花朵那樣等待著為人採擷。她毫無意識地扭動著腰肢，積極配合著對方貪婪的進犯。她在意識模糊間打量著亞德，那張俊秀的臉蛋經常帶著笑容，不笑的時候帶著些許不自知的冷淡拒絕外人打擾。胸前的乳蕊被在游刃有餘的撫摸下挺立，惹得她嬌喘連連，無意識地夾緊腿。</p><p>她在朦朧間看了亞德一眼，此時亞德氣息粗重、呼吸短促，眼神卻仍帶著些許最後的清明。</p><p>亞德撫觸時帶著的戒慎與小心，讓珞緹雅暫時恢復了些許神智。她能感受到，亞德就貼近的肌膚為她補充魔力。這也意味著，他仍保有自制力。</p><p>這太讓人不快了，珞緹雅想，也想把他搞得亂七八糟、無法克制。</p><p>她本想要起身，可無力的雙腿無力站起，她勉力維持著跪姿挺起腰，想將堅挺的慾望慢慢地吞入幽深的花穴，想要從節節敗退的現在重新找回節奏，可惜亞德並不打算讓她如願，稍微挺身，早已硬到發疼的下身急不可耐地進入緊緻的甬道。</p><p>珞緹雅發出短促的驚呼，亞德感覺背部一陣疼痛，多半已經被她的指尖掐出紅痕。她下意識收緊花徑，導致每一寸進入都變得無比困難，幸虧兩人對彼此早已無比熟悉，花穴空虛被填滿的歡愉讓接下來肉柱的進入變得稍稍順利。</p><p>一開始不過是淺淺的進出，亞德握著她的腰往下壓，往花徑那難以探詢的深處深入。酥麻的快意逐漸累積堆疊，亞德扣著她深淺交錯地頂弄起來，撞得珞緹雅嬌喘連連。她這班被慾望掌控、難以自持的動人模樣相當罕見，今後也想再看。</p><p>亞德親吻著她的每一寸肌膚，看她輕喘著配合他的進犯，交錯的氣息曖昧又黏膩，彷彿早先的爭執已不存在。</p><p>幾滴汗珠沿脖頸往下落，被汗水、喘息與白濁玷汙的女體帶著一種難以言喻的墮落的美感。</p><p>珞緹雅全身酥軟地擁抱亞德，維持交合的姿態擁抱著他，這樣放鬆的姿勢反而能進入更深處，能感覺她背部因為不習慣的入侵而變得緊繃，可她並不抵抗，依賴中帶著幾分願被予取予求的順服。</p><p>恍惚間，愛語呢喃著彼此的名字。</p><p>維持著擁抱的姿勢，看著對方瞳孔中映出自己的模樣，兩人眼中只有彼此，更只屬於彼此。</p><p>彷彿約好了那般，就身體交合的姿態親吻了對方。</p><p>比起淫糜的體液交換與喘息，這可說是個過分純潔的吻。</p><p>迭次上升的快感將慾望推至慾望的頂端，最終，慾望在花徑最深處釋放，滾燙的白濁注入身體深處，沿著兩人交合處和著汗水溢出花穴，看來淫糜又浪蕩。</p><p>興奮感稍微緩解，兩人的頭髮被汗水浸透，交疊一起。</p><p>珞緹雅難得乖順地被他摟在懷裡，像只被順毛的獅子，輕輕蹭著亞德的臉頰，可愛至極。</p><p>半軟的性器稍稍退出，看見珞緹雅攏了攏凌亂的長髮，一臉靨足地笑：「我們再來一次吧？」</p><p>亞德知道，這並不是個問句。</p><p>而他也正有此意。</p><hr><h2 id="06-護衛-END"><a href="#06-護衛-END" class="headerlink" title="06. 護衛 -END-"></a>06. 護衛 -END-</h2><p>結果來說，多代以前的先祖流傳下來的知識完全正確。</p><p>透過肌膚相親與液體交換確實能夠更有效率的補充魔力，而且這同樣適用身為半神神的龍族。但這也不是毫無缺點，大量外來的魔力需要時間內化，結束之後珞緹雅確實不再需要透過長眠補充魔力，卻也不能像平時一樣在展翅在滄雨城內肆意探索。</p><p>亞德思來想去，似乎沒有比增加相處時間更好的方式。</p><p>於是，人們便經常看到這樣的場景：正式受封的三皇子殿下與龍族的未婚妻朝夕不分，不論宴會、課程以至於訓練，兩人都膩在一起，半夢半醒的龍女經常倚在他身邊小憩，順服地就像貴族家的病弱千金。</p><p>「我聽說了這樣的傳聞，人們都說妳是三皇子的龍妃，不像龍族的雪之君主那樣強大。」</p><p>午餐時分，龍忍著笑說出稍早聽到的謠言，視線落在珞緹雅身上。</p><p>此時她看來仍有些疲倦，張嘴接受亞德的餵食。同樣身為龍族的一員，龍相當清楚這樣的姿態代表的意義。兩人一直相當親暱，卻不常對外表現，以至於外界對亞德仍有些模糊的期待，對亞德提出邀請的貴族千金與少爺更是絡繹不絕。此時，亞德的表態在社交界掀起了波瀾，人們都在議論皇子殿下大動作的表現。</p><p>「我確實不比雪之君主，但普通的魔族我也不會放在眼裡。」</p><p>珞緹雅握住拳，用倚靠著亞德的姿態展現凶狠乍看有幾分可笑，她的話語卻不帶玩笑成分。</p><p>「哈哈哈，是嗎？我很期待妳的活躍！」</p><p>「父親大人，我絕對不會輸的！」</p><p>……什麼時候變成父親大人了。龍甚至伸手摸了摸珞緹雅的腦袋，像是在撫摸著家貓。</p><p>亞德無奈：「父皇，您別再加油添醋了。」遞給伊芙蕾希雅求救的視線。</p><p>只見魔族的大皇后優雅地擦了擦嘴，開口道：「珞緹雅，對貴族來說，所謂的強大不只意味著戰鬥能力。金錢、權勢、名聲還有美貌缺一不可，只是擁有戰力絕對不夠。幸虧妳是龍族，擁有這樣一頭與夕陽同色的頭髮還有雪之君主打下的基礎，名聲與力量對妳都不是問題，其他面向可得更加深入。」</p><p>「聲望跟美貌不過是無形的東西，即使對您而言也很重要嗎？」</p><p>退位的聖女大人笑容甜美，「那當然，只要妳有足夠的聲望、對國家有貢獻，就能得到人民與貴族的認可。必要的時候，可以輕易地將輿論導引到有利的方向。而美貌嘛……」她的視線落在龍身上，「美貌是雙面刃，人們對嬌弱的花朵容易放下警戒，行事上也能夠更加順利，人們更願意主動幫助楚楚可憐的美人。」</p><p>「就像捕殺小型魔物的黑百合魔物 ！」</p><p>於是，伊芙蕾希雅在餐桌上對珞緹雅進行了關於外貌與儀態重要性的再教育，珞緹雅聽得頻頻點頭。「噢，也就是說，只要我能夠像您一樣漂亮又強大，那些討厭的傢伙就會自慚形穢。」</p><p>「完全正確！雖然有些人更喜歡眾星拱月，可惜我早已有了心上人，其他人的傾慕對我來說只是打擾。只要讓滄雨的社交界認知到妳的存在，許多麻煩就會自然而然地消失，妳也能夠在一定程度上幫助亞德。說到這個，亞德你對護衛的事情有什麼想法？如果沒有適合的人選，我跟龍可以替你挑一些候選人。」</p><p>「還沒有適合人選，我打算讓珞緹雅替我挑選。」</p><p>珞緹雅道：「如果可以，我想從族裡挑選幾個適合的人，也想找一些有龍族血統的人。」</p><p>「這樣啊……我是知道有些混血龍族，他們確實對龍族的後裔特別忠誠。其中有些投奔的混血已經加入訓練，表現也相當不錯，很快就能夠投入實戰，加入護衛騎士團也綽綽有餘，可惜其中沒有能夠擔當團長的人選。如果能夠有龍族的戰士加入就再好不過，但我很好奇，驕傲的龍族真的願意成為魔族的護衛？」</p><p>「會有人的，」珞緹雅說，「雪君說，大家都對亞德跟魔王陛下很好奇，一直想找藉口來滄雨。也有些直接受過初代聖王大人幫助的龍族想見亞德，但我不太確定魔族的立場，就一直沒有答應。」</p><p>「這是個不錯的機會，只不過還需要溝通。珞緹雅，能替我寫信回禁地嗎？」</p><p>「當然可以，只不過他們不喜歡人類的祭典，如果要邀請他們參加典禮十分困難，基本不會回應。陛下您想寫什麼？」</p><p>幾天後，龍斟酌字句的信件交給珞緹雅翻譯成龍語帶回禁地。</p><p>除了精挑細選的禮物之外，內容大致分成幾項，首先是簡單招呼報告自己的身分與珞緹雅在滄雨的現狀，希望龍族能夠同意讓珞緹雅與亞德結婚，最重要的是：為了能夠繁榮龍族，希望能夠派遣適當的人選協助為珞緹雅提供魔力、調整身體狀況，同時以護衛的身分保護她的安全。</p><p>珞緹雅看著信件糾結，「非得要請求父親的幫助嗎？」</p><p>「就我所知，妳是因為操縱屍體的罪責被流放。如今，被流放的理由消失了，妳的弟弟也終於安息。若我是父親，我希望更早將女兒接回故鄉，即使做不到也會希望出手介入，讓妳能夠過得更順利。既然妳是黑龍君主跟蒼龍君主的女兒，交往對象更是對龍族有恩的初代聖王的轉生，試試也無妨。」</p><p>珞緹雅想想覺得不無道理，抱著姑且一試的心態寫信，讓偶爾來訪的龍翔將信轉交。</p><p>龍翔蹲在陽台欄杆接過信，慢慢收起屬於龍族的雙翼，滿臉不可思議：「妳打算給龍刑寫信？」</p><p>「不是我，是魔王陛下的信，我只是幫忙翻譯。」</p><p>「那小子打算做什麼？」</p><p>亞德說：「父親想要邀請龍族來幫忙繪製魔法陣，順利的話可以拿到增加魔力吸收效能的魔導具。可能的話，想要邀請有意願的龍族暫時擔任珞緹雅的護衛。您有什麼看法？」</p><p>龍翔捏著下巴：「你們的競技場強度太弱，可能會被毀掉，換個地方比較好。」</p><p>「什麼意思，為什麼提到競技場？」</p><p>龍翔問：「還有什麼條件嗎？」</p><p>「我前段時間正式成為皇子，需要有能的人組織護衛隊，除了實力之外，魔族語跟通行語是必須的。如果有適合的人選，可能會擇期面試或者進行實戰考試。」</p><p>「這樣不行，你得加上一個條件，禁止龍之君主參加。」</p><p>「偉大的龍之君主怎麼可能會參加這種競選？」</p><p>龍翔一臉認真：「如果我是龍刑，我會想試試看。」</p><p>「不會有這種事吧？」</p><p>「不行，我跟那傢伙認識了幾百年，那傢伙肯定會幹出這種事情。他本來就對聖王藍特別敬愛，現在身為她轉世的你又拯救了他僅存的女兒，他絕對不可能就這樣罷手。」龍翔將信交還給珞緹雅。「把條件寫好，嚴格一點也無妨，但儘量詳細，我一併帶回族裡。」</p><p>在龍翔的堅持下，亞德儘可能詳細地把護衛的條件依序敘明，並跟龍翔與魔王夫妻討論。</p><p>條件這麼嚴格，真的能找到人嗎？</p><p>排除了龍之君主，設下語言門檻，在擅長肉搏戰的同時還得以結界護衛、統御下屬，甚至得對比自己弱小的龍族展現忠誠。</p><p>這樣的對象在真的存在嗎？亞德感到十分懷疑。</p><p>最終，一份詳細過頭、宛如說明書的說明完成，送到龍族禁地幾位龍之君主手中，引起眾龍的騷動。</p><p>在亞德等人不知道的時候，被排斥在外的龍之君主們鬱鬱寡歡地看著年輕的龍族血戰，最出色的五位勝出，在期限前一周偕同系信徒們抵達滄雨皇宮，並引起一陣騷動。</p><p>而這些就是後話了。    </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="05-藍月後傳" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa05/"/>
    
    
    <category term="龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/dragons/"/>
    
    <category term="R18" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/R18/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十五話，在妳的注視中</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/11/29/ms055/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/11/29/ms055/</id>
    <published>2022-11-29T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-29T14:19:49.945Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>再度睜開眼睛，維持著仰躺的姿態，聖透過稀疏的樹影能夠看見廣闊的夜空。</p><p>已經離開冥界了嗎？</p><p>他眨了眨眼睛，嘗試找回對身體的控制，可惜魔力與靈魂尚未完全同步，挪動手指對現在的他而言十分困難。</p><p>感覺有什麼人在把玩自己的頭髮。</p><p>很慢地，他找回模糊的視線，映入眼簾的是一片鮮豔的紅色。</p><p>思考尚未成形，先聽見翼姬的聲音：「你這次睡了很久。做夢了嗎？」</p><p>聽見翼姬聲音的瞬間，聖終於找回了視線。</p><p>此時，翼姬垂頭俯視著自己，剛才看見的紅色是翼姬的頭髮與眼眸！</p><p>聖意識到自己就枕在她的膝上，而且距離好近！聖滿臉通紅，佯裝鎮定：「沒什麼，就夢到以前的事。」</p><p>「我在你的夢裡嗎？」</p><p>「……那當然。」</p><p>「是好夢嗎？」</p><p>聖隨口道：「那當然，夢到妳的都算是好夢。」</p><p>作為神的造物、魔法生物的一員，觸感與痛覺對這副初生的軀體本是遙遠的名詞。</p><p>幽微的香氣、柔軟的觸感……</p><p>突然拉近的距離與陌生的感官，讓聖臉頰發燙。他強迫自己抹去腦中旖旎的念想，「總之，我們得儘快去找冥王大人要的東西。妳還有什麼安排嗎？」</p><p>聖回過頭，看見翼姬的表情卻愣住了。此時，翼姬面頰緋紅，為蒼白的膚色增添幾分血色。看她一臉彆扭，連帶聖也有點不自在：「為什麼現在才害羞啊？」</p><p>「還不是你說了那種話。」</p><p>「我說什麼了？是說夢到妳的事嗎，但這又不是第一次，幹嘛大驚小怪。」</p><p>翼姬垂下頭，臉上更紅了。「我才沒有大驚小怪。」</p><p>不管聖怎麼追問，翼姬都不再回答。</p><p>聖不擅長說謊，沒有能力、更不打算掩飾自己的心意。</p><p>他的意識在天人之境誕生，卻是在翼姬的注視之下有了主體意識。</p><p>在聖法提加教會時，曾有位母親希望聖王給他們的新生兒命名，期盼孩子能沐浴在光聖皇的恩澤下，並對聖賜與的名字感激涕零。教會的祭司說，姓名是父母給予孩子的第一個祝福，能夠得到父母與聖王的祝福更是無比的幸運。</p><p>這番話讓聖陷入沉思。</p><p>他並不是人類，更沒有人期待他的降生。</p><p>竊取了神聖的力量、盜竊了聖典的箴言與神聖的法器，帶著聖王的桂冠，惶惶不安地聆聽信眾的告解。</p><p>無名者雖然有聖這個名字，卻仍活得像是無根的漂萍，與世界毫無聯繫。</p><p>直到此刻，在翼姬的注視之下來到這個世界。</p><p>在天人之境的時候，他只想著要找到亞德，並為他獻身。</p><p>如今，無名的聖者並非孤身一人。</p><p>黑森林是他的故鄉，翼姬身邊是他的歸處，亞德則是他的兄弟。</p><p>不知何時，那種幽靈般徘徊於世的孤獨感已經不再。</p><p>孑然一身的無名者最終找到了居所。</p><p>……</p><p>……</p><p>冥界的陰影籠罩溫．瑪格琳，銀髮的黑森林女巫神色凝重地注視著來人。</p><p>陰影中，翼姬與聖並肩走來，步入月光之下。兩人的互動如常，溫看卻品出一點過去沒有的親暱。</p><p>她有預感，自己不會喜歡女兒接下來要說的話。</p><p>「母親，我回來了。」</p><p>溫上下打量著她，以及她身上包圍的那股冥界的死亡氣息。「妳去了冥界？」</p><p>「是的。我為了想要暫時離開黑森林，才尋求冥王大人的協助。」</p><p>「離開黑森林？」溫皺起眉頭。</p><p>翼姬與聖交換視線，然後一起點頭。</p><p>「我們打算選第三條路。尋找即使在亞德身邊，也能夠活下去的方法。」</p><p>溫嘆息：「看妳的樣子，是已經下定決心了吧？」</p><p>「是的。」</p><p>「那就照妳們的想法做吧，如果不幸失敗，歡迎你們回來。」</p><p>翼姬一愣，準備好的話噎在喉嚨。她顯得有點困惑：「妳不阻止我嗎？」</p><p>溫凝視著女兒，「看著現在的妳，我覺得沒有這個必要。」</p><p>藍月時代至今已經兩千多年，這意味著心愛的丈夫與女兒已經死去相同的歲月。</p><p>彼時，溫為了將女兒強行留在這個世界，將她獻給冥王作為僕從。為此，她拋棄「蒂法尼瑟」之名成為「翼姬」。</p><p>雖然擁有永恆的壽命與不老的容顏，她卻變得像是人偶，對他人與未來都不感興趣，麻木地執行冥界守望者的工作——直到遇見聖為止。</p><p>等待了兩千年，停止的時間終於開始轉動，失去情感的女兒終於找回了靈魂。</p><p>即便讓她找回希望的人，最終必將讓她絕望。</p><p>看著翼姬滿臉困惑的表情，溫不禁微笑起來。</p><p>「我已經很久沒聽妳提起自己有想做的事。不管是什麼，我都不會阻止妳。」她稍微頓了頓，視線移向保持沉默的聖，「翼姬很少離開黑森林，會有很多不理解的事情，就得麻煩你多多照顧。」</p><p>聖連忙道：「那當然。」</p><p>溫意味深長地看著他，很自然地，她也看出兩人關係拉近了不少，卻無意點破。她接著說道：「你們兩個足夠強大，不會有危險。所以，就隨心所欲地去看看這個世界……倘若你改變心意想要活下去，我也很樂意幫忙。說起來，你們接下來打算去哪裡？」</p><p>翼姬道：「去找冥王大人要求的東西，他想要白色蘇米芙花還有賽壬的黑珍珠。」</p><p>溫抬抬手，比人還高的書櫃上飄下一紙古舊的卷軸，遠遠看似乎是地圖。她以風魔法吹去上面的灰塵，在古地圖上標住了幾個地點。「我在地圖上標註了大致的位置，希望對你們有所幫助。」</p><p>「謝謝您，母親。」</p><p>「祝你們一路順風。」</p><p>那雙翠綠色的眼眸帶著笑容，不僅是對兩人的的祝福，更蘊含著某些兩人還未曾察覺的深意。</p><p>兩人對溫深深行禮，並肩離開地背影消失在黑森林地幽暗中。</p><p>此時，月光透過稀疏的樹影落在黑森林中，為幽暗的森林帶來一絲光明。</p><p>溫突然感到些許疲憊。</p><p>她坐在長椅上，緩緩閉上眼睛，任憑自己被過去的亡靈攫住。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第五十四話，聖王之名</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/11/04/ms054/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/11/04/ms054/</id>
    <published>2022-11-04T08:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T08:11:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>與翼姬的相遇，為無名者黯淡的世界點亮微光。</p><p>對翼姬來說也是如此。在宛如陵墓般的翼姬寂靜中生活千年，無名者的存在意外達成她內心隱蔽的渴望。她想要離開黑森林的禁錮，亟欲從母親、從過去的束縛中尋求新生，更希望能夠與他人建立羈絆。</p><p>不是公主與保護者、神靈與眷屬、父母與子女，而是被命運突如其來贈與的緣分。</p><p>沉寂兩千年後，這座死亡氣息濃重的森林終於展現了生命力。</p><p>「黑森林位於大陸中央，鄰近精靈森林與聖法提加的領土，西方與魔族領地遙望。是將東西方隔開的天然屏障。」</p><p>「聖法提加是什麼？為什麼要隔開，這樣不是很不方便嗎？」</p><p>「自古以來，聖法提加的神族……」</p><p>講述聲在幽暗的森林迴盪，灰色的世界終於染上的些許色彩。</p><p>很快地，翼姬便遇到了難題。</p><p>長期蟄居黑森林的她，對世界算不上了解。為了向新生的靈魂介紹這個世界，她找到母親。溫對她的到來並不驚訝，態度甚至可說是冷淡。</p><p>「難得妳主動找我。怎麼了？」</p><p>「我有事情想要請教母親。聖法提加現在的狀況如何？」</p><p>溫單手支著下顎，「這是個大問題。大體來說，是在風暴的邊緣……妳想知道到什麼程度，我都能告訴妳。怎麼突然對神族感興趣？」</p><p>翼姬還琢磨著答案，溫的下一個提問讓她嚇了一跳。</p><p>「是因為妳最近找到的『寵物』嗎？」</p><p>這明顯是試探，但溫並沒有期待得到反應。</p><p>翼姬本性善良纖細，卻必須奪取人們的性命、引導亡魂走向冥界。為此，她毫無自覺地扼殺情感，變成更加符合「人偶公主」的模樣。</p><p>至今，溫仍為此感到懊悔。</p><p>可翼姬卻瞪大眼睛，稍稍皺起眉頭。往常她肯定皺著眉頭不說話，這回卻抿著嘴唇艱難地開口：「他不是寵物。他跟我一樣，都是人類。」</p><p>是「人類」。</p><p>他們同樣依靠魔力維生、不老不死。人們將生活在黑森林的兩人尊稱為「黑森林女巫」。兩人出生於兩千多年前，比起廣義的人類，反而更接近身為半神的天人。</p><p>只要他們希望，就能夠離開人類世界抵達天人之境，進而獲得真正意義上的永生。可他們卻選擇活在魔力稀薄的人類世界，以人類的身分活著。</p><p>遲到了千年，翼姬終於做出屬於自己的選擇。</p><p>對此，溫發自內心感到喜悅。</p><p>……即便那個對象是有如曇花般的存在，依舊如此。</p><p>「我這裡有一些近百年的藏書，從歷史、地理、哲學、藝術到文學甚至煉金術，到時候我讓從獸送去妳那裡吧。」溫頓了頓，突然問：「妳給它取名了嗎？」</p><p>「我沒有這個打算，我不想成為它的主人。」</p><p>「……是嗎？」</p><p>回應的聲音宛若嘆息。</p><p>將並非從者、擁有強大神力的存在放在身邊，對翼姬來不啻是種威脅。即便時間短暫，也能夠成長到足以對兩人造成威脅。</p><p>翼姬緊張地看著母親翠綠色的眼眸，害怕她拒絕。</p><p>可是，溫只是稍稍點頭，並沒有多說。</p><p>……</p><p>……</p><p>等待的時間總是如此漫長。</p><p>無名者不喜歡等待，但他早已習慣。與在天人之境時不同，睜眼或者閉眼總能聽到些許雜音，宛如被限制在精緻的軀殼中動彈不得。</p><p>控制這副軀殼遠比想像困難。最初他只能控制食指的一個指節，接下來是手腕、手臂，最後是全身。直到能夠翻閱書本、自由行走，花了一個月。初次站立時搖搖擺擺，但在幾次練習後很快就掌握竅門，也擁有部分人類的桿之。</p><p>亞德學說話時，無名者也在學習。</p><p>那時候他並沒有時間概念，房間內也見不到日出。就算見得到，也只是有些好奇外頭白亮亮的東西是什麼，之後是從翼姬略顯笨拙地講述中知道那是太陽。</p><p>而後，他逐步學會神聖魔法，並在翼姬的帶領下離開黑森林，頭一次親眼看見晨曦。</p><p>亞德是他靈魂的起源，而翼姬為他打開了世界，而後，正式接受了光明女神的神諭，繼承寫月杖並成為聖王的後繼者。</p><p>他內心有很多待解的疑問，比方說亞德的存在、自己的存在，還有竊取的聖王之名。他曾詢問過溫，自己跟亞德是什麼關係。黑森林的女巫意味深長地看著他，「你跟亞德可以是朋友，更可能是敵人。他是柔弱祐可憐的小王子，你想取代他嗎？」</p><p>無名者搖搖頭。</p><p>「即使有一天會被他吞噬，你仍然不會改變這個答案嗎？」</p><p>「不，」無名者說道，「我是因為他才誕生，也不想過他的人生。」</p><p>這是與靈魂的起源，那位溫和又弱小的王子截然不同的強硬回答。而溫很喜歡這個答案。</p><p>「這樣啊，你也想過自己的人生。」介於導師、母親與主人之間的女人呢喃，她垂眸看著容貌精緻的少年，注視那雙美麗的紫色眼眸，「有什麼是你燃燒最後的生命，也想做的？」</p><p>「我想見亞德一面。」無名者說道。</p><p>「我說你會死，並不是詛咒，而是基於現實的描述。即使如此，你仍想見他，對嗎？」</p><p>這天已經是相遇後七年，聖王依舊無名。</p><p>翼姬道：「你想要名字嗎？」</p><p>「名字很重要嗎？」</p><p>紅髮的死神看來有點為難。</p><p>「……我想要用名字稱呼你，但是，我不想替你命名。」</p><p>沒有心臟的胸膛，似乎有什麼在鼓動，而這情感與靈魂仍然未能被定義。</p><p>「無名」的聖王終於有了名字，其名為「聖」。</p><p>他不時會想起溫的問題。</p><p>「有什麼是你燃燒最後的生命，也想做的？」</p><p>隨著太陽起落、隨著生命逐漸消逝與倒數，組織出屬於自己的答案。</p><p>有的。</p><p>他想與亞德見面，想要跟他成為同伴。</p><p>想要將微薄的力量奉獻給光明女神，感謝祂的餽贈。</p><p>最後的最後……</p><p>他想要跟翼姬一起活下去。</p><p>無名者之所以成為聖王、之所以能成為「人類」，在精緻容器中逐漸填上血肉，不是因為光明女神的溺愛，甚至不是因為亞德，而是與「聖王」這個稱呼完全相反的存在．翼姬。</p><p>畢竟他最初睜眼所見的就是紅色。</p><p>他來自遙遠的天人之境，而此身卻是在紅色死神的凝視下誕生。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="角色/聖" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/saint/"/>
    
    <category term="角色/翼姬" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/princess-of-wings/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
