<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>琉的大圖書館</title>
  
  <subtitle>琉的小說創作倉庫。</subtitle>
  <link href="https://hsiulung.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hsiulung.github.io/"/>
  <updated>2024-06-17T16:55:07.989Z</updated>
  <id>https://hsiulung.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>森千琉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十五話，歷史課程</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/17/ms135/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/17/ms135/</id>
    <published>2024-06-17T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T16:55:07.989Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>結束迎新晚會的第一堂課是歷史課。</p><p>眾人提早抵達了教室，沿著玻璃觀看教室內的人們。早上的教室有如世界的縮影，各種不同語言、種族的人們齊聚一堂，身為神族的斐斯特蕾雅、天使族的沙與琉璃、神族與魔族混血的亞德、龍族的珞緹雅，課堂的角落甚至還坐著精靈，整堂課彷彿一場盛大的文化盛宴。</p><p>「魔族似乎挺少的。」紫晶透過玻璃注視大禮堂，「居然還有精靈欸。」</p><p>「畢竟魔族強者為尊，整體藝術文化課程不感興趣，魔王陛下那種是異類。」雖然亞德心裡有底，內心還是感到些許失望。他本來是想接觸王室以外的魔族，看樣子似乎沒有機會。</p><p>當亞德和紫晶踏入教室的那一刻，所有人的目光同時聚焦在他們身上。一時間，所有的討論聲都戛然而止。</p><p>亞德試著保持微笑，「早安。」</p><p>「早啊！亞德、小女王，你們終於來了，要不要來我這裡坐？」</p><p>尷尬的沉默中，一個熟悉而又熱情的聲音響起，打破了沉寂。只見新正猛力向他們招手。</p><p>「那就打擾了。」亞德緩步走過去，眾人的注視跟隨著他的每一步，直到他坐在新旁邊的座位上。</p><p>眾人陸續坐下，新旁邊的位置已經坐著一個俊秀的少年，少年有著微捲的黑色短髮，左耳上挂着一隻深紅色的水晶耳環。少年有著長睫毛、皮膚白皙且外表中性，年齡似乎比亞德稍大。</p><p>他單手支著頭，無精打采地望著窗外，彷彿對周圍的一切都不感興趣。</p><p>「奈，別看了，我幫你介紹新人。」新輕輕拍了拍少年的肩，少年緩緩抬眼，眼中閃過一絲無奈。「你說什麼？」</p><p>「別害羞，快來打聲招呼。」新抓著亞德的手，讓他站到奈面前，語氣難掩興奮：「你看，是傳說中的魔王之眼！他是不是跟魔王陛下很像？還是不恐怖的版本。」</p><p>亞德主動伸出手，「你好，我是亞德．拉斯奇。」</p><p>然而，奈只是看了一眼亞德伸出的手就就轉移了視線。</p><p>「奈．曼德沙。請多指教。」</p><p>亞德的手僵在空中，只能苦笑。「請多指教。」</p><p>新見狀，哈哈大笑。「哎喲，妳不是很期待吗？怎麼這麼沒禮貌。」新搭著奈的肩膀，「哦，我知道了。不會是害羞了吧？」</p><p>「……沒這回事。」奈的回答毫無波瀾，顯然對他們不感興趣。</p><p>新也不強求，乾脆替她介紹起一行人的身分。奈雖然看來冷淡，卻一一回應並且點頭致意。直到介紹珞緹雅的瞬間，，奈猛然瞪大眼睛，詫異地看著珞緹雅。後者不明所以，歪著頭，卻對她伸出手：「握手嗎？」</p><p>見奈沒有回答，珞緹雅不容拒絕地握住她的手晃了晃。</p><p>「這樣我們算是朋友嗎？」</p><p>「是、是的……您是跟著亞德殿下一起過來地嗎？」</p><p>珞緹雅坐到奈身邊，兩人以亞德為話題聊了起來。被落下的亞德略顯無奈，低聲問道：「我被討厭了嗎？」</p><p>「應該不是。」新壞笑著，不管亞德怎麼追問就是不願意開口。</p><p>眾人打過一輪招呼，此時，悠揚的上課鐘聲響起。</p><p>此時神話課程的老師緩緩走進教室，那是一個矮胖的神族老太太，手中握著一本厚重的精裝書。她推了推鼻樑上的單邊眼鏡，「各位好，歡迎參加本年度的神話初級課程。我是你們的老師，潘妮。課程屬於基礎文化素養的一環，屬於自由選修課程，因此沒有作業與考試。翻開課本的第一頁，開始上課！」</p><p>她的說話速度很慢，通行語的發音格外漂亮，彷彿每一個音節都經過精心雕琢。</p><p>亞德第一次在大教室上課，感到既新奇又有些緊張。</p><p>手忙腳亂地翻開書本後，課程正式開始。</p><p>值得慶幸的是，潘妮老師的通行語是標準的聖法提加口音，對他來說並無太大障礙。</p><p>「如諸位所知，所謂的神代指的是五界在戰神藍月統一後的時代。我今天要講述的，就是遠在藍月時代之前的歷史。藍月之前的時代被稱作神代，是由諸神管轄自己創造的世界，各種族之間分屬不同空間的遙遠年代。這堂課要講述的，就是神代的傳說。」</p><p>然而，潘妮老師的聲音實在是太慢了，簡直就像是催眠曲，讓人不禁想要打盹。</p><p>亞德在聖法提加上過的神話課只著重在神族的領地，不論歷史或者神話都是神族史觀的歷史，對於精靈、魔族以及人界的描述幾乎沒有，缺乏大局觀——白話點來說，就是非常本位主義。</p><p>「在五界合而為一之前，世界由諸神直接管轄分別是神界、魔界、精靈界、人界以及天使界。最重要的是，魔法師相當稀缺，人們不分種族並未受到神的恩澤，只有百歲不到的壽命。」</p><p>「神界將首都聖法提加稱之為神之城，由光明女神以及其眷屬直轄。負責為神統治世界的就是當今受祝福者。以神族來說，就是聖王與神子，魔族乃魔王、精靈族即為火神的祭司。十六神的恩澤灑落在世界的每個角落——直到天人之境的戰火蔓延到神界為止。」</p><p>紫晶掩著嘴打了一個哈欠，很快就被潘妮老師注意到。</p><p>「好的，首先歡迎未來的神族女王斐斯特蕾雅殿下加入學院。能請殿下為我們說明一下關於十六神的小故事嗎？」</p><p>睡眼惺忪的女王繼承人優雅地站起來，微微欠身。</p><p>「好的，那麼我就代替潘妮導師，為大家複習一下十六神的名諱。所謂的十六神，即為統一五界的諸位神祇的總稱。十六神之上，又有三位創世神，分別為混沌、時間與命運。這三位創世神共同創造了天人之境的雛型，與最初的三位聖皇，光暗火三位。三位聖皇治理天人之境，被稱為三聖皇，也就是我們所知道的光聖皇、燄聖皇以及武聖皇。」</p><p>潘妮滿意地點點頭，「非常好。第一堂課，我們會為各位簡介三位天神有關的傳說，並請來自各界的學生講述自己信仰的主神。光明女神的故事如雷貫耳，想必諸位都相當熟悉。因此，課程重在為各位介紹光明女神之外的神祇，這堂課每周兩次，為期一年，最後將以眾神的安息結束這堂課。好的，這位神族的同學有什麼問題？」</p><p>舉手的金髮青年，身穿金邊白衣，服裝簡直就像是教會的神職，看來有很深的信仰。</p><p>青年清了清喉嚨，正色道：「潘妮老師，如您所知，光明女神雖然鮮少展現神蹟，卻是最重要的神。討論神代又為何要獨獨排拒光明女神？」</p><p>潘妮老師瞇起眼睛，呵呵輕笑。「事實上，水之都已經有個學院在討論光明女神，並為女神培養忠誠的僕人。若您有深入理解的想法，建議您轉身離開教室，隔壁的神學院應該更適合您。」</p><p>青年表情有點微妙，「確實如此，但我希望還是能夠聽到關於女神大人的神蹟。」</p><p>「哦，那當然。」</p><p>亞德抬頭一看，正好瞥到新正在振筆疾書，仔細一看，發現新正在筆記上隨意塗鴉，畫的還是坐在隔壁的奈橫眉豎目的臉。他隔壁的奈也沒好到哪裡去，聽課的過程始終皺著眉頭。</p><p>看這反應，他們兩個很快就會退選吧？亞德收回了視線，重新專注在課堂上。</p><p>簡略看過了課本的目錄，亞德就了解到這堂課跟他所知道的神代肯定不同。</p><p>同樣是藍月時代前後的歷史，水之都的描述就更為客觀中立。</p><p>亞德回想了一下在聖法提加的歷史課程。聖都的記述者對戰神雙子描寫有明顯區別，重在五界統一之前的戰亂時代，重在強調聖王藍的功績與統一五界的貢獻。聖法提加史觀中，真正統一五界的戰神月並不存在，藍月這個名諱代表的並不是這對雙子戰神，而意味著聖王藍，他的弟弟就只是竊取姊姊功績、奪取王位的卑劣之人。不論是魔族、精靈、天使以至於遠天的人界，都該是神的領土，應該理所當然匍匐於神的僕人膝下。</p><p>神代存在的價值，就是聖王藍在這個由眾神統治的輝煌時代誕生，並且為成就弟弟而死。</p><p>往後的記述，將聖王塑造成與光明女神比肩的存在。</p><p>即便完整學習了基本的歷史，亞德對神代的了解也很少。然能夠背出五界所有的光聖殿數量甚至是藍月時代以降所有聖子聖女的名諱以及出生年月，卻對於神代結束的最重要事蹟——水火神的爭鬥——一無所知。</p><p>真正的歷史，就像未完拼圖的空缺，而這堂令人昏昏欲睡的課程將會填滿那些遺失的部分。</p><p>——不，或許不只如此。</p><p>亞德下意識望向身邊的新與奈。</p><p>這兩位來自西方大陸、繼承曼德沙之名的魔族貴族，也能夠為他打開一扇窗。他想要更了解自己的出身，理解魔族這個種族、其歷史、文化與信仰，最重要的是關於父親龍．曼德沙的事跡。遺憾的是，除了來自威尼爾．雷爾契之外惡意滿滿的嘲諷外，亞德對父親一無所知，只知道他跟自己一樣是黑髮紫眼。</p><p>可這又算什麼呢？這點了解實在太淺薄，不比陌生人多。</p><p>上課過程，亞德想著應該怎麼開口與兩人攀談。可還沒執行，奈就主動找來了。</p><p>「你的通行語似乎還不錯。」他說。</p><p>奈的睫毛很長，近看更秀氣，口氣倒是有種難以言喻的熟悉感。這種拜託人還高高在上的口氣跟紫晶還真像，看來哪裡的王族似乎都差不多。</p><p>「不敢說很專精，但經常使用，算是熟練。有什麼是我可以幫忙的嗎？」亞德回應道。</p><p>卻沒想到奈抿著嘴唇，下巴微抬，卻說了個：「有。」</p><p>「……」這好像不是拜託人的態度吧。</p><p>果然紫晶說：「要幫忙找你們魔族去，過來做什麼？」</p><p>奈微微冷笑。「我們兩個在說話，跟妳有何關係？堂堂神族的小女王，可真有禮貌。更何況黑髮紫眼的人怎麼看都更像是魔族吧？」</p><p>「好了，別吵了。先聽聽他要說什麼，再生氣也不遲吧？」亞德緩緩說道，聲音中帶著幾分安撫，試圖緩解周圍緊張的氣氛。</p><p>紫晶哼了一聲，扭頭不說話了，但那雙杏眼裡仍閃爍著不服輸的光芒。「哥哥你看到美女就偏心，不怕未婚妻生氣嗎？”</p><p>亞德一愣，一時沒反應過來紫晶所指的「美女」是誰，直到目光落在奈身上，他才恍然大悟。膚色白皙，戴著紅水晶耳墜，嘴唇艷紅，這些特徵讓她顯得格外引人注目。</p><p>亞德慢了半拍才想起，奈．曼德沙應該是個公主的名字。</p><p>啊，原來是女的。亞德雖然沒說出口，但驚訝的表出賣了他。果然，一陣令人尷尬的沉默之後，奈的反應如同預期般激烈。</p><p>「你那雙漂亮的眼睛就只是裝飾嗎？」奈咬牙切齒地說，白皙的臉微微脹紅，顯然氣得不輕。</p><p>「對不起。」亞德真誠地道歉，但奈的反應卻是雙手叉腰喊著「太慢了！」，顯然她已經被氣到了極點。</p><p>就在這時，隔壁的新突然爆笑出聲：「哈哈哈哈哈！」他的笑聲在教室裡迴盪，似乎完全不顧及此刻的尷尬氛圍。奈氣得拔出護身短劍向新揮去，一縷瀏海隨之削落。</p><p>然而，新似乎完全不為所動，甚至無意躲閃，反而笑著去搭她的肩膀。</p><p>「真的是女的，不然你可以摸摸看。」他開玩笑道。</p><p>「那可不行，這太失禮了。」亞德趕緊出聲阻止。</p><p>潘妮老師憤怒的粉筆精準地砸在新的頭上。「請安靜！」</p><p>亞德不敢再多話，剩下的時間只能乖乖做筆記，寫句道歉紙條讓新轉傳，但奈看也不看，顯然被亞德氣得不輕，只見咬著下唇，那副很想生氣、卻努力維持風度的表情確實是美少女，亞德意識到他確實犯了一個大錯。</p><p>下課鐘響，奈在周遭的竊笑聲中，扭身離開，每一步都充滿了憤怒和無奈。</p><p>「我很抱歉，奈殿下——等等！」</p><p>亞德道歉後迅速追上去，他很清楚，如果不迅速補救，今天的事情可能就這樣留下不愉快的結局。還好，奈似乎並不想把氣氛弄僵，只是加快了速度，亞德緊跟其後，不斷地道著歉。</p><p>奈終於停下腳步，轉頭看向亞德，眼神中帶著最後的警告。</p><p>「如果你把筆記借給我，我也不是不能原諒你。」</p><p>亞德討好地雙手奉上。「請。殿下是否賞光，陪我一起去吃下午茶？」</p><p>那副亟欲討好地模樣讓奈忍不住微笑，「可以，不過，其他人也要過來。還有……」魔族的公主稍微仰起頭，神情帶著些許不自然，「特別准許你直接稱呼我的名字。」</p><p>在水之都的第一天，雖然經歷了小小的波折，但一切總算順利地結束了。</p><p>在這一天的尾聲，亞德和奈的關係終於稍微緩和。</p><p>他們在水之都的冒險才剛剛開始，這段小小的誤會只不過是他們未來友情的開端。</p><p>隨著時間的推移，這些看似微不足道的瞬間，將成為他們共同回憶中最珍貴的部分。並位神族與魔族邁向和解之路，打下堅實的基礎。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十六話，神代的悲戀</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/09/ms136/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/09/ms136/</id>
    <published>2024-06-09T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T16:58:46.156Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>課程轉場，眾人逐漸熟悉的描述。<br>回到莊園，因為好奇所以打算主動完成研究紀錄，作業所需討論著神代十六神的悲劇戀愛與論彼此的戀愛觀。<br>紫晶跟沙認為是擁有，亞德認為是克制，而兩位天使族認為是奉獻，詢問其他人的看法。<br>尤爾說是守護，由希表示不知道。</p><p>亞德進行治療與服用藥物，已經能夠使用一些魔法，與聖談論起早上的歷史課。<br>由希得知琉璃的藥草學課程，提供了許多支持，送了溫室預算與資源給她玩樂。對沙也提供了許多訓練以及人脈，紫晶則是讓他參加了學會。關於魔法研究也再進行中，在由希幫助下聖可以從亞德以外的人身上汲取魔力，往存活邁進一大步。</p><ol start="2"><li><p>皇家學院的課程67-70</p><ol start="2"><li>亞德與新以及奈見面，從兩人口中得到關於父親的軼聞，以及關於龍王的線索。</li><li>紫晶與新不對盤，但沙與新在戰鬥課程是訓練夥伴，意外成為兩國交流的契機。</li></ol></li><li><p>尤爾主場：世界樹的惡魔。#71-74</p></li><li><p>移動圖書館的協助</p><ol start="2"><li>琉璃開始研究水玫瑰並得到翼姬幫助#76</li><li>從優華口中得知由希的生日後，眾人都想為他送禮，於是想盡辦法完成戰鬥課程離開水之都挑選禮物。</li></ol></li><li><p>成為冒險者吧 62-64、77-78</p></li><li><p>黑鱗的暴君 79-85</p></li></ol><p>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十七話，神代十六神</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/09/ms137/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/09/ms137/</id>
    <published>2024-06-09T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-16T17:16:33.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十八話，神代十六神</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/09/ms138/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/09/ms138/</id>
    <published>2024-06-09T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-16T17:16:44.241Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十四話，迎新晚會，其四</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/07/ms134/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/07/ms134/</id>
    <published>2024-06-07T15:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-09T04:35:04.250Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>結束了與貴族們的社交活動，斐斯特蕾雅來到露臺，深深吐出一口氣。</p><p>──終於結束了。她克制著想趴在圍欄上休息的心情，維持端正的姿態眺望著遠方。</p><p>沙站在距離她半步距離後，雙手背在背後，維持昂首挺胸的姿態。</p><p>雖然儀態不算完美，至少也有模有樣。</p><p>斐斯特蕾雅背對著騎士，貌似隨意地開口問道：「會客時間差不多結束了。你表現得很好，還習慣宴會嗎？」</p><p>「接受過基本的教育，有必要也能夠代替殿下擋酒。」沙實話實說。</p><p>「是嗎？那還真是可靠。社交舞呢？」</p><p>感受到紫晶的目光，沙心中一顫，他不敢追問紫晶的意圖、更不願有不切實際的期盼，只能裝作不解，低頭輕聲說：「一介騎士應該效忠主人，與其參加社交活動，不如將時間安排在訓練上。」</p><p>「學習社交舞也是作為守護騎士必要的教養。」</p><p>「斐斯特蕾雅殿下，以我現在的實力，只能勉強為您的騎士。如果安排更多庶務，我會失去作為護衛的價值。」</p><p>沙態度嚴肅，話語中帶著些許自卑，本人似乎對此毫無自覺。</p><p>紫晶聽罷，眉頭微蹙。沙的態度讓她明顯不悅，考慮到場合，她還是勉強克制了怒氣，直視沙說：「你認為自己不夠資格？這是瞧不起選擇你的人，還是瞧不起授予妳騎士徽章的神王陛下？」</p><p>「非常抱歉。我確實沒達到我自己對理想騎士的想像，但我就是為此來到水之都，我絕對不會浪費任何時間，一定不會讓殿下失望。」</p><p>「我知道你不會讓我失望，所以，為了能夠挺直胸膛站在我身邊，你必須加緊學習貴族社會的知識。知道了嗎？」</p><p>沙的臉上掠過一絲困惑，仍舊不懂為何騎士得學習成為貴族。不論紫晶是否在開玩笑，還是真的對他有所期待，他都必須傾盡全力。他小心翼翼地回答：「不論作為德古加家族的成員、還是墮天使族的代表，我都會傾盡全力。」</p><p>「我知道，我相信你，也只相信你。」</p><p>紫晶走了幾步，自然地拉近與騎士的距離。</p><p>她克制著想表明心意的衝動，抬頭仰望著稍微長高的少年。此刻，少年帶著困惑的綠眸盯著她，彷彿一條訓練有素的忠犬，耐心地等待著主人的進一步指示。</p><p>經過剛才的表態，想必水之都神族應該充分理解她的想法。</p><p>現在還遠不到該表態的時候，雖然不願承認，但現在的沙作為騎士或者貴族都還太稚嫩，需要長時間的教育，與她這個未成熟的王位繼承人正好相稱。以她的身分，確實可以擺出主人的姿態，要求騎士臣服於她的指揮，但她不想這麼做。</p><p>她不想讓沙徹底為自己的下屬，而是將她作為未來的丈夫候選人培養。</p><p>在沙真正學到貴族的社交禮儀之前，她暫時不打算主動對他提起。但她作為主人，但確實有必要再次表態，告訴他：只有沙．德古加才是她認可的騎士。</p><p>作為神族女王的丈夫候選人、作為她欽點的騎士，這點至關重要。</p><p>「沙，現在的我需要的不是出身高貴的強大騎士，需要的是最適合我的騎士。對我來說，你就是那個人。」</p><p>沙眼神滿是自我質疑，最終，他勉強壓制住不自信的情緒，沉默地點頭。看見他的神態，紫晶也有幾分著急，她下意識握住沙的手，以近乎哄誘的語調開口：「沙，你不需要成為任何人。對我來說，你就是你，這就足夠了。」</p><p>雖然效果有限，但是，墮天使少年緊皺的眉頭終於稍微放鬆。</p><p>「……好的。」</p><p>紫晶放緩了語調，幾乎是用撒嬌的語調開口：「所以，你會陪我參加交際課吧？」</p><p>沙看來有幾分為難。雖然不知道紫晶實際的用意，但他確實認為學習貴族社交禮儀毫無幫助。但是，面對主人與心上人的請求，又有哪個人能夠狠心拒絕呢？</p><p>沙嘆了口氣，終究還是屈服。「我知道了。」</p><p>兩人的互動在貴族們的注意下進行，雖然沒有明確的承認，從兩人的氛圍與肢體動作來看，他們的關係顯然已經超越了公主與騎士間應有的分際。</p><p>這場晚會伴隨著關於公主與騎士的謠言，在水之都傳開。</p><p>……<br>…………</p><p>以由希為首的臨時治療小組仍在討論。</p><p>這次，由希特意在學院的迎新會上找來了專家，這群人相當於服務王是的皇家治療小組，頂級的華麗陣容足見他對水之都與雙子的重視。</p><p>會場的角落裡，一群人仍在熱絡的討論治療方針，尤爾卻獨自離開會議室，出外為自己斟了杯紅酒，將猩紅的液體一飲而盡。</p><p>與由希相反，他對水之都與治療亞德可以說是興趣缺缺，之所以義務加入團隊只是看在由希的面子上。並非是因為他討厭亞德，而是因為打從一開始，由希為亞德規劃的治療方針雖然乍看之下效果有限，但方向非常正確。</p><p>這帖藥方能夠在調整亞德體內魔力的同時，增加他對的魔法控制與感知能力。假以時日，亞德必定能恢復健康。</p><p>之所以效果微弱，是因為主藥材的品質太過差勁。</p><p>……雖然說以人類的標準來看那已經是頂尖藥材，但是，對神代的藥劑來說，屬於人類的極品藥劑只能勉強摸到治療效果的底線。</p><p>只要亞德在水之都待下去，遲早會遇見蟄伏於東海的兩位龍之君主，屆時不論是亞德身上的魔力熱、聖的存活問題以至於修復蘭茵都是遲早的事。</p><p>往年尤爾總是會在即將入冬的日子與水之都道別，短暫回到精靈之森，履行自己做為祭司的責任。不論刮風下雨、晴天雨天，不論是否還有人在等待，他都會撇下「尤爾」這個借來的名諱，依約回到自己的結束與開始之地，陷入短暫沉眠。</p><p>「怎麼一個人在這裡喝酒？」</p><p>熟悉又陌生的女性聲音傳來，尤爾認出那是阿朵莉的聲音。她被由希戲稱為「星期三的女朋友」，在水之都，是唯一能夠與尤爾長期交往的女性。</p><p>尤爾聳聳肩，「妳也知道，我不喜歡研討會。」</p><p>阿朵莉掩著嘴輕笑，她在尤爾身邊張望，好奇地問：「傳聞中的結界公主呢？我聽說你打算搶走小王子的未婚妻。」</p><p>「少胡說八道。」</p><p>「你對她有意思吧？你第一次見到由希時也是這樣，裝作不在意，卻老在他身邊轉。我本來看你對他這麼執著，還以為你想追求他，但看起來好像也不是這樣。」</p><p>尤爾對此不置可否，喝了一大口啤酒。「妳猜猜看？」</p><p>阿朵莉發出悅耳的輕笑，「如果要你在由希跟她裡面選一個，你會選誰？」</p><p>火神的大祭司轉過頭，拒絕回答這個荒謬的問題。</p><p>「你打算什麼時候回去，到時候跟我一起走吧？」</p><p>尤爾停下腳步，對她擺擺手。「今年我不回去。」</p><p>「……真的嗎？」</p><p>「真的。」維持背對阿朵莉的姿態，尤爾邁步向前。</p><p>能聽見幾個有精靈血統的學生壓低聲音：「就是那個人嗎？但他看起來一點也不像祭司。」</p><p>「沒錯，」回答的人穿著導師披風，細小的眼睛帶著戒慎注視尤爾遠去的背影，「那就是世界樹的惡魔。」</p><p>看見那頭如火焰燃燒殆盡後的灰髮走進人群，以散步般的姿態前進，最終逐漸消失在人群中。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十三話，迎新晚會，其三</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/07/ms133/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/07/ms133/</id>
    <published>2024-06-07T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-07T13:42:58.421Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>不同於亞德等人在宴會上安排的非正式學會， 斐斯特蕾雅打從進入宴會時，就成為一部分人關注的重點。</p><p>隨著時代的變遷與神族的內亂，聖法提加與天使園開始出現提問，質疑出身雷爾契家族血統的她作為亂臣之後，是否仍是繼承王位的最佳候選人？黑髮的亞德姑且不論，聖王的存在讓她這個曾經的正統變得可有可無。</p><p>與亞德不同，她穿了一身符合王女身分的紅色披肩與白色長裙赴宴，裙擺輕盈地隨著她的步伐擺動，白色長裙繡上的魔石，下閃耀如同夜空中流動的星河。</p><p>帶著善意、好奇或者批判的視線隨之而來，檢視身為王儲的她、也看著他身邊的沙。</p><p>斐斯特蕾雅﹒拉斯奇深呼吸一口氣，試圖從容地面對賓客的注目。</p><p>「哎呀，大家都在看我嗎？各位好，我是斐斯特蕾雅﹒拉斯奇，這位是我的守護騎士，墮天使族的沙．德古加。接下來數年會在學院內就學，希望能有機會在宴會上接觸更多的朋友，尋求合作機會。只不過我才剛到這裡，如果有人願意為我介紹就再好不過了……」她的眼神在眾人身上逡巡，「有人自願嗎？」</p><p>「請把這個榮譽的任務交給我！」</p><p>一個貴族少年大膽地上前搭話，接著是第二個、第三個，由三人各自為她介紹。</p><p>「請三位先自我介紹一下。」斐斯特蕾雅笑道，「您先請。」</p><p>「初次見面，斐斯特蕾雅殿下。我是艾爾德里克﹒坎貝爾，是神學院的學生。希望未來能夠有機會為公主殿下服務。」</p><p>最先開口的少年接過斐斯特蕾雅的手，隔著手套做了個標準的吻手禮。接著兩位少年各自少前進行自我介紹，艾爾德里克便為她講述了宴會的流程，並領著她參觀。</p><p>「雖然我出自神學院，但對各學院都有了解，殿下有什麼想知道的嗎？」</p><p>「這個嘛……既然是迎新會，那我就問點不那麼嚴肅的問題吧。您應該也去過神族大圖書館，在裡頭借到最特別的書是什麼？」</p><p>這問題超乎艾爾德里克的意料，但他仍舊很快回應，「是一本叫做藥草學入門的書籍，用傳統的古代神族語言書寫。」</p><p>「這是神代藥學的手抄本嗎？」</p><p>「我想是的，這是我的研究主題。」</p><p>在這位邊境伯爵家的長子看來，斐斯特蕾雅殿下不像傳聞那樣驕傲又愚蠢。</p><p>她舉手投足間散發著與生俱來的貴族氣質，每個微笑與眼神流露出的高雅與自信令人折服。與貴族們交談時，她總是保持著恰到好處的距離，既不疏離也不過於親近，讓人感到既尊重又難以捉摸。她領著貴族們前進，作為掌控者引導著眾人的談論，卻不過度控制。</p><p>有時候她會主動引導話題，絕大多數時間卻只是安靜聆聽。</p><p>──按照公主殿下的年齡，她也該尋找適合的丈夫人選。</p><p>艾爾德里克認為自己勝券在握。「殿下對藥草學有興趣嗎？」</p><p>「是的。隨著神聖魔法的普及，對藥草有了解的人越來越少，聖法提加幾乎沒有人願意研究這些神代的遺產。」</p><p>接著，他們就關於藥草學與神學的話題進行交流。雖然未來的女王對藥草不算了解，但她仍然認真地傾聽著貴族們的言談，偶爾點頭表示贊同，或是輕輕一笑，流露出對這些話題的興趣。</p><p>艾爾德里克順勢邀請她到包廂用餐，斐斯特蕾雅欣然同意。</p><p>就這樣，一眾貴族少年少女熱鬧地並肩聊天，圍繞著未來的女王，氣氛無比和諧。直到另一位貴族少年亞特蒙開口問道──</p><p>「我是否有機會在社交課程上與您見面？」</p><p>社交課程是水之都的交際課程之一，意味著他有意願追求這位未來的女王。</p><p>「非常感謝您的邀請，但我今晚已經安排了其他事情。」斐斯特蕾雅微笑著，語氣中帶著歉意，但眼神堅決且不容置疑。</p><p>「這可以理解為，您已經有了選定的對象？」</p><p>斐斯特蕾雅沉思片刻，「我不打算這麼早做決定，也不排斥任何可能性。」</p><p>「我們很懷疑，這麼年輕的騎士是否有能力與經驗守護您。殿下您可考慮過更換守護騎士嗎？」</p><p>貴族女姓的守護騎士常是未婚夫或者兄長，這在聖法提加是常態，所以他這個問題實際問的是，斐斯特蕾雅貴為神族公主，為何讓這樣的異族青年擔任守護騎士？或者更確切的說，是待在「未婚夫候選人」的位置上。</p><p>紫晶公主本身是讀懂了，但她的騎士並不具備貴族的涵養，只讀到表面。</p><p>「沒有。」</p><p>這答案比起剛才實在太明確。考慮到神王陛下的身體狀況，這種說法簡直不可思議。在場的貴族們紛紛交頭接耳，猜測和議論在宴會廳的角落裡流傳。</p><p>艾爾德里克忍不住問：「為什麼？」</p><p>紫晶微微一笑，眼神中閃爍著淡淡的嘲諷，她輕聲回答道：「我已經有了自己的騎士，他至今一直保護我，我也對此非常滿意，暫時還不需要其他人的幫助。」</p><p>此時，她的視線不經意地瞟向沙。</p><p>看似無意的注視蘊含著遠比語言更明確的情感，讓沙的心跳加速。</p><p>亞特蒙看來並不贊同，但他盡力克制自己的情緒，接著問下去：「這跟您未來打算推行的政策有關嗎？」</p><p>「我希望聖法提加成為更寬容的國家，」斐斯特蕾雅順著他的發言說下去，「是的，種族會是其中一個考量，但我更在乎對聖法提加、對我本人的忠誠。」</p><p>這句話已經足夠明確，這位公主殿下尋找的是合作夥伴，而非丈夫。</p><p>貴族少年、少女們理解了此意，果斷轉換話題。縱然有人試圖將話題拉到斐斯特蕾雅的婚姻，仍舊被她禮貌卻堅定的拒絕。她的拒絕卻像是一道無法逾越的屏障，讓那些有意一親芳澤的貴族們只能遠遠地欣賞，無法真正接近。</p><p>與斐斯特蕾雅的堅定相反，在公主殿下身邊那位秀氣到像是玩賞奴隸而不是騎士的少年始終保持沉默，甚至跟她保持一定距離。這是怎麼回事？</p><p>受過良好教育的學生們讀懂未來女王的意思，識相地選擇閉嘴，但這不妨礙他們繼續浮想連翩。</p><p>難道說，是斐斯特蕾雅殿下在追求自己的騎士嗎？</p><p>觀察到這一點，斐斯特蕾雅公主與守護騎士的關係，成為宴會上令人著迷的謎團，引發新一輪討論。</p><p>從這天起，圍繞著未來女王與騎士的議論就不再停歇。</p><p>──直到他們宣布結婚的那天為止。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十二話，迎新晚會，其二</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/03/ms132/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/03/ms132/</id>
    <published>2024-06-03T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-07T09:21:21.194Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德隨手拿了點食物，在會場的露臺旁找到珞堤雅。</p><p>她很難得鬆開那頭顯眼的橙色頭髮，微卷的長辮子隨意散在背後，率性又帶點輕鬆。</p><p>橙紅色的夕陽已經逐漸消逝，龍族少女面無表情模樣看起格外冷漠。</p><p>她單手支頭，漫不經心地眺望遠方，散發一股讓人很難親近的氛圍。</p><p>雖然她沒有開口，但亞德卻能感覺她似乎情緒低落。</p><p>「我找妳找好久了。」他故作輕鬆地走到珞緹雅身邊，詢著她的視線眺望遠方。</p><p>好半晌，對方終於側過頭看他，「為什麼？」</p><p>亞德一愣，才意識到她再問自己為何要找她。</p><p>看這問法顯然是生氣了。</p><p>平時珞堤雅總給人大剌剌的印象，不怎麼在意細節，亞德對此感到有點意外。</p><p>「當初是我建議妳來的，怎麼可能放著妳不管？」</p><p>珞緹雅趴在露臺上，悶悶地應了聲「哦」，像只無精打采的小狗。</p><p>她似乎在鬧彆扭，小時候紫晶也經常像這樣跟他賭氣。亞德就平時的習慣，說著把剛剛拿到的蛋糕遞給她。</p><p>珞緹雅盯著蛋糕很久，卻不動手。</p><p>亞德以為她沒興趣，切了一小塊送到她嘴邊：「要吃嗎？」</p><p>猶豫片刻，珞堤雅吞下了蛋糕，慢慢地咀嚼。</p><p>「好吃嗎？」</p><p>珞堤雅安靜了片刻，搖搖頭，想了想又點點頭。「太甜了。」她低著頭說。</p><p>亞德又隨意地跟她聊了關於宴會跟食物的話題，但不論哪一個她都興趣不高。</p><p>兩人雖是朋友，但其實並沒有熟悉到無話不談。更何況對方可是女孩子，總有些不能跟異性分享的祕密吧？</p><p>短暫遲疑後，亞德問：「妳看起來似乎不太開心，因為不喜歡這種場合嗎？」</p><p>「不是。」</p><p>亞德沒能忍住，伸手摸了摸她的腦袋，珞堤雅被他的舉動嚇了一跳，摸著腦袋一臉疑惑。</p><p>「我剛剛見到學院的導師，他們都是由希的同事，也見過我的父母。」</p><p>珞堤雅終於提起了興趣，「為什麼是跟導師見面？」</p><p>「由希請他們幫忙研究治療方法，等到我的魔力恢復，就能幫他們修復結界。所以，我得先完成基礎課程，才能申請外出。我打算跟聖他們一起去東方收集材料，妳要不要一起來？順便轉換心情。」</p><p>珞堤雅卻問了很奇怪的問題：「琉璃也會一起去嗎？」</p><p>「她這學期主要研究藥草學，可能會學習栽種特別的魔法花，應該不會一起過來。比起戰鬥，她似乎對花草更有興趣。」</p><p>總覺得珞堤雅莫名琉璃。</p><p>──龍族嫉妒心很強。</p><p>費恩的話突然浮現在腦海，亞德搖搖頭，甩掉毫無根據的臆測。</p><p>珞堤雅似乎不那麼低落，亞德帶著她挑選食物，兩人並肩行走，隨意地談著天。</p><p>珞堤雅遠遠地就看見紫晶，問道：「紫晶在做什麼，好多人圍著她。」</p><p>「未來的女王陛下忙著拓展自己的社交圈，我就不打擾了。這可是關乎她未來的幸福，我想她可能打算從同齡的學生中挑選未婚夫。」</p><p>兩人的互動吸引了某些人的注意，他們好奇地打量著兩人的互動。</p><p>果然是因為龍族很稀有嗎？也難怪珞堤雅心情不好，被人當成稀有動物觀賞不是件讓人愉快的事。</p><p>「你不去嗎？」</p><p>亞德笑著搖搖頭，「我已經有未婚妻了。」說著他迅速挑了幾項食物放到盤中。</p><p>比起精緻的甜點，珞堤雅似乎對肉類更感興趣，出乎意料地喜歡喝酒。亞德按照平時宴會的習慣為珞堤雅挑選食物，很隨意地湊到她嘴邊。</p><p>此刻，他才意識到自己的動作太親密，連忙要收手，卻沒想到珞堤雅湊過來咬走亞德切好的肉塊。</p><p>聽見人們倒抽一口氣，反應明顯到讓亞德意識到自己做了很不得了的事。</p><p>此時，聖跟翼姬從不遠處走來，拉著亞德就往旁邊走，翼姬則跟珞堤雅則留在原處，兩位少女並肩說著話。</p><p>「怎麼回事？」</p><p>聖看他的眼神寫滿無奈，「你不是去龍族的大圖書館借了書？你真的讀過嗎？」</p><p>「我是沒讀完，這很嚴重嗎？」</p><p>「不嚴重，但很重要。」</p><p>聖重重拍了下他的肩膀，就地開始上起了龍族文化基本課程。</p><p>除了龍族的習性、睡眠、魔力，還有一項──那就是不能餵食。對龍族來說，餵食是非常親暱的動作，通常只有親屬跟情侶之間才會這麼做。</p><p>水之都的學生都有知道這件事，看見亞德餵珞堤雅才這麼驚訝。畢竟，亞德姑且是個有未婚妻的人，這個舉動無疑是腳踏兩條船，根本就是在龍族的地雷上來回試探。</p><p>聖重重搭著亞德的肩膀，神情認真地說：「亞德，龍族的嫉妒心是很強的。」</p><p>無獨有偶，聖居然說了跟費恩一樣的話。</p><p>只不過，為什麼要嫉妒？是因為覺得寂寞嗎？亞德想起小時候紫晶對他的佔有慾，某種程度上似乎有點理解。他笑道：「我知道了，以後不會這麼做了。而且，我也算是龍族。」</p><p>兩人算是結束了談話，準備回去跟導師們見面，順便商討接下來的治療手段。</p><p>回到由希所在的會客室，眾導師已經徹底放棄交流，隨身的紙筆擺在桌上，熱火朝天地討論著治療的理論。</p><p>由希坐在長桌一端，望著面前擺放著的草藥和圖鑒，專注地聆聽著導師們的建議。青年纖長的手指輕輕敲擊桌面，陷入思考性地沉默。許久，他開口道：「費恩的建議非常不錯，但是，我們或許可以考慮將『星河草』換成『月影藤蔓』。雖然星河草確實常常用在治療魔力熱，在治療過程中也能調節身體魔力，療效不夠持久，草藥本身也偏向光明屬性，需要更精確把握，否則會有負面效果。月影藤蔓本身的能量更和緩，能夠維持更久。」由希提出建議，「珞堤雅，妳覺得呢？」</p><p>珞堤雅想了想，「我以前用的是滿月的月影藤蔓，數量很少，但是只要少量就夠了。」</p><p>「滿月下的月影藤蔓？」</p><p>「那種藤蔓是神代的植物，在滿月時採摘才能夠保留它的混沌魔力。」</p><p>珞堤雅與導師討論起來，用的是魔族語，亞德聽不太懂。費恩起初對珞堤雅的建議持懷疑態度，但隨著她的論述，他的眼神逐漸從警戒轉為認可。</p><p>經過一番討論，治療方案終於定案。</p><p>少數關鍵材料需要親自採集，這些材料大多來自水之都東方的海域，那裡是水之神殿的所在地，也是蒼龍君主的領地。如果運氣好，他們在採集過程中可能會有機會與蒼龍君主見面。</p><p>在晚會的餘韻中，他們開始制定計劃，珞堤雅和費恩在地圖上標注出可能的採集地點，亞德則負責規劃路線和時間表，琉璃則向導師們諮詢更多藥劑調配的訣竅。</p><p>他們的討論熱烈而專注，每個人都很清楚，這不僅關係到亞德跟聖、更關係到整個水之都的未來。</p><p>在這個充滿挑戰的夜晚，他們聚在一起，共同為未來的冒險和治療之路做好準備。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十一話，迎新晚會，其一</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/06/01/ms131/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/06/01/ms131/</id>
    <published>2024-06-01T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-03T16:27:38.295Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>迎新晚會當天傍晚，水之都的學院大廳人聲鼎沸，水晶吊燈的光芒在鏡面地板上折射出無數光斑，營造出一種如夢似幻的氛圍。</p><p>為了避免受到過度矚目，亞德等人在由希的建議下決定乘坐馬車分批抵達學院。</p><p>透過馬車的玻璃，能看見許多穿著學院披風的導師與高年級的學生換上制服負責迎賓，其中包含了前幾天認識的新。</p><p>亞德身著學生制服，紳士地攙扶琉璃下車。他將長髮紮起，低調的髮帶與他修長的身形相得益彰，粉紅色的襯衫映襯出他容光煥發的氣質。學生制服樣式簡單卻做工精緻，顯然出自名匠之手，剪裁得體的服飾襯托出他修長的身形。</p><p>兩人並肩走進場地，雖然試圖低調，但是俊男美女的搭配很快就引來眾人的矚目，幸虧人們很快就失去興趣。</p><p>「我做錯什麼了嗎？」亞德悄聲詢問。</p><p>這句比平常更近的距離，加上刻意換上的正裝更顯得殺傷力驚人。雖然是看慣了的臉，琉璃還是忍不住臉蛋微紅，搭著亞德的手臂往前走，突然感到很不自在。</p><p>「應該是因為馬車跟儀態的緣故。水之都不算大，能搭馬車過來的都是貴族出身，而且……」</p><p>琉璃稍微仰頭望向亞德，說起來，他似乎長高了？</p><p>「我以前曾聽百合女王說過，曼德沙家族出產俊男美女，天生魔力強、也有戰鬥天賦，所以受到龍族喜愛。」</p><p>亞德感到很困惑，「是這麼值得關注的事情嗎？」</p><p>水晶吊燈的光芒在鏡面地板上折射出無數光斑，照耀亞德精緻秀氣的側臉。他的眼睫毛很長，微笑抿唇的表情看來溫和卻難以親近。琉璃一直知道亞德容貌秀美，卻是頭一次看呆。</p><p>她慌忙移開視線，暗暗咒罵自己的膚淺。</p><p>「對某些人來說就是如此。」</p><p>見到亞德之前，琉璃就曾聽過百合女王講到亞德的傳聞，說他像是不可怕的魔王陛下、另一種意義上的神族之花，甚至笑著說想要答應以亞德的求婚，只是神王陛下不允許。</p><p>在琉璃詢問原因時，百合是這麼說的：「因為我是天使族的女王，格外喜歡美麗又嬌貴的花。更何況，那可是魔族之花跟神族之花的孩子啊！肯定非常美麗吧？」雖然百合說話時是用開玩笑的語調，但琉璃知道她是認真的。</p><p>見到亞德以後，她只覺得是個漂亮過頭的少年，雖然有著危險的黑髮紫眸卻溫順地像是只帶宰的羔羊。</p><p>琉璃經常覺得亞德太有親和力，很多時候不像王族。</p><p>在出入正式場合時，亞德給人的印象明顯不同。</p><p>搭配完美的服裝、堪稱完美的儀態與溫柔和緩的嗓音，亞德展現的高雅氣質毫無疑問屬於王族。</p><p>亞德和琉璃在由希與尤爾的引導下，輕鬆地融入了晚會的人群。</p><p>他自在的與一些同學打招呼，朝著由希與尤爾走去。</p><p>兩位監護人提早抵達，身邊已經圍繞著學院的導師和一些高年級的學生，兩人也一一與他們打過招呼。這些人有少藥草學的精靈與天使族導師，更有擅長魔法花的專家。</p><p>起初琉璃還沒細想，但聽見導師們的自我介紹，她開始感到奇怪。</p><p>結界師、藥草學家、魔導具學者、魔法花的專家等，這些專長正巧都能治療亞德。</p><p>想到這裡，琉璃恍然大悟，他之前曾聽說過由希不算合群，對他願意參加宴會感到驚訝，原來這才是他真正的目的。以由希的身份與學術地位，邀集學者不是難事，但這很容易引發他人的聯想，在晚宴這種非正式場合見面反而更加適合。</p><p>「由希殿下……不，海亞閣下，你確定我們能把水之都的未來託付給他們嗎？」</p><p>說話的是一名同樣天使族的粉色頭髮的女性瑪莉安奴，雖然瀏海遮住了她被燒傷的半邊臉龐，能夠想像她受傷前的樣貌會有多麼美麗，她看向亞德的眼神充滿了懷疑與不信任。</p><p>「這是最好的方法。雖然我能夠解讀神代的魔導書，但我很難保證需要多少時間。最大的問題是，古代魔法在距今萬年之後能否正確發動？其中每一項都是風險。」</p><p>「所以我們需要龍族的幫助。不論是為了殿下的健康，或者是為了我國的未來。」</p><p>一名男削瘦的棕髮男性說道，根據由希的介紹，他是個藥草學者──不過更廣為人知的稱呼是「劇毒賢者」費恩，擅長製毒也能解讀，性格乖僻的他娶了多琳女王的妹妹後，算是勉強走上正軌。</p><p>費恩下垂的綠色眼睛炯炯有神，推了推鼻樑上的粗框眼鏡，開始到處張望，「說起來，聖王大人跟龍女在哪？」</p><p>「他們晚一點才到。你找他們有事嗎？」</p><p>「不，我想找的是您。我擔心您對龍族仍舊一無所知，所以才勉強參加這種無聊的……」費恩被身邊的妻子用力撞了一下腹部，痛得倒吸一口氣，這才勉強改口，「殿下，恕我直言，您應該離身邊這位女性遠一點。您可知道，龍族的嫉妒心很強，他們是行走的天災、是真正的暴君，會隨心所欲的搶奪自己喜歡的玩具，就像當初雪之君主對待魔王陛下那樣！」</p><p>費恩的語速很快，戴著血絲的眼睛看來有些嚇人，態度誠摯而真切。</p><p>當初雪之君主龍翔就是在武鬥祭上擊敗魔王，並要求魔王陛下的孩子作為獎賞──而那個所謂的「獎勵」，就是亞德的父親龍。對五界來說都是災厄般可怕的摩王陛下，遇見龍王也只能臣服。</p><p>兩人的過往在人們心中烙下根深柢固的恐懼，為稀少又強大的龍族增加了更多殘暴的傳聞。</p><p>「您是在擔心我吧？謝謝。」</p><p>亞德有技巧地安撫慌張的費恩，再三保證珞堤雅跟雪之君主不同，問起他關心自己的原因。原來費恩也是神族跟魔族的混血，學生時代曾經分別受過龍的幫助、也受過伊芙蕾希雅的贊助，對兩人心懷感激。</p><p>就在亞德與導師們交談時，紫晶和沙也來到了會場。</p><p>紫晶穿著學生制服，在沙的護送下披著帶有拉斯奇家族徽章的披風到來。她的到來立刻吸引了眾多貴族的目光，神族貴族紛紛上前攀談，試圖與未來女王拉近距離，看樣子一時半刻脫不了身。</p><p>作為王位繼承人，被人們包圍與景仰也是一種義務。亞德同情地看著妹妹，就算想幫忙也心有餘而力不足。</p><p>話題最後，其他導師們談起聖的謠言，問亞德他跟翼姬的關係。</p><p>亞德想想，如實回答：「就是能夠別上聖徽的關係。」</p><p>其中一個矮小的男性舉起手，神情嚴肅地發問，「他還是能用神聖魔法嗎？」</p><p>亞德很明顯沒聽懂他的話中話。</p><p>「當然，他可是聖王啊！」</p><p>受到衝擊的矮小男人晃了晃，幾乎跌倒，聽見他喃喃自語：「既然如此，為何我要忍耐至今……」</p><p>尤爾雙手抱胸，搖搖頭，「我早就說過很多次，是你不相信我。」</p><p>──根據聖法提加的聖典，聖職者只要與人有過肌膚之親就會受到女神懲罰而失去神力。</p><p>簡短的對話內包含的訊息，聽得琉璃臉蛋發紅。</p><p>不愧是水之都的人，這種問題都能夠輕鬆的問出口。她偷偷望向亞德，看他泰然自如的模樣，多半沒有聽懂這段話真正的意思，她居然鬆了口氣。</p><p>最後，費恩與其他學者們分別檢查過亞德的身體狀況，討論了治療方針後，跟他們約定好再見。</p><p>晚宴過半，聖與翼姬才姍姍來遲，連失蹤已久的古特也一起過來。兩人抵達時也受到關注，惹得聖抱怨連連，</p><p>琉璃詫異道：「古特，珞堤雅呢？她不是跟你在一起嗎？」</p><p>「她剛剛說要來找你，你沒見到她嗎？」古特舔著手指，一副對食物意猶未盡的樣子。</p><p>亞德打斷他，「你跟她最後在哪裡分別的？我去找她。」</p><p>「在入口處左邊，你別去找人了，她現在可能很忙。畢竟龍族老是在尋找獵物……啊，走掉了。」</p><p>琉璃本來也要跟上，想了想，卻停下腳步。</p><p>坦白說，她一點也不討厭跟亞德結婚。</p><p>亞德性格溫和、態度謙和，雖然出身高貴，卻對她一視同仁，大概很難找到比她條件更好的對象了。</p><p>她也嘗試過努力，可惜對亞德來說，她卻只是來自聖法提加的束縛，在她身邊總是十分謹慎而克制，始終保持距離。無論再怎麼努力，她都沒辦法改變來自天使園、作為牢籠送到亞德身邊的事實。她雖然將亞德當成主人敬愛，但卻沒做好跟他一起面對挑戰的準備，對不明確的未來與爭鬥都感到不安。</p><p>──她確實喜歡亞德，卻不確定自己是否能愛他。</p><p>亞德知道她的想法，也知道她對由希的心動與對尤爾的依賴。</p><p>對於敏感而纖細的亞德來說，這種半調子的愛比冷漠更讓人難以捉摸。他了解自己的需要，所以乾脆地選擇放手，跟她約法三章。</p><p>兩人只是贊助者與被贊助者、互相幫助的存在，除此之外，就只是同伴而且不需要更多。</p><p>思及此，琉璃停下腳步，看著亞德的背影遠去。</p><p>如果以未婚妻的角度，她是該感到生氣，但以同伴的角度，她打從心底為亞德感到開心。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百三十話，學院的邀請函</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/05/31/ms130/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/05/31/ms130/</id>
    <published>2024-05-31T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-01T05:14:04.667Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>接下來兩週內，眾人馬不停蹄地試聽了在由希建議與拉娜指定的課程，也對未來的學院生活有了初步規劃。</p><p>亞德打算在學院內適當交際，社交方面比方交際舞、下午茶、詩歌、花語、歷史以及文化差異等都是必要的，戰鬥方面，除了基本訓練外，還在由希的建議下增加魔導具使用的課程。</p><p>魔導具只要擁有魔力就能夠使用，能夠加強戰鬥能力、魔法操控能力，高級的魔導具甚至能夠提供結界與治癒功能。亞德擅長的魔導具多是為了自保，唯獨對加強戰鬥能力的道具陌生，這是空有魔力卻難以順利使用的亞德最適合的裝備。</p><p>提出申請後數天，學院官方的魔導信鴿將審核結果送到莊園，亞德正在對申請課程做最後的檢視。</p><p>突然間，維持狐狸型態的古特從亞德膝上跳下，輕巧地打開窗戶。他經常像這樣心血來潮地補獵各種鳥、魚與水底生物，之前有些來莊園附近偷窺地人魚也差點成為古特的受害者。</p><p>亞德放下書，正要開口阻止，就看見古特拎著什麼東西走進書房，將某個東西堆到亞德的桌前。</p><p>「亞德，我抓到一隻跑進結界的笨鳥！」</p><p>那是一只白色的信鴿，頭上戴著可愛的學士帽、身上穿著的學士披風有著皇家學院的徽章，還掛著一個小背包，怎麼看都像是學院的魔導具。</p><p>古特戳了一下信鴿，甚至還舔了那東西一口。「亞德，我能吃他嗎？」</p><p>在狐狸的注目下，那小東西無助的發抖，發出可憐兮兮的悲鳴，臉上滿是古特的口水。</p><p>「不行，這很明顯是學院的魔導具吧？」</p><p>「亞德，你要不要吃看看？因為有魔力，所以更好吃！」</p><p>按照這個邏輯，龍的肉很好吃嗎？亞德搖頭甩掉可怕的想法。</p><p>「謝謝你的好意，我還不想跟學院為敵。」</p><p>亞德僕要來毛巾擦乾了信鴿，看著信鴿從迷你背包中掏出了一封信。</p><p>外頭寫著邀請函，署名是學院的大院長，看來是迎新舞會的邀請。</p><p>「你以後別隨便攻擊別人的魔導具，他沒有敵意吧？」</p><p>古特的紅眼仍盯著信鴿不放，「但他穿越了結界，或許只是看起來好吃……不是，是看起來弱小，實際上很危險。」</p><p>亞德無言地看著古特嘴角留下的口水，「所以你就抓住牠，帶來我面前嗎？你做得很好。」說著伸手摸了摸古特的小腦袋，決定在完成初級課程後儘快申請外出，否則古特無處消耗的精力肯定會帶來麻煩。</p><p>信鴿顫抖著從背包中掏出了更多東西，有披風、全套學院制服，還有象徵新生的徽章。</p><p>亞德正準備拆信閱讀，聽見珞堤雅說著：「亞德，我撿到很多鳥！」</p><p>只見珞堤雅抱著八只模樣相同的信鴿走進書房，不過這邊的信鴿待遇明顯好多了。</p><p>「你們也抓到了嗎？」說著，珞堤雅把那堆隻信鴿一股惱丟在桌上。</p><p>「珞堤雅。」亞德扶著額頭，感覺太陽穴在抽痛。「來，坐下。」</p><p>珞堤雅眨了眨眼睛，對亞德的命令語氣感到好奇，像只受教的猛獸端坐在亞徳面前。</p><p>「妳見過這徽章嗎？」</p><p>「皇家學院。」珞堤雅的答案讓亞德頭更痛了。這傢伙是明知故犯嗎？</p><p>抱著捨我其誰的責任感，亞德繼續說道：「這是學院的魔導具，不是食物。」</p><p>看著珞堤雅雙眼中透露出震驚，亞德無奈又好笑，轉頭詢問：「有給珞堤雅的信嗎？」</p><p>其中一只特別強壯的信鴿站出來，抬頭挺胸地從腰包掏出信件，恭敬地無比地用雙手呈給珞堤雅，而且還是兩封。</p><p>「這是什麼？」</p><p>「學院送來的邀請函，邀請我們參加迎新舞會。」亞德對信鴿說道，「其他東西也麻煩了。」</p><p>強壯的信鴿發出了「啾啾」兩聲，果然掏出了制服與披風，除此之外還有另外一套服，看起來似乎是給新進導師的禮物。</p><p>信件用的是通行語，亞德徵求同意後拆信幫珞堤雅讀信。</p><p>迎新舞會在三天後，建議穿制服或者常服，比較特別的是不建議穿著禮服。亞德料想，學院之所以一併送制服，是為了平民出身的學生著想，這讓亞德心底生出一股暖意。</p><p>「迎新？晚會？」珞堤雅偏著頭，好奇地看著制服。</p><p>「迎新意思是歡迎新人到來，晚會是一種社交場合，妳之前在聖法提加參加過舞會吧？是類似的場合，但不必跳舞。」</p><p>「哦，就是東西很好吃的那個。」</p><p>緊接著亞德交代信鴿們各自去找收信人，向珞堤雅解釋起舞會以及注意事項。於是，珞堤雅用魔族語、亞德則用通行語回答，兩人的對話才勉強能夠搭上。</p><p>「是因為我是王族，與外國的貴族交流是我的責任也是義務。以妳的身份，就算不參加晚會也可以。」</p><p>珞堤雅問了讓人意外的問題。「是為了找結婚對象嗎？」</p><p>亞德先是一愣，想想也沒必要隱瞞，乾脆大方承認：「如果不主動尋找，就得被動接受安排。就算選擇有限，我也希望親自挑選未來的對象。」</p><p>「為什麼不去滄雨？魔王陛下不像神族，給你這麼多限制。」</p><p>「現在還不適合，但我確實考慮過。這件事可以幫我保密嗎？」</p><p>「對聖也要嗎？」</p><p>「他會知道，我不打算主動跟其他人提起這件事……尤其是紫晶。」</p><p>珞堤雅點點頭，感受到氛圍變得微妙，也就不打算追問下去，把話題重新引導回舞會上面。</p><p>眾人在晚餐時討論起這個話題，皇家學院畢業的由希、偶爾會協助藥草學教授的尤爾、亞瑟與優華夫妻與前幾天在武術測試上展露鋒芒的珞堤雅也各自收到導師的邀請函，亞瑟跟優華對入學舞會興趣不高，由希與尤爾則打算以監護人的身份參加。</p><p>晚餐過後，亞德例行服下藥劑，最近藥劑改善身體的效果似乎也碰到瓶頸，只能維持現狀。</p><p>唯一能稱得上進展就是，亞德能夠在最小限度使用少數魔導具，特別是輔助類的魔導具。</p><p>雖然效果有限，卻也激勵了亞德與幫忙治療的琉璃。她在前段時間趁機為亞德買了一些魔導具，包含隱身、變裝、探索、夜視等等，其中一些似乎可以在宴會派上用場。</p><p>琉璃問道：「這是學院第一次的晚宴，殿下有什麼打算嗎？」</p><p>她之所以這麼問，多半是因為紫晶。眾人對晚宴各有不同期待，紫晶更將這次晚宴視為尋找對象的第一步，積極地進行準備。亞德作為王族的一員，應該也有類似的需求。</p><p>亞德想了想，「我們一起去吧。」</p><p>「好的。」</p><p>亞德頓了頓，補充道：「就只有妳跟我，兩個人。」</p><p>亞德雖然打算在學時與更多人接觸，卻想避免更多不必要的麻煩，帶上未婚妻可以省掉許多拒絕的心力。</p><p>琉璃心領神會，重重地點頭。「我知道了，絕對不會讓殿下失望。您那天打算穿制服嗎？」</p><p>「是的，我不想太引人注目。」</p><p>琉璃又問：「您頭髮長了不少，需要剪頭髮嗎？」</p><p>亞德想想，「不必了，這樣就好。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十九話，皇家學院的武術課程﹒下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/05/17/ms129/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/05/17/ms129/</id>
    <published>2024-05-17T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-17T08:05:42.328Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>既然珞堤雅主動協助，兩位導師也沒有理由拒絕。</p><p>測驗方式緊急改變，交給代理導師珞堤雅，派人從神學院找人來幫忙治療。</p><p>狀況比較好的修狼狽地坐著，向眾人宣達了考官變更的消息。</p><p>「我跟旁邊這位女士是本次考試的考官。誠如諸位剛剛所見，現在無法履行考官的職責，就交給代理導師來判斷各位的資格。請各位好好表現，也可以參加一週後的補考。前兩項分別是體能、體術與武器，首先就體能測試就腕力、持久力、爆發力與潛能進行測試，達到門檻才能夠選擇一至兩項武器進行鍛鍊。這樣夠清楚了嗎？」</p><p>沒有人提問，學生們看到珞緹雅那頭顯眼的橙色頭髮以及龍族頗具代表性的長辮子。</p><p>「是龍族！我是第一次看到真的龍族！」</p><p>「……她是我喜歡的類型。你覺得我有機會嗎？」</p><p>「龍族偏愛俊男美女，你要不要照個鏡子？」</p><p>諸如此類亂七八糟的議論聲頓時不絕於耳。珞堤雅站在講台上，表情冷淡地從上而下俯瞰眾人。她簡單向修詢問了考試流程後，點點頭。</p><p>珞堤雅開口道：「開始吧！」</p><p>體能測試相當單純，要在實現內繞訓練場十圈，對亞德來說不算問題。</p><p>經過這幾天的調養，亞德身體狀況恢復不少，但他還不能隨心所欲的使用魔法。</p><p>倘若沒能通過，這學期大概只能咬著手帕窩在理論課的教室裡，要不就是被塞去跟同齡的貴族們社交，過著跟在聖法提加相同的生活。</p><p>想到這點，亞德就覺得毛骨悚然。</p><p>──無論如何都要通過測試！</p><p>隨著各組測試結束的瞬間，珞堤雅迅速淘汰了幾個沒能完成測試或者無法正確分配體力的人。亞德原本還擔心自己體力不足，結果卻輕易地完成測試，甚至說是游刃有餘。</p><p>接下來的測試是腕力、柔軟度、持久力以及爆發力分別是用堤舉重物、伸展力等方式進行。</p><p>結果亞德順利通過，腕力意外得到高分，持久力與爆發力也比過去進步很多，平均下來大約是中間水準，進行數周的武器以及基本的團隊戰訓練後可以參加測試。沙則得到了優秀的評價，能夠直接跳過基礎課程，參加簡單講習後分組進行實戰。</p><p>沙結束測試以後先行與紫晶會合，亞德則留下來等珞堤雅。</p><p>突然有人遞了毛巾過來，回過頭，是名年紀比亞德大一些的魔族少女。</p><p>「請用。」少女用不算熟練的通行語說，臉頰還帶著可疑的緋紅。</p><p>「謝謝妳的關心，我很高興。」亞德臉上雖然帶著笑容，卻沒有伸手接過，實際上委婉地表達拒絕之意。對方心領神會，略為可惜地收手。</p><p>「如果您改變心意，我隨時都很歡迎。」少女壓低聲音說著，向亞德展示她的學生證。據說這張特製的卡片似乎有聯絡功能，亞德至今沒有使用。</p><p>他只有象徵性地點點頭，仍舊不給正面回應。</p><p>婉拒了對方的好意，突然感覺有人坐到自己身邊，搭著自己的肩膀。</p><p>「喲，結果怎麼樣？」</p><p>回過頭，看見聖坐到自己身邊，隨後到來的翼姬則順勢把手帕遞給亞德。</p><p>亞德也不推辭，接了下來，抹去汗水。「你們怎麼來了？」</p><p>「我們正好去神學院一趟，順便過來找你。說起來，珞堤雅那傢伙怎麼站在台上？」</p><p>亞德把早些時候發生的事告訴他們，兩人隨意聊著這天的經歷，似乎都對學院生活感到興奮。</p><p>與兩人相反，翼姬的情緒明顯低落，亞德指了指翼姬，悄聲問道：「翼姬怎麼了？」</p><p>「她擔心你的身體狀況。」</p><p>亞德從聖輕描淡寫的答案，聽出了更多的細節。</p><p>翼姬之所以離開黑森林，是為了尋求讓聖活下去的方法，而亞德是最大的關鍵。</p><p>現在他的身體狀況不穩定，關於混沌魔法的研究只能擱置，翼姬自然應該擔心。</p><p>在亞德取得龍族的書籍後，由希從中找到了有關魔導具的紀錄以及說明，並根據紀錄嘗試製作。他的研究雖然進展順利，但製作魔導具的高密度魔力以及作為調和的混沌魔力遠遠不足，更欠缺關鍵素材──那就是黑色琉璃花的花瓣以及龍之君主的鱗片。</p><p>現在的亞德雖想幫忙，卻自顧不暇。</p><p>「抱歉，要不是我的身體狀況，研究的進展應該會更快。」</p><p>聖拍了拍他的肩膀：「等到你完成訓練之後，我們去一趟東海。水之都東側的魔力很不穩定，教會拜託我去拜訪東海的滄龍君主，如果可以的話，到時你跟龍女一起來，這樣見到龍王大人的機率會更高一點。」</p><p>聖說著頓了頓，困惑地在亞德身邊嗅了嗅。</p><p>亞德退避三舍，推開聖不斷靠近的臉，「你、你在做什麼！」</p><p>「翼姬，妳幫我看看，他的魔力是不是變了？」</p><p>翼姬不明就裡，但是倒不像聖那樣不在乎形象，她閉眼感受著亞德體內的魔力，搖搖頭。「我不確定。」</p><p>此時測驗正好結束，珞堤雅從講台上一躍而下，笑著朝他們奔來，綠色眼眸閃閃發光。</p><p>「你們來接我嗎？」</p><p>聖擺擺手，「才不是。龍女，妳來得正好。亞德的魔力是不是變了？」</p><p>「嗯？我來看看。」</p><p>與聖相同，珞堤雅湊在亞德身邊閉上眼睛，試著感受亞德的魔力。</p><p>……真是讓人舒服的魔力，好想把這股力量占為己有。珞堤雅強押內心湧現的佔有慾，繼續探索。隨著時間經過，她的表情變得有些古怪。亞德的魔力本質沒有改變，但確實參雜了其他的東西。而那東西很像她的魔力碎片，還有其他更細微的東西，這到底是怎麼回事？</p><p>不只亞德，聖本來是從亞德魔力碎片暫存的軀殼中誕生的生命體，應該與亞德有完全相同的魔紋。</p><p>這一刻，他的魔紋有了非常、非常細微的魔力變化。</p><p>雖然不多，但這確實是好事，代表著他與亞德逐漸成為獨立的、完全不同的生命體，而這也是聖存活的絕佳方法。珞堤雅激動道：「你做了什麼？」</p><p>「問這個幹嘛？」</p><p>「因為你也不一樣了！」珞堤雅雙眼放光，興奮地說，「而且你沒有用神術或奇蹟魔法，這是怎麼做到的？」</p><p>問題一出，翼姬與聖臉上同時浮現了不自在的神情，聖耳朵泛紅，扭捏了片刻，他撓撓腦袋，「我哪知道什麼奇蹟魔法，就算知道也沒有足夠的魔力驅動！而且我剛剛就只是教訓神學院的那些傢伙罷了，怎麼可能有妳說的那種變化。」</p><p>「應該沒人受傷吧？」</p><p>「我是那種人嗎？先說好，我沒用魔法，只有用法杖。最後，我還負責任地把他們治好了。」聖義正嚴詞地補充，看亞德滿臉不贊同，辯解似的補了一句：「我也沒辦法，誰叫他們欺負翼姬。」</p><p>他「們」、「法杖敲人」以及女人。</p><p>這三個關鍵詞對聖王的形象似乎都有負面影響，但聖本人顯然不在意。</p><p>亞德苦笑道：「那確實沒辦法……但是，你可別做得太過分。」</p><p>「好啦，我知道！我可不是小孩子！」</p><p>既然聖拒絕得這麼明顯的，亞德也不好繼續追問，眾人去藥草園接琉璃、去貴族願接紫晶與沙，眾人並肩著步行回到住處。</p><p>夕陽下，亞德終於注意到，代表聖王的金葉十字聖徽別在翼姬的領結上。</p><p>將代表聖王的聖徽送人，是非常明顯的表態。</p><p>在宗教上，意味著此人是聖王的分身，應與聖王受到同等尊重。只有繼任教皇以及少數的雙教皇時代，才會有這樣的現象。除此之外，還有一個更加通俗的解讀，那就是向教會宣告──將對方視為自己的伴侶。</p><p>……原來是光天化日之下公開關係了啊。</p><p>看著翼姬與聖的背影，亞德感到有點可惜。</p><p>要是那時候自己也在場就好。</p><p>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」<br>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」<br>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」</p><p>……<br>…………</p><p>＃127 翼姬的煩惱</p><p>課程逐漸上了軌道，人們也開始注意到聖王身邊的美麗少女。 表面上，一切似乎都在往好的方向發展，對翼姬來說卻並非如此。</p><p>因為聖的身體狀況沒有好轉，而亞德的身體狀況似乎正在變糟。</p><p>也就是說，他的生命仍在倒數計時。</p><p>要拯救聖，需要的是神聖魔法、創造魔法或者與之相等的生命魔法，這三者對翼姬來說都相當困難。為了突破先天的限制，翼姬開始出入大圖書館。雖然不能說一無所獲，卻也沒有實質進展。</p><p>滿面愁容的翼姬空手離開大圖書館，與珞堤雅遭遇。</p><p>兩人簡單打過招呼，珞堤雅邀請翼姬一起到附近的城鎮，翼姬想跟珞堤雅談話便答應下來。</p><p>兩人談論著有關課程的話題，最終翼姬將話題引導到聖的身上，詢問聖這種寄存於人偶身上的存在的存活方式。珞堤雅表示只能夠拖延，並且祈禱，並說明了靈魂存在的本質。</p><p>翼姬對珞緹雅道謝，詢問珞堤雅的打算。</p><p>很快就意識到，珞堤雅沒有意識到自己對亞德的感情，還以為那只是有點可愛的佔有慾。按照珞堤雅的性格，可能在亞德找到對象後才會明白自己的心意。</p><p>而想要得到龍族的幫助，就得讓珞堤雅跟亞德在一起。</p><p>不論是以朋友的角度還是自己的利益，翼姬決心湊成兩人。</p><p>課堂上的日子一天天過去,亞德漸漸適應了學院的生活。儘管課業艱深,但有珞堤雅、琉璃和沙的陪伴,他總能暫時拋開煩惱,盡情享受這份前所未有的自由。</p><p>然而,在這般閒適安逸的表象下,卻隱藏著一絲不安的陰霾。那就是聖王的身體狀況遲遲未見好轉,反而是亞德的狀況越來越令人擔憂。這意味著,解開聖王命運的鑰匙仍遙遙無期,時間只會加速流逝。</p><p>翼姬清楚地意識到這一點。作為聖王最親密的守護者,她必須想辦法挽救這個世界的支柱。可惜的是,她所掌握的魔法遠遠不足以達成目的,必須尋求更高深的力量。</p><p>因此,翼姬開始在大圖書館中穿行尋覓,希望能從那裡汲取足以拯救聖王的知識。她日日夜夜地埋首於書堆之中,面容總是滿佈疲憊和愁容。時間一點一滴地流逝,卻似乎並未為她帶來任何突破性的進展。</p><p>一個陰雲密佈的午後,翼姬再次空手離開圖書館,心中焦慮難平。就在這時,一個熟悉的身影出現在她眼前。</p><p>“珞堤雅?”翼姬有些驚訝地打了個招呼。</p><p>“嗨,翼姬。”龍族少女面帶微笑,朝她點了點頭,”你最近可真是刻苦呢,怎麼連稍作休息都不肯?”</p><p>翼姬苦笑著搖了搖頭:”你說得很有道理,我確實需要透透氣了。不知你是否有什麼建議?”</p><p>“那太好了,我正打算邀請你一起到城裡去逛逛。”珞堤雅眼睛一亮,”趁現在還早,我們可以好好放松一下。”</p><p>這確實是個不錯的主意,翼姬念頭一轉,也許和珞堤雅促膝長談會是個不錯的選擇。於是她點了點頭,兩人就這麼並肩離開了學院。</p><p>城鎮的街道熙熙攘攘,處處洋溢著生氣蓬勃的氛圍。珞堤雅領著翼姬穿梭於各色攤販之間,不時指著這個那個有趣的物件向她介紹。翼姬雖然對這些小玩意興趣缺缺,但能看到珞堤雅如此開心,心情也變得愉快了許多。</p><p>“說實話,我很羨慕你們能這樣無憂無慮地上課。”過了一會兒,翼姬突然開口說道。</p><p>珞堤雅疑惑地看著她:”你這話是什麼意思?我以為你只是單純來放鬆心情的啊。”</p><p>翼姬深吸了口氣,將滿腹的煩惱說了出來:”其實我最近一直在為聖王的病痛而焦慮。他的生命正在一點點流逝,而我卻找不到任何可以挽救他的辦法。”</p><p>珞堤雅點點頭,似乎早有這種預感:”聖王身為人偶,他的存在本就不屬於這個世界。所以即便施以任何魔法,恐怕也難以改變他的命運。”</p><p>“可是我們不能就這樣放棄啊!”翼姬焦急地說,”一定要想辦法延續他的生命,哪怕只是多一點時間也好。”</p><p>“延續生命…”珞堤雅喃喃自語,陷入了沉思。良久,她才重新開口:”靈魂的存在,是建基於生命存續的必要條件。一旦生命消逝,靈魂也將隨之而去。所以要維持聖王的存在,首先要保證生命的存續。”</p><p>翼姬滿懷希望地看著她:”也就是說,只要我們能找到維持生命的辦法,就能永久拯救聖王了?”</p><p>“我怕並非如此。”珞堤雅搖了搖頭,給出了一個令翼姬黯然神傷的答案:”最多只能延緩聖王的消逝速度,永遠地存活下去,我恐怕是無解的。畢竟他從一開始就是寄存於人偶之中,不屬於這個世界啊。”</p><p>翼姬失望地垂下了頭,眼神黯淡無光。她當然清楚這一點,但她內心深處始終存有一絲期望,希望能夠找到永恆的解決之道。看來這個願望終究只能化作肺腑之火,無處可宣洩。</p><p>珞堤雅見她如此低落,隨即安慰道:”不過你別氣餒,只要我們一起努力,一定能想到其他的辦法來拯救聖王。比如說阻止他老化,延長他的生命週期之類的…雖然不是永恆,但總好過無能為力啊。”</p><p>聽到這話,翼姬的眼神終於重新燃起了希望的火焰。她感激地對珞堤雅點了點頭,暗下決心要為聖王而努力。</p><p>然而,下一刻珞堤雅的一番話,又勾起了翼姬另一個全新的思路。</p><p>“你知道嗎,我最近還察覺到一件有趣的事情。”珞堤雅笑了笑,帶著一種無害的調侃語氣說道,”亞德對你可是相當上心呢,似乎比對我還要親近些。你們兩個到底是什麼關係啊?”</p><p>“你這麼一說,我倒是真沒注意到。”翼姬也笑了起來,”亞德對我無非是出於那份對聖王的忠誠,並沒有其他含義。”</p><p>珞堤雅若有所思地點了點頭:”是啊,我說了傻話。亞德他…其實更多時候,都會把目光投向我呢。”</p><p>她說到這裡,突然紅了紅臉,有些不好意思地移開了視線。翼姬頓時領會到了她的言外之意,頓時恍然大悟。</p><p>看來這個單純的龍族少女,還沒有意識到自己對亞德的那份心意。</p><p>珞堤雅的坦白讓翼姬靈機一動。她意識到,或許自己能夠利用這份特殊的情誘,為拯救聖王而創造奇跡。</p><p>一路上,翼姬巧妙地誘導著珞堤雅,讓她漸漸展露出內心深處對亞德那份單純而甜蜜的情愫。儘管珞堤雅自己似乎還沒有完全意識到,但那份青澀的心意已是昭然若揭。</p><p>“珞堤雅,我有個大膽的猜測。”翼姬帶著一絲狡黠的微笑說,”你該不會是對亞德有那麼一點的好感吧?”</p><p>“什…什麼?”珞堤雅頓時慌了神,臉上泛起了絲絲紅暈,”我、我哪有…只是覺得他有些可愛而已…”</p><p>她飄移不定的眼神和突兀的反應,已經出賣了她的心虛。翼姬心中了然,卻故作驚訝狀,以進一步引導珞堤雅:”喔?是嗎?我可是看到你總愛盯著他看呢,而且對他比對我們要親近多了。”</p><p>“不不不,你絕對是誤會了…”珞堤雅否認得相當激烈,卻越描越黑,”我和亞德只是普通的師生關係,沒有任何其他的…”</p><p>她焦急的掩飾和強烈的反應,更加印證了翼姬的猜測。看來這個單純的龍族少女,真的對亞德產生了那份隱秘而甜蜜的心意,只是自己還未覺察而已。</p><p>“好了好了,我知道了。”見狀,翼姬體貼地打住話題,”你們倆我都很瞭解,我只是隨口一說罷了。你若真的有什麼想法,不妨好好想清楚再作決定。”</p><p>珞堤雅聽了這話,臉上的緋紅稍霎平復了一些。她用力點點頭,似乎真的在認真思考這件事。而翼姬則在內心暗暗做了決定。</p><p>只要能讓珞堤雅和亞德走到一起,那麼獲得龍族的幫助就指日可待了。到那時,挽救聖王的機會就會大大增加。為了這個目標,她一定要設法促成兩人的邂逅。</p><p>一路走來,翼姬暗暗盤算著計策。她明白自己必須謹慎行事,以免打草驚蛇。同時她也得做好耐心等待的準備,這絕非一蹴而就之舉。但她有足夠的信心,通過她的引導,珞堤雅遲早會意識到那份心意。</p><p>回到學院後,翼姬的精神狀態好了許多。珞堤雅和她道別後離開,而她則重新來到圖書館,開始查閱能夠延長壽命的相關知識。只要能夠贏得一點時間,等待珞堤雅醒悟的日子就會來臨。屆時一切就能迎刃而解了。 </p><p>就這樣,翼姬開啟了一段新的探索之旅。她的腦海中,滿是對珞堤雅和亞德的種種思量。但她比任何人都清楚,這一切的付出只為了一個唯一的目標–拯救聖王於危難之中。她願意不擇手段,只為了這個偉大的理想。</p><p>＃128 冒險者們 4&#x2F;8<br>＃129 冒險者們 4&#x2F;8<br>62-64</p><hr><p>位列地上的神王座前,掛有一面巨大的水晶幕牆,隨時將外界景色投射於其中。嚴肅的神王只需斜倚於此,便能直接觀看子民生活。<br>它將人與自然結合得天衣無縫,寓學問於聖地之中。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十八話，皇家學院的武術課程﹒中</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/21/ms128/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/21/ms128/</id>
    <published>2024-04-21T13:14:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-14T15:50:36.089Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「冒昧請求殿下幫我一個忙。我擔任學院的導師已有百年，還是第一次碰到純血統的龍族……」</p><p>梅羅涅亞握住亞德的手，她的手居然也微微顫抖。但並非因為恐怖，而是興奮。</p><p>只見梅羅涅亞雙眼放光，一臉誠懇道：「能否請您拜託她跟我切磋？只要一次就好！」</p><p>「梅羅涅亞！」修憤怒地打斷梅羅涅亞，終於有個正常人了嗎？亞德還沒感動完，聽見修說道：「我可是你的前輩，這個機會應當屬於我！」</p><p>「……」</p><p>兩位導師為了誰應該先跟珞堤雅戰鬥陷入爭論，亞德略帶無奈地走到珞堤雅身邊。</p><p>「妳是不希望我結婚，還是不希望我找對象？」</p><p>珞堤雅眨了眨眼睛，「不能兩個都選嗎？」</p><p>看來還真的是吃醋了。</p><p>亞德在內心告訴自己，不管她表現得怎麼像是撒嬌，都不能誤解。珞堤雅對他的佔有慾跟親近，都是類似紫晶那樣的情感，只是因為自己有龍族血統而已。</p><p>這種孩子氣的佔有慾有時效，亞德只打算配合到她對自己失去興趣的時候，所以亞德說道：「我還是會參加社交課程，認識各界的貴族。但我答應妳會認真考慮，也像朋友跟同伴那樣陪在妳身邊。」</p><p>珞堤雅定定地看著他，嘆了口氣。「你對所有人都這樣，只有對聖不同。」</p><p>「嗯，對不起。」</p><p>「我比聖還強，為什麼我就不行？」</p><p>亞德答不出來，珞堤雅揪著辮子藏起自己的臉，「是因為我還不夠強，對吧？只要我能夠像父親一樣強大，你就會像藍大人當年那樣向父親許願那樣依賴我。」</p><p>……珞堤雅的魔族語說得真好，毫無誤解的空間。</p><p>亞德啞口無言。</p><p>「沒關係，但你要等我。不然我會生氣。答應我，好不好？」</p><p>珞堤雅說著往前走，亞德幾乎被她的氣勢逼退，忍著才沒後退。</p><p>珞堤雅雙手叉腰，一臉期待：「回答呢？」</p><p>不知道是因為此刻的氣氛，還是珞堤雅的氣勢，亞德居然沒能模糊地帶過，只能呆愣了好幾秒，摸著發燙的耳朵，有些窘迫地苦笑。「……好。」</p><p>四周突然傳來鬆口氣的吐氣聲。</p><p>珞堤雅好奇道：「你沒事嗎？」</p><p>「確實有壓迫感。」</p><p>珞堤雅嘴角彎彎，「我的眼光果然不錯。」</p><p>其實亞德並不是毫無感覺。他能感覺到珞堤雅四周的空氣有股難以言喻的壓力，只要放棄抵抗就會喘不過氣。但他自認跟珞堤雅熟悉，並不害怕珞堤雅──哪怕她生氣的時候也是如此。</p><p>龍女大人終於被哄完全，此刻，她周遭那股讓人倍感壓力的空氣淡化不少。綠色的豎瞳才挪向正在爭論的導師們，眨了眨眼。「那兩個人在吵架什麼？」</p><p>「他們想爭取跟妳戰鬥的機會。」</p><p>珞堤雅看了看導師，又看亞德，「不要。」</p><p>爭鬥中的兩人猛然停住，揮出的拳頭凝固般停在空中，兩位導師不顧形象地發出崩潰的哀鳴。</p><p>「為什麼！」「請給我一次機會！」</p><p>亞德看著感到有點好笑，轉向珞堤雅：「給他們一次機會吧？」</p><p>「你對那個女的有興趣嗎？」</p><p>以前亞德也聽過紫晶這麼說，有種不好的既視感。</p><p>亞德老實回答：「不，我是好奇妳的實力。」</p><p>這回亞德答案一次過關，珞堤雅嘴角微翹，「可以。但我不想浪費時間，兩個人一起上吧！」</p><p>不遠處的梅羅涅亞跟修無比嫌惡地對視一眼，勉為其難答應下來。其結果就是，學生們繞在櫃檯前旁觀這場難得一見的戰鬥。</p><p>亞德負責當裁判，負責領隊的菲莉跟沙則負責維持秩序，避免學生太接近戰場。</p><p>珞堤雅慵懶地笑了笑，對兩位導師隨意地勾了勾手。那自信十足又挑釁的態度，狂妄地不像亞德平時認識的她，卻又魅力十足。</p><p>在她面前，兩名導師嚴謹地換上完整裝備，嚴陣以待。</p><p>雙方維持近十公尺的距離彼此觀察。</p><p>雖然梅羅涅亞跟修彼此嫌棄，但兩人的武器看起來正好互補。她手中握著的細劍閃爍寒光，裝備與體型看來是靈巧型的戰士；與之相對，寡言的修身材魁梧，一手持斧、一手握盾，是個斧戰士，與輕裝講求速度的梅羅涅亞正好互補。</p><p>「準備──」</p><p>珞堤隨意地伸了個懶腰。</p><p>「開始！」</p><p>只見珞堤雅嘴角微揚，下一秒，少女的身影突然消失。</p><p>下一秒，她出現在修的面前，短匕首劃出數道尖銳的銀光。</p><p>「呃──」修舉盾格擋，卻被巨大的力量震退數步，手臂發麻。</p><p>此時，梅羅涅亞的細劍如毒蛇般刺向珞堤雅的後背。珞堤雅一個旋身躲過攻擊，踢向梅羅涅亞的腹部。後者反應不及，被踢飛撞在牆上，發出「砰」一聲巨大的悶饗。好半晌她扶著肚子才狼狽起身，身上的輕甲已經在剛才那一腳下被踹出裂痕。</p><p>「這可是白銀的盔甲啊……」</p><p>梅羅涅亞說，與不遠處的修相識苦笑。</p><p>梅羅涅亞調整呼吸，眼中閃過一抹厲色。她本以為修的力量能夠勉強與龍女抗衡，很可惜的，他們高估了自己的實力。要贏過她，只能依靠戰略。</p><p>兩人重新調整節奏，又是一段猛攻。</p><p>梅羅涅亞也顧不得公平，對自己施加了加速與強化魔法。有了魔法輔助，她的速度更快，身形如鬼魅般穿梭，細劍化作一道道銀光，從四面八方刺向珞堤雅。</p><p>珞堤雅看似隨意地舞著短匕首，卸下梅羅涅亞的進攻。</p><p>此刻修加入戰局，巨斧猛然橫掃。</p><p>糟了！亞德險些發出驚叫，但珞堤雅反應更快。她腳尖輕點，優雅地騰空躲過巨斧的同時，猛的踢在修的頭盔上，發出沉悶的撞擊聲。</p><p>修被踢飛二十公尺，就要撞上土牆。</p><p>珞堤閃身追上，徒手揮拳──巨大的盾牌應聲碎裂，纖細的匕首壓在修的脖頸，留下血痕。</p><p>修神情複雜，神情中有著尊敬、欣羨與滿足。</p><p>一滴血落在碎裂的盾牌上。</p><p>修垂下頭，「甘拜下風。」</p><p>只剩下梅羅涅亞一個人，珞堤雅的強悍果說是壓倒性的。她輕而易舉地突破了梅羅涅亞的防線，短匕首如同死神的鐮刀，在兩人身上留下一道道血痕。</p><p>隨著時間經過，梅羅涅亞逐漸失去還手能力，最終只能認輸。</p><p>而這個過程只花了不到五分鐘，而且珞堤雅還明顯放水。</p><p>兩位導師絕對不弱，戰鬥技巧也相當嫻熟，但這一切在熟悉戰鬥又擁有決定性暴力的龍族面前顯得毫無意義。珞堤雅的速度、力道與反應出類拔萃，她只不過用了匕首，就能在修的盾上留下深刻的劃痕。</p><p>人們說龍族是行走的天災、深淵的暴君，這句話說得一點也沒錯。</p><p>珞堤雅甩掉匕首上的血痕，將刀刃收回腰際，背著雙手來到亞德面前，雙眼閃閃發光。</p><p>……這是想要他的誇獎嗎？亞德有點不確定，看珞堤雅催促的眼神，亞德認為自己應該沒有弄錯。</p><p>「妳比我想像得還強。」</p><p>珞堤雅咧嘴笑，「打敗導師就有資格在水之都當導師。所以，我可以當你的老師，對吧？」</p><p>「是這樣沒錯，但這跟平常有什麼不同？」</p><p>「嗯？好像是這樣……不過，我是導師的話，你要聽我的話。」</p><p>修扶著腹部蹣跚地走過來，「沒錯，如果您想成為導師，我能夠替您安排。」</p><p>梅羅涅亞梳理整齊的頭髮散亂，模樣狼狽不堪。她笑道：「不愧是龍女殿下，我跟修都得修整一陣子，看來測試得延期了。」</p><p>「不需要延期，」珞堤雅說，「我可以幫忙。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/公主騎士" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A8%8E%E5%A3%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十七話，皇家學院的武術課程﹒上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/21/ms127/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/21/ms127/</id>
    <published>2024-04-21T05:35:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-02T16:35:46.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>下午的是戰鬥課程，只有亞德、珞堤雅與沙三人選擇參加戰鬥基礎測試。</p><p>今天正好是入學測試的最後一天，亞德跟珞堤雅酒足飯飽後與沙會合，一同前往參加物理戰鬥基礎課程測試。眾人正準備離開，一名天使族模樣的短髮少女便上前。</p><p>「三位大人，請稍等。」</p><p>亞德稍微駐足，一名天使族少女來到亞德面前，對他單膝下跪。少女有著淺粉色，前長後短短髮的短髮。後半的頭髮以簡單的雛菊盤在腦後，一身白色短洋裝與羅馬涼鞋，給人俏皮的第一印象。</p><p>與俏皮的氣質相反，少女是以平民謁見皇族的正式禮儀下跪。</p><p>「亞德殿下、龍女大人以及徳古加的沙，我是菲莉，負責實戰測試的梅羅涅亞以及修導師派來，為三位大人帶路。」</p><p>亞德有點意外：「水之都還有這種貴族待遇嗎？」</p><p>「一般沒有。只不過，聖王大人的到來似乎給學院帶來出乎意料的震撼。院長受神王大人託付，為求謹慎才派我過來，並沒有其他意思，還請三位大人不要介意。」</p><p>亞德能感覺對方並無惡意，經過早上跟中午的騷動，也能理解莉娜院長的顧慮。</p><p>亞德點點頭，「請起，那就有勞了。能順道說一下跟測驗有關的事情嗎？」</p><p>「那當然。」</p><p>根據菲莉所說，測驗總共有五天，有意鍛鍊的已經搶先在前兩天完成測試，今天參加的人也有部分同時參加升等考試，所以人數不多。</p><p>課程分別測試體力、赤手戰鬥最後則選擇武器戰鬥，根據學生的資質與天賦分成不同課程難度，專業以上課程，學院會為學生專門找老師進行小班制指導，這點跟其他專業課程差不多。</p><p>「雖然如此，我還是建議各位推薦最快也從中級或者上級課程參與更妥當，更容易在課堂上跟其他實力相當的學生們認識，未來也可以考慮一同參加鄰近韋蘭德冒險者公會的討伐任務。」</p><p>菲莉說著頓了頓，往前走的路似乎到盡頭，她領著眾人在一扇大門前停下。她放慢了說話的語調，用相當於給外國人示範的語速說：「學生們對諸位非常關注，還請各位不要介意。但若學生們太過無禮，還請諸位留他們一命。」</p><p>亞德一愣，我給人的印象這麼殘暴嗎？</p><p>下一秒，他才意識到，這句話是對珞堤雅說的。</p><p>身邊的珞堤雅滿臉困惑地微微歪著頭，她看了眼亞德，用鼻子哼了口氣，像是在說「我知道啦」。</p><p>「那麼，我開門了。」</p><p>菲莉深呼吸一口氣，雙手微微發顫，猛力推開門──</p><p>「嘎吱」一聲，巨大的木門被推開，午後溫暖的陽光穿透清澈的海水灑入水之都。</p><p>領頭的亞德伴隨著議論聲走進練習場。</p><p>這次三人依舊成為視線中心。</p><p>「那個髮色……該不會是……」「是『天災』啊。」</p><p>成為視線中心讓亞德感到有點不習慣。他不怎麼喜歡引人注意，也相當堤防陌生人的好奇心。</p><p>作為擁有魔族外表的混血神族，在聖法提加的成長經驗讓亞德對視線特別敏感。隨著時間經過，亞德的想法逐漸有改變。在聖法提加的時候，人們看他的視線往往帶著惡意與輕蔑，稍微好一些則是同情與憐憫。不論是惡意或者同情，對亞德來說都很令人厭煩。他們看見的只有亞德的出身，不曾看到他這個人。</p><p>「好漂亮的人……」</p><p>聽見有個人這麼說著。亞德抬頭正好與對方四目相交，天使族的少女紅著臉別開頭。</p><p>如果這是在聖法提加，她絕對不會有這種反應。她只會謹慎又矜持地與亞德保持距離，看都不看他一眼。水之都的人們看到的不是「可憐的混血王子」或「不受歡迎的王子」這些標籤，而是看到他這個人本身──這讓亞德感到很新鮮。</p><p>突然感覺珞堤雅揪住自己的手臂，力道之大讓亞德有點驚訝。</p><p>想到珞堤雅或許感到緊張，亞德輕柔地握緊她的手然後鬆開。平常只要這樣她就能夠稍微放鬆，這次效果卻不大。她的眉頭不再深鎖，卻依舊將嘴唇抿成一線，顯得很不高興。</p><p>「怎麼了？」</p><p>珞堤雅斜眼看他，眼神幾乎像是在瞪人。「沒事。」</p><p>一般女孩子說沒事，真正的意思是：我有事，但我不告訴你。</p><p>她剛剛還很期待能夠參加實戰，一下子突然就不高興了？亞德不明就裡，沙重重拍了下亞德的肩膀，「雖然以我的身份不適合提出建議，但還請殿下適當地收斂自己的魅力吧。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>沙壓低聲音道：「您不是已經有未婚妻了嗎？」</p><p>「但就只是掛名的未婚妻。我已經跟琉璃說好，打算在學期間積極參加社交課程，如果有機會也打算從中挑選適合的妻子。之後，我會以贊助者的身份，資助她所有就學以及研究所需……等等，這什麼東西？」</p><p>突然感覺身後有一股寒氣。</p><p>亞德猛然回頭，珞堤雅很明顯在生氣。</p><p>此時她氣勢逼人，散發著與平時不同的威壓。所到之處，人們均不自覺地後退，就連跟珞堤雅比較熟悉的沙也被氣勢逼退，不得不拉開一段距離。</p><p>亞德試探地問：「珞堤雅，妳生氣了嗎？」</p><p>「……不知道。」</p><p>珞堤雅撇開頭，她生氣的樣子簡直跟小時候的紫晶如出一轍。小時候，紫晶也特別討厭其他人向亞德示好，常常摟著他喊「哥哥是我的！」……只不過，好像跟紫晶有點不一樣。</p><p>亞德低聲問：「我剛剛說錯什麼了嗎？」</p><p>沙正在努力克制身體的顫抖。他深呼吸數次，表情雖然恐懼，卻帶點親切的無奈。他以聲音顫抖地像風中的落葉聲音開口：「恕我直言，殿、殿下似乎有、有點遲鈍。」</p><p>聽沙的意思，好像是在說珞堤雅是在吃醋。亞德搖搖頭，珞堤雅可是龍族，怎麼可能喜歡他呢？龍族確實特別喜歡曼德沙家族的人，但他們更喜歡強者，又怎麼會對他這個連魔法都不能用的矛頭小鬼感興趣。</p><p>沙滿臉生無可戀，顫抖地問：「亞德殿下，您沒事嗎？」</p><p>「什麼意思？」</p><p>亞德仔細打量沙。此時，他臉色發白、嘴唇緊抿，額頭上冒著薄汗。</p><p>四周其他人也沒有好到哪去，那些未來的同學們不論種族，臉上都露出相同的表情。恐懼、惶恐、敬畏，甚至有幾個魔族模樣的學生跪了下來。</p><p>「龍族是位於頂點的強者，光是發怒的威壓，就會讓未受過訓練的人動彈不得。」</p><p>沉穩的女性聲音從亞德身後傳來。</p><p>亞德回過頭，兩名戴著學院徽章的人朝他們走過來。他們分別是秀氣的金髮女性與紫髮健壯的青年，兩人分別是神族與魔族。</p><p>他們是學校的導師嗎？</p><p>金髮女性好奇道：「你看起來不像受過訓練，怎麼也沒事？」</p><p>她那下垂的綠色眼眸打量著亞德，說話的語調也不同於聖法提加的標準口音，帶典屬於成熟女性的慵懶魅力，甚至有些挑逗的意思。仔細一看，嘴角戴著痣，看來格外性感。</p><p>女人朝他伸手到一半，這才觸電般地抽手。</p><p>「啊，原來就是你啊！你就是那位亞德殿下。」</p><p>紫髮的導師滿臉疑惑：「傳說中的那位？」</p><p> 「你們聽過我的事？」</p><p>「那當然，你們可是女王陛下親自下令，要那位移動圖書館親自迎接回水之都的貴客。更何況，你還是伊芙殿下跟三皇子殿下的孩子，我們當然都知道。 修，你他跟三皇子殿下長得很像吧？」</p><p>被喊做「修」的紫髮導師表示贊同，「確實很像，但他比起三皇子，氣質更像是魔王陛下……不過是更溫柔的那種。」</p><p>「我聽說龍族對曼德沙家族情有獨鍾。之前我還不怎麼理解，不過現在好像有點懂了。」</p><p>金髮女性咯咯笑，對亞德行了個隨意的屈膝禮。「參見王子殿下。我是負責基礎戰鬥課程的梅羅涅亞﹒薩斯汀，是出身韋蘭德的神族。」</p><p>紫髮導師先是一愣，突然像是想起什麼似的跟著行禮。</p><p>「同樣是導師，魔族族、那華出身。修參見王子殿下。」</p><p>與此同時，整個會場的人幾乎同時跪下，但他們敬畏的並非亞德，而是他身邊的珞堤雅。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/公主騎士" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A8%8E%E5%A3%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十六話，皇家學院的午餐時間</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/20/ms126/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/20/ms126/</id>
    <published>2024-04-20T13:35:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-21T14:49:56.554Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>午餐時間，眾人就地在神學院的餐廳用餐。</p><p>紫晶還很介意剛才的考試成績，嘴裡還在嘮叨：「為什麼只有中級呢……聖王大人，您的第三題選的是什麼？」</p><p>「第三題是問神聖魔法適性吧？神聖魔法適性跟血統有關，但也會受信仰、祝福影響，可以候天培養。」</p><p>「等等，這跟我在聖法提加學到的不一樣……」</p><p>「當然，聖法提加的聖典是殘缺的聖典，充滿神族本位主義。」</p><p>「聖法提加的教會才是世界的中心，難道解答不該以聖法提加教會對聖典的解釋為主嗎？」</p><p>紫晶還是有點不滿。她並沒有刻意壓低聲音，不恰當的發言頓時引起了少數學生側目。</p><p>人們看到紫晶的模樣與在他身邊的聖，頓時猜出一行人的身份。</p><p>有些人搖搖頭，有些人暗表贊同，剩下的那些則隱隱露出不以為然的神情，這些做得不算隱晦，這句話就將人們分成了好幾份。作為聖王，聖對於聖法提加的神族中心主義早已習慣，本想直接保持沉默，候想想又不希望紫晶因為不成熟的發言與聖法提加體系外的信眾為敵，只有開口：「因為光明女神的慈愛平等地賜予所有信徒。光明女神是信徒的神，不是只屬於神族的神。」</p><p>「也就是說，我的教材是『聖法提加』的聖典，所以拿不到高分。」</p><p>「可以這麼說。」</p><p>此時餐廳排起隊伍，聽到入口餐廳職員大聲道：「各位新生，請按照順序排隊，用學生證可以領取一份餐點。」</p><p>沒理會紫晶懊惱的小表情，聖跟著學生們排在隊伍最後端，接下盤子準備用餐。聖跟翼姬一個軀體是人偶、另一人則是天人，兩人用餐時通常不會出現。</p><p>亞德內心好奇，聖是考慮教會的立場才沒有離席嗎？</p><p>最前方的聖隨意挑了些蛋、水果蔬菜跟湯品，還算營養均衡。</p><p>可惜附近多半是穿著白袍的祭司，壓低聲音也會被聽見，此時內心傳來翼姬的回應：「我跟聖不需要食物，但可以進食。只是我們都對食物不太有興趣，通常不會一同就餐。」</p><p>「原來如此，那下次吃下午茶也能找你們去了！妳有喜歡的食物嗎？」</p><p>翼姬掃了眼盤子上的食物，「隨便吃一些就好。我吃得不多，你如果有想吃的東西，我可以幫你選。」</p><p>亞德正好注意到後方的珞堤雅閃亮的眼睛，笑著指了指翼姬身後，翼姬索性替珞堤雅挑了兩人份的食物。眾人各自選好餐點準備挑選位置，幾名穿著白袍的學生突然攔住紫晶。</p><p>兩男一女的學生分別是神族與天使族，都穿著象徵神學院的白袍，白袍上也有象徵聖法提加祭司的金葉徽章，儀態看來似乎是聖法提加的高階貴族出身。</p><p>「幸會，斐斯特蕾雅殿下。我們是聖法提加東方神聖教派出身的祭司，很高興能夠在神學院與殿下見面。我們是否有這個榮幸與諸位用餐呢？」</p><p>對方與其說是想拉攏紫晶，不如說是想要創造與聖王親近的形象。</p><p>紫晶左右為難。有關教會的事，聖算是權威，紫晶求救地望向聖：「聖王大人，您怎麼想？」</p><p>「我作為聖王，有決定決定下一任教皇。在這種時刻，我在各教派間保持中立，一同用餐違反中立原則。」亞德很少看到他他這麼嚴肅的神態，此時的他看來居然有幾分聖者的莊嚴感。聖頓了頓，露出不明顯的微笑，「以兄長的角度，我不反對妳作為聖法提加的代表跟各個教派交流。去吧，祝妳用餐愉快。」</p><p>雖然同意紫晶與東方神聖教派交流，卻以聖王身份拒絕該教派的示好。</p><p>「謝謝您。」紫晶對他行了個提裙禮，沙在聖的示意下負責護衛隨著使者走向為她準備好的包廂。亞德不經意瞥了一眼，並注意到使者準備好的包廂只有兩個座位。</p><p>──這意味著他本來就不在邀請之列。想到這裡，亞德心裡一緊。</p><p>之後他們禮貌性地向亞德與琉璃提出邀請，亞德沒有考慮就婉拒，最後只有紫晶與沙與他們分道揚鑣。</p><p>除此之外，作為護衛的沙、跟聖同行的翼姬都被當成侍從，沒有安排座位。想必這就是聖婉拒的原因吧。</p><p>雖然沒有為聖王留下特等席，聖王到來的學生們還是自覺為他們讓道。聖對附近的學生點頭致意表示感謝，一行人在聖的帶領下順利在附近的空桌落座。</p><p>位置正好是六人座，珞堤雅跟聖、翼姬同側，另一邊則是亞德與琉璃。</p><p>亞德低聲問道：「妳看起來好像很習慣？」</p><p>「教會已經找過我很多次，我也料到他可能會從斐斯特蕾雅那邊下手，但沒想到這麼快。」聖拿起切好的蘋果，遞到亞德嘴邊：「如果你對教會有興趣，我回頭可以大概解釋一些。」</p><p>對面傳來翼姬充滿妒意的視線，聖還渾然未覺：「好吃嗎？」</p><p>亞德硬著頭皮咬了一口，將整塊蘋果吞入腹中，翼姬的視線讓他有點食不知味。</p><p>「很、很好吃……」</p><p>翼姬看起來更生氣了。亞德只好拼命用眼神暗示，讓聖趕緊注意身邊的翼姬。</p><p>看了亞德好半天，聖才注意到亞德的暗示，只是方向有點不對：「妳也想吃嗎？」</p><p>得到翼姬肯定的答案，他把咬了一口的蘋果送到翼姬的嘴邊。翼姬看起來氣消了一點。</p><p>聖問道：「妳喜歡吃蘋果嗎？我怎麼不知道。」</p><p>「不是。」翼姬蒼白的臉泛起了可疑的紅，看起來有點不自在，聲音壓得非常低：「這裡是公開場合。」</p><p>「我知道。」聖態度自然地連皮帶子吞了口葡萄，咀嚼著吞入腹中，認真地品評：「能感覺到一點魔力，看起來是精心培養的品種。吃嗎？」</p><p>「……你不在意教會的警告嗎？」</p><p>聖正專注著剝葡萄皮，「我是光聖教的神子，是光明女神的代行者。教會應該聽從我的建言，而不是我服從教會的聖典。我之前早就說過了，我不需要他們的認可。」</p><p>緊接著把剝下的葡萄送到翼姬的嘴邊。</p><p>「只要妳認可我就夠了。」</p><p>翼姬滿臉通紅地張口，吞下聖王大人親自為她撥開的葡萄。</p><p>聖笑著問：「怎麼樣？」</p><p>「……好甜。」</p><p>她輕聲說，周圍的視線讓她又羞又惱。她又在聖的服侍下艱難地吃了半串葡萄，人們的議論聲讓她臉頰耳朵都紅透了，乾脆擦了擦嘴把頭倚在聖的肩膀上，藏住此刻的表情。</p><p>「我吃飽了。」翼姬說。</p><p>坐在對面的亞德猝不及防被曬了一臉恩愛，聖本人卻毫無所覺。</p><p>根據聖法提加的聖典，神聖魔法的信徒必須時刻保持高尚、純潔，才能夠受到光明女神的青睞。</p><p>在聖法提加教會的說法裡，曾經身為聖女的母親伊芙蕾希雅正是因為失去純潔並且受到惡魔誘惑才會失去神力。聖的做法與當初的伊芙蕾希雅不謀而合，也難怪東方神聖教派的人們均露出不贊同的神情。仔細聽，甚至能聽到有人說：「千年難得的聖王也要失去神力了嗎……」</p><p>聖肯定透過亞德聽見了，但他並不在乎，也不打算放過這些刻意放出的話語。</p><p>「不會失去神力的，你們這群篡改聖典的騙子。」</p><p>聲音不大，卻很清晰。</p><p>整個神學院餐廳頓時鴉雀無聲，落針可聞。</p><p>聖收拾餐具交給身邊的侍者，「感謝款待，我跟翼姬已經享用完畢。」隨即起身，與翼姬一起優雅欠身離開。</p><p>亞德笑著與他們道別，還想著聖真是大膽，突然聽見身邊的琉璃說道：「聖王大人也很擅長貴族禮儀，平常很少看他表現得這麼……直接。」</p><p>「直接？」亞德跟珞堤雅同時露出困惑的表情。</p><p>琉璃解釋道：「聖王大人用餐跟離開都是非正式的貴族禮儀，但就我所知，只有一家之主或者夫妻會代替另一方向眾人道別，這應該是一種表態？」</p><p>亞德這才恍然大悟，「我沒想到，不愧是琉璃。」</p><p>「如果殿下有需要的話，我很樂意幫忙。不過還請提早告訴我。」</p><p>亞德笑著向她道謝，兩人隨意談論著學院的事，在下午課程開始之前分道揚鑣。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BB%91%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十五話，皇家學院的神聖魔法入門</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/08/ms125/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/08/ms125/</id>
    <published>2024-04-08T13:35:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-21T05:05:31.052Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德的第一堂課是神聖魔法的理論基礎的入門課。</p><p>關於課程的事，由希已經口頭向他們說明過。</p><p>「簡單來說，魔法理論課程是基礎課程的一環，是所有有志學習魔法的人們必學的通識課。課程結束前有一次測驗，將學生根據知識分班，根據知識背景分為入門、初級、中級、進階以及專業等，學生能夠隨時跳級或者降級。」由希頓了頓，「在水之都，人們可以自由選擇自己感興趣的課程，並根據需要調整課程難度。學校對出席率只有最低要求，最起碼在考試以及實作課程中出現，並且達到完課的標準就能夠取得學分。」</p><p>紫晶聞鹽臉色一沉，「要開始準備考試了嗎？」</p><p>「不必特別準備，按照平時所學盡力作答就好。如果因為太努力而跨級，上課反而會覺得很吃力。」由希對此表示否定，「如果有需要，也可以隨時調整課程等級，升級同樣要經過考試認定。」</p><p>雖然由希這麼說，亞德跟紫晶作為聖法提加王室的代表，縱然不能表現得頂尖，起碼也不能顯得太平凡。</p><p>與珞堤雅、聖以及翼姬較勁實在太不切實際，於是，兄妹兩人暗暗把對方當成競爭對手進行準備。</p><p>由於熬夜讀書加上魔力恢復緩慢，亞德精神委靡，紫晶的臉色也沒好到哪裡去。</p><p>看穿這點的由希特意請羅伯茨先生價馬車將他們送到位於皇家學院的神學院的大禮堂，並通過貴賓專用道將他們護送到大禮堂之前。</p><p>即便如此，象徵海亞大圖書館的徽章瞬間吸引了人們的注意。</p><p>亞德等人在眾人的注視與竊竊私語中下馬車，人們的議論伴隨著好奇的注視投射而來，亞德感到些許不自在。他強自鎮定，對琉璃伸出手。</p><p>「那就是傳說中的聖王大人，還有那個……」</p><p>「是那位魔族之花的孩子，跟魔王陛下好像。」「要不要去搭訕……」</p><p>「是最後的雷爾契。」</p><p>「那金髮的少年是墮天使？看起來一點也不可怕，還挺可愛的。」「是我喜歡的類型！」</p><p>諸如此類的謠言鑽入耳中，其中還夾雜著一些奇怪的訊息。</p><p>亞德下意識摀住耳朵，暗暗有點困惑，總感覺自己的聽力似乎變好了？</p><p>令人稍感欣慰的是，在場所有人都很平等地受到議論。琉璃笑道：「亞德殿下，您看起來似乎心情不錯。是因為喜歡魔法嗎？」</p><p>「也不是，」亞德維持著屬於「王子殿下」般的優雅微笑，「只是覺得議論的內容很可愛而已。」</p><p>琉璃眨了眨眼，「我好像也有類似的經驗。」</p><p>兩人相視而笑，乍看之下就像是關係很好的未婚夫妻──而亞德也正有此意。此時珞堤雅也探出頭，好奇地看亞德與琉璃的互動。</p><p>亞德看她好奇，以眼神徵求琉璃的同意後，笑著對她伸出手。</p><p>珞堤雅沒有動作，只是盯著亞德看。</p><p>亞德悄聲說：「把手給我。」</p><p>珞堤雅沒有猶豫地照做，像只靈巧的貓，優雅地下了馬車。</p><p>「感覺像是淑女一樣。」珞堤雅學著亞德悄悄說。</p><p>隔壁的聖與翼姬倒不是為了遵守貴族禮儀，而是因為翼姬的長裙需要攙扶。</p><p>對圍觀的人們來說，亞德、聖以及紫晶三位王儲的組合都很有看點，其中聖跟翼姬更是令人矚目。聖相較亞德身份更加神秘且高貴，對神學院的眾人來說不只是王儲，更是標竿般的存在。在場眾人有一半以上都是為了親眼謁見聖王而來。</p><p>「歡迎諸位蒞臨，我是神學院的院長，樞機主教弗南德洛伊。」</p><p>沉穩的男性聲音打破議論聲，亞德順著聲音回過頭，是一名穿著祭司長袍、神情嚴肅的中年男性，從服裝看來是光聖教的樞機主教。</p><p>他在聖面前單膝跪下，態度卑微而虔誠。</p><p>「聖王大人，請允許我為您引路。」</p><p>聖居高臨下地注視著他，眼神不友善地微瞇。很快地，那股打量般的目光恢復成笑，「真不巧，我已經拜託海亞博士為我們指路，還會有有機會的。」</p><p>算是給了對方軟釘子。</p><p>「真是可惜，」好在弗南德洛伊也沒有堅持，乾脆俐落地退下。「但願光明女神永遠為您祝福。」</p><p>「願芙薇亞希大人的箴言能夠為您引導。」聖向他行了個祭司禮。</p><p>他露出一個有些不自在的微笑，表情僵硬地為尊貴的客人獻上祝福，很快便匆匆離去。如果不是錯覺，離去前，弗南德洛伊對翼姬跟亞德投來不友善的視線。</p><p>「斐斯特蕾雅殿下、亞德殿下，祝福兩位一切順利。」</p><p>亞德與紫晶各自回禮，經過這段短暫的插曲，眾人才匆匆進入大禮堂。</p><p>作為一名神族與魔族的混血，亞德過去不曾想過自己有機會學習神聖魔法──即便只是理論。在他的想像中，神聖魔法屬於神族，自己在課堂內很可能因為黑髮而非常顯眼。</p><p>事實證明他過於擔憂。</p><p>由於院長與圍觀群眾稍微拖慢進度，眾人抵達時，除了特別保留座之外，教室裡座無虛席。極目日望，較室內的學生不同種族與性別都有。誠如亞德的想像，課堂上神族與其混血居多，天使族其次，但魔族、精靈甚至是海之民也不算稀有。</p><p>人們三兩個圍在一起，他們的到來沒有引起太多注意，即便如此，仍有少數人盯著翼姬、珞堤雅與沙與琉璃。翼姬高冷地無視掉那些視線、沙與琉璃同樣對人們的注視惴惴不安，而珞堤雅則毫無顧忌地回望那些好奇的人，直問對方為什麼盯著自己。</p><p>聖優雅地微笑，而翼姬則是面無表情。兩人無視周圍的騷動，找了個保留區的角落就座。</p><p>更讓人驚訝的還在後面。</p><p>上課鈴一響，亞德不敢置信地看著講台前的老師──黑髮紅眼，不是魔族大皇后星澄的家族，亞特寧家族的象徵嗎？在亞德疑惑之際，紫晶開口問道：「為什麼神聖魔法的老師會是魔族？」</p><p>「魔族也有許多光明女神的信徒，包含王后星澄出身的亞特寧家族。」維持單手支著頭的姿勢，聖隨口解釋道，「聖法提加的教皇是神族本位主義，在他們提供的歷史與聖典中當然不會有這類內容。」</p><p>此時，有著明顯魔族王室特徵的老師開始講課。</p><p>「我們所謂的神聖魔法，一般是指光明魔法中的一小部分。這類魔法只有受到光明女神祝福的人才能使用，過去幾千年來，這通常是神族和天使族的特權。而各位之所以聚集於此，聆聽我這個魔族對神聖魔法的見解，這意味著光魔法的限制早已成為過去。」</p><p>女性魔族清了清喉嚨，仔細一看，她的五官有幾分露的影子。</p><p>亞德不禁分神，也就是說，老師可能跟他也有親屬關係？</p><p>「只要付出努力，任何人都有機會受到光明女神的垂憐。」</p><p>緊接著，導師為他們介紹光明魔法的種類、使用方法與媒介、常見的數種魔法以至於未來的出路，相當於書本的序章，能夠幫助完全陌生的新手理解光明魔法的框架。</p><p>課程中規中矩，對亞德來說程度稍淺，對聖來說無聊透頂，他甚至開始拿起紙筆跟翼姬一起規劃接下來的計劃。</p><p>課程最後的重頭戲則是分類測驗，考核學生對光明魔法的掌握程度。</p><p>考卷很有鑑別度，亞德雖然盡力作答，但在神聖魔法上仍舊理解有限，最後他跟紫晶都勉強湊了個中級。兩位天使族的護衛雖然擅長實戰，卻對理論不怎麼拿手，只勉強得到了初階的評價。</p><p>最後是被評價為極為優秀的一組。</p><p>聖與翼姬毫不意外地取得了滿分，而珞堤雅的答題也幾乎完美──這讓亞德跟紫晶都有點受到打擊。</p><p>聖拍了拍亞德的肩：「別傷心，她可是龍族。」</p><p>「我姑且也算是四分之一的龍族啊！」亞德有點不滿的咕噥，望向珞堤雅。此時，珞堤雅將滿分的考卷折成花朵，笑著送給琉璃，後者笑著收下來。</p><p>聖調侃道：「想收到嗎？」</p><p>亞德完全沒意識到聖的意思，認真道：「至少在知識上不想輸。」</p><p>「別看她單純，她的知識量跟翼姬差不多，魔法應用上甚至超過由希。」見亞德一副不可置信的模樣，聖沉重拍了下亞德的肩膀：「優秀的獵人，往往是以獵物的形象出現的。」</p><p>亞德不明就裡：「獵人？這我知道，我會慎選對象。」</p><p>聖用看著笨蛋的眼神看著他，略帶無奈地搖搖頭。</p><p>「算了，我已經提醒過你。我們該準備去下午的入門課了。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/公主騎士" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A8%8E%E5%A3%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十四話，久遠的記憶，其一</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/07/ms124/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/07/ms124/</id>
    <published>2024-04-07T10:35:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-07T11:02:58.471Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>距今兩千多年前的神代，這座位於世界中心的森林，曾是戰神「藍月」建立的五界首都。 </p><p>曾經繁華的首都「世界之心」，如今被茂密的黑色森林掩埋，猶如給這位英年早逝的王者蓋上沉重的棺蓋，除了長年不退的迷霧以及悠久的傳說，這座森林城市已經逐漸被歷史遺忘。</p><p>一度被稱為「五界之后」跟往常一樣在黑森林中漫步。 </p><p>些許陽光鑽過樹影的縫隙，落在溫．瑪格林銀白色的長髮上。 </p><p>如過去兩千年那般，溫推開了城市的門、越過停止的廣場噴泉，踩上迎接王的紅毯，踏過往空中城堡的透明階梯來到議事廳。 </p><p>經過了千年，這座城池仍維持兩千年前的樣子。 </p><p>——連同議事廳中的那具雕塑精緻的透明水晶棺。 </p><p>溫在水晶棺上擺放著花束，雙手抱膝地坐在一旁。棺木中是一名衣著華貴的銀髮尖耳的青年。 沉睡中的青年似乎睡得不安穩，微微蹙眉。 </p><p>溫凝視著青年沉睡的容顏，蒼白的手指放置在棺木上。</p><p>「月，翼姬離開好幾天了，我沒有阻止她。」 </p><p>「我也想讓她感受戀愛的美好，畢竟這是她第一次喜歡上別人。」 </p><p>「說是人似乎不太對，但也不是亡靈。你知道嗎？那孩子也是聖王。」溫悠悠嘆了口氣，「人們都說，聖王是光明女神的愛子，是最接近神的存在。可我倒覺得，被光明女神欽點的代行者，從來都不能夠壽終正寢。不論是聖王、聖女還是聖子。」 </p><p>「其實我挺喜歡那孩子。他雖然不是人類，但是，卻比很多人還要正直，是我驕傲的學生。你能想像嗎？他跟藍一樣是受到血月認同的聖王，只要他願意，能夠很輕鬆地取人性命，填補靈魂的空缺……但我知道他永遠不會殺死亞德。或許就是因為這種單純的性格，他才會被血月杖所愛，為此他甚至能夠拋下翼姬。」 </p><p>「我討厭宿命這種說法。但是，那孩子所做的事情……」 </p><p>「就跟你姊姊一模一樣。」 </p><p>……<br>………… </p><p>那是在距今十六年前的春季。 </p><p>溫第一次見到亞德．拉斯奇，讓停止的時間終於開始轉動的命運之人。</p><p>早春的聖法提加皇宮中，聖女公主伊芙蕾希雅沉睡著，面容憔悴地像是隨時會死去。即使如此，她仍死死地抱著剛出生的孩子。 </p><p>溫走到天篷之前，掀開床簾半透明的床簾。 </p><p>那是個光看外表就讓人感到特殊，銀髮紫瞳的嬰兒。既不是繼承父親的黑髮，也沒有繼承母親神族的金髮，而是銀髮。</p><p>「……是銀髮。」 </p><p>拉娜謹慎地問：「有什麼不對嗎？」 </p><p>「月原本是黑髮，他在繼承了聖王的力量之後，才變成銀髮。雖然因此獲得了強大的力量，卻在不到百年之內，因為力量反噬而死。」 </p><p>溫注視著銀髮的嬰兒。 </p><p>明明才出生沒多久，他卻不怎麼啼哭，只發出如哭泣般細微的低鳴。 </p><p>就連哭泣也是如此壓抑。</p><p>「這種特殊血統的孩子，出生的時候體內只有光明元素跟黑暗元素，只要能夠活下去，體內的混沌元素平息下來，就會變得非常強大。可惜絕大多數的人，都因為身體無法負荷兩種元素的衝突而英年早逝。」 </p><p>「妳是說……這孩子會死？」 </p><p>「他不只是混沌之子，還繼承了龍族的血統。龍族是一種很奇怪的種族，幼體有多麼弱小，成長后就會更強大。對神族來說，這樣的孩子比起祝福……更像是詛咒吧。很抱歉，即使我全力幫忙，也只能幫他稍微延命。」 </p><p>「真的沒有任何方法嗎？」 </p><p>溫冷冷道：「如果我知道方法，月就不會死了。」 </p><p>「……可憐的亞德。」拉娜嘆息著觸摸孩子的臉頰，神情淒然。 </p><p>「亞德？」 </p><p>「伊芙蕾希雅取的，是這孩子的名字。」 </p><p>與具有神族風格的「榮耀」之類的名字相比，亞德這個名字可說是毫無王霸之氣，一點也不像一族王子應該有的名字。 </p><p>因為，「亞德」這個發音在古代神族語中意味著幸福。 </p><p>「真是個弱小的名字。」 </p><p>「我也這麼認為，但是，伊芙很堅持。真不知道該怎麼告訴她這件事……」 </p><p>溫沉默了片刻，母親給予的稍微觸動了她。作為王后、作為母親，她何嘗不希望自己、希望自己的孩子也能夠得到幸福，只不過始終不能如遇，才勉強以這樣的方式存活。</p><p>「我有個方法，但是不保證能夠成功。妳想試試看嗎？」 </p><p>「什麼方法？」 </p><p>「他的身體狀況，主要是因為體內兩種魔力不能協調所致。但是，即使是十六神也沒辦法控制混沌魔力，所以只能改用疏通的方式。但我是第一次嘗試，而且不能保證成功。」 </p><p>「妳願意幫忙嗎？真是令人意外。」 </p><p>「……現在感謝我似乎太早了。」 </p><p>溫輕輕碰觸亞德柔軟的銀色頭髮，嬰兒柔軟的臉頰帶著生命的熱度。 </p><p>不像她已經習慣的愛人總是冰冷的。 </p><p>活著是一件好事，人生中痛苦掙扎是僅屬於活人的特權，死人不會成長也不會改變。就像千年來始終沉睡在棺木中的月，也像是世界之心的遺跡。 </p><p>黑森林是個巨大的墓碑，將五界的王與后安葬在一起。 </p><p>一瞬間，感覺到手指被握住了。銀髮紫眼的嬰兒正對著她笑。 </p><p>溫注視著被握住的手指，有些不知所措。 </p><p>「呵呵，他喜歡妳呢。」 </p><p>溫低聲說：「這是不可能的。」 </p><p>「是嗎？這孩子可是見到威尼爾就哭，妳不信的話，我可以試給妳看。」 </p><p>一句「不必」還沒說出口，拉娜就召來了威尼爾。 </p><p>威尼爾．雷爾契一臉陰沉地走來，在兩人面前跪下。「拉娜陛下。」 </p><p>「我有事情想跟溫談談。可惜，伊芙蕾希雅需要休息，我又信不過別人。我能暫時把這孩子交給你照顧嗎？」 </p><p>「非我不可嗎？」 </p><p>「是的。如果你能跟這孩子和諧相處，有一天，也能夠跟伊芙蕾希雅和解。你不想努力看看嗎？」 </p><p>不得不說，拉娜的詭辯聽起來還真有幾分道理。 </p><p>教養良好的神族青年一臉不樂意，許久，他才勉強接過了亞德，並且帶著孩童劇烈的哭聲遠去。 </p><p>「……拉娜，妳還真是孩子氣。」 </p><p>「呵呵。」 </p><p>「無聊至極，總是做白日夢。」溫低聲斥責，嘴角卻不自覺地揚起。</p><p>「做白日夢又有什麼關係？我們都需要美夢，才能在殘酷的現實中活下去。」</p><p>……<br>………… </p><p>結束了短暫的回想，溫重新睜開眼睛。</p><p>之後，他請求兩位工藝女神為她製作仿生的人類。他們的身體由天人之境的的神聖水晶組成，比起人類，他們情感波動微小、成長緩慢，比起人類更接近半神。</p><p>溫抱著忐忑不安的心情，將過於龐大的神聖魔力放入女神為亞德精心打造的軀殼當中。幸運的是，亞德終於恢復健康，而溫則將充滿神聖魔力帶回黑森林準備進行研究。</p><p>出乎意料的是，翼姬對沉睡的少年人偶很感興趣，把他放在工房天天對著他說話。</p><p>不過數年，仿生的人偶睜開了眼睛，成為溫﹒瑪格林的徒弟，在有限的時間內垂死掙扎。</p><p>翼姬為尋求讓聖活下去的方法離開黑森林。</p><p>她或許會失敗，但也可能會成功。</p><p>溫坐在躺椅上陷入沉思。</p><p>思考著當初救下亞德，是否是正確的選擇。</p><p>「」「」「」<br>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」<br>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」<br>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」<br>「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」「」</p><p>＃124 正式入學 4&#x2F;7<br>＃125 冒險者們 4&#x2F;8<br>＃126 久遠的記憶其一 4&#x2F;8</p><hr><ul><li>翼姬與珞緹雅。<br>翼姬跟古特出入大圖書館研究，可惜沒有得到太多結果，心情鬱悶的離開大圖書館，在附近遇見珞緹雅。<br>兩人一起談天，翼姬與珞緹雅一起享用下午茶。<br>珞緹雅為翼姬提供了深淵魔力。她知道這段時間都是翼姬偷偷幫助，實際上魔力已經即將到達極限。珞緹雅詢問翼姬為何要不惜離開母親也要幫忙？<br>翼姬表示是為了愛。他希望聖能能活下去。<br>珞緹雅淡然表示：如果她想傷害亞德，龍族絕對不會善罷甘休。<br>翼姬好奇詢問原因，珞緹雅說母親似乎跟亞德有緣分，細節她也不清楚。<br>兩人一起參觀了卡曼德希大圖書館，以及現在已經不用的神王座前。</li></ul><p>位列地上的神王座前,掛有一面巨大的水晶幕牆,隨時將外界景色投射於其中。嚴肅的神王只需斜倚於此,便能直接觀看子民生活。<br>它將人與自然結合得天衣無縫,寓學問於聖地之中。</p><h2 id="第五十三話、靜海之夢"><a href="#第五十三話、靜海之夢" class="headerlink" title="第五十三話、靜海之夢"></a>第五十三話、靜海之夢</h2><ol start="5"><li>晚上,三名人魚送來製成的「蘭茵石」,希望由希能使用它們加速復原。由希分析石頭成分後,決定留下一小部分研究,大部分拿來服用。</li><li>使用蘭茵石後,由希的四肢疼痛與虛弱感減輕,終於能夠睡個好覺。</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/溫" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E6%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十三話，水沒都市﹒下</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/07/ms123/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/07/ms123/</id>
    <published>2024-04-07T06:20:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-01T15:22:49.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>前往海亞大圖書館的馬車有些顛簸，漂浮的海草與螢光石照亮模糊的道路。</p><p>由希緊急聯絡女王多琳，徵求口頭許可後，領著亞德等人前往位於海亞大圖書館頂樓的傳送陣。由希將手掌放在水晶柱中央，魔法陣隨著魔力流動發出燦爛的光芒。</p><p>魔法陣中的由希回過頭：「從這裡開始，你們看見的一切都是水之都的機密。」</p><p>「知道啦。」「我會保密的。」</p><p>得到回答後，三人各自踏入傳送陣。</p><p>這次探查主要是為珞緹雅介紹水之都的環境，並尋求幫助，由希使用的多半是魔族語，亞德專心地聆聽由希的話語。</p><p>亞德花了些時間才習慣踏過傳送陣的暈眩感，眼前所見是一片黑暗。</p><p>半晌，一盞燈火啟動。</p><p>緊接著，以首盞燈火為中心，周圍的火光依序點燃，幽微的火光將黑暗的室內照亮。</p><p>抬起頭，這才看清自己正位於巨大的地底洞窟。</p><p>處於水之都那種特有的濕潤感依舊，腳步聲在巨大的洞穴中發出清脆的迴響。</p><p>沿著石製的廊道往前走，隧道逐漸往下，周圍滿布水晶柱與古代神聖文字的碑文，期間有神秘的魔法文字流倘，可以從中感覺到某種流動的能量。</p><p>那種能量接近水屬性的魔力，卻又比水魔力更加純淨、毫無雜質。</p><p>這就是蘭茵嗎？</p><p>珞緹雅伸手輕觸石牆，此刻流動的魔力大增，散發耀眼的光芒。她稍微鬆手，靠近散發微光的魔法文字，細細研究。</p><p>「這裡是水之都邊陲的神殿區域，只有受到恩准的水神祭司才能夠出入此地。」</p><p>「水神的祭司？」</p><p>「就是水之都的王族，水之都的歷代國王就是水神的祭司。我在拋棄繼承權後，仍然作為水神的祭司維持地下神殿的運行。希望借重龍族的智慧，協助我們度過難關。」</p><p>珞緹雅仍在研究，以手指描摹著古代語言，嘴裡不斷開合。</p><p>「結果怎麼樣？」</p><p>「比想像中好一點。結界的結構遭到破壞，但還在能修復的範圍。結界之所以不穩定，不是結構問題，而是因為來自蘭茵的能量已經用盡。最快百年，最慢一千年，蘭茵的結界就會徹底消失。」</p><p>珞堤雅的結論帶來漫長的沉默。由希沉思，抱著胸來回踱步，試圖消化令人震驚的事實。</p><p>「結構本身的問題不大，所以才一直找不出結構的問題。」</p><p>「如果是魔力來源不足的問題倒是不難解決，如果有百年的時間，應該能夠處理……」</p><p>亞德問道：「魔力不足的部分應該怎麼辦？」</p><p>「問題不大，只是有點麻煩。」</p><p>兩人又隨口聊了些關於環境與魔法陣的問題，由希終於結束思考，「謝謝妳的幫助。我想儘快完成結界的修復工作，麻煩妳指點。」</p><p>「我只能大概說一下，細節不能保證準確喔。」</p><p>「沒問題。」</p><p>緊接著珞堤雅口述，由希親自操作，兩人通力合作，很快地修復了幾個結界毀損的關鍵部位。</p><p>不過半小時，魔法陣就以肉眼可見的速度變亮，黯淡的結界石彷彿重新找到生命力，散發耀眼的光彩。由希深受振奮，與珞堤雅一同修復著結界，亞德現在不能使用魔法，也只能負責為兩人提燈。</p><p>三人循著散發光芒的魔法文字往前走，穿越巨大的坑道，來到位於結界最深處的藍色湖泊。湖心升起一座巨大的神殿，往上的階梯盡頭，座落著一座俊美的男神雕像。這位神祇一頭長髮委地，鼻樑高挺、氣質優雅，以翻閱卷軸思索的姿態沉思，是個秀氣的美男子。</p><p>「這位就是傳說中的水神凜。」</p><p>「神像就是結界石的中心，過去看看吧。」珞堤雅建議。</p><p>循著樓梯往上爬，好陣子才抵達神像底端，巨大的神像約莫有三、四個樓層高。近距離看，神像更顯莊嚴，散發著朦朧的光芒。這座神像就是巨大的結界石，以水神的形象鎮守於水之都的地底，守護著自己的子民。</p><p>亞德雙掌合十，向神像獻上祈禱，而由希與珞堤雅則照常進行修復作業。</p><p>與「智慧」之名相稱，水神凜是個秀氣的美男子，容貌看來與遜位的水王亞瑟有幾分相似。</p><p>不知道是否是錯覺？亞德總感覺神像上的碑文似乎有微小的裂縫，也能看見結界石的力量正在向外流失。他情不自禁地伸出手，試探性地觸碰一塊結界石的碑文。</p><p>突然間，一道耀眼的藍光破開黑暗，將神像周遭照得如同白晝。</p><p>結界石表面發出輕微的鳴饗，強烈的能量波動讓正在修復結界的兩人不禁停下動作。</p><p>由希睜大雙眼，驚嘆出聲：「亞德，你做了什麼……」</p><p>亞德像是做錯事的孩子，維持碰觸碑文的姿態，露出尷尬的笑容。</p><p>「我、我只是碰了結界石一下，」看兩人均一臉懷疑，亞德不自覺提高音量：「是真的，請相信我！」</p><p>珞堤雅一臉好奇地走近，握住亞德的手，一臉興奮：「再一次！」</p><p>亞德在由希的允諾下照做，接著是由希嘗試。他碰觸結界石也有類似效果，但不像亞德那樣顯著。</p><p>珞堤雅的手掌微涼，遠比料想中更加粗糙。看她專注又虔誠的樣貌，亞德心跳加速，晃晃腦袋逼迫自己甩開那些惱人的思想。神像再一次散發出耀眼光芒，珞堤雅困惑地喃喃自語：「有很微弱的魔力，但這點程度的魔力應該不能啟動結界才對……結界石的龜裂也被修復了。」</p><p>由希困惑地碰觸結界石，優雅流暢的能量脈動令他驚喜交加。「居然修復了……亞德，有不舒服的感覺嗎？」</p><p>「與其說是不舒服……不如說身體內的魔力似乎流暢了一點？」</p><p>經過由希研究，亞德身上的深淵魔力有部分被轉化為神聖魔力，體內的魔力循環也更加流暢。但這只是治標而不治本，亞德仍須在藥劑的幫助下學會自行轉化魔力，才能夠一勞永逸。</p><p>「那麼，要試試看嗎？」</p><p>由希的目光落在結界石上。</p><p>於是，亞德按照由希的指示撫過每一塊結界石。</p><p>他手掌觸及之處，結界石便發出耀眼的藍光，黯淡的結界石終於能夠進行能量傳遞，以肉眼可見的速度重現生機。</p><p>是神聖魔力嗎？好像不只如此。</p><p>經過幾次測試，仍舊沒有具體結論。</p><p>從結果來說，亞德碰過的結界石被修復了部分結構，再加上之前修復的結構，整座蘭茵結界的效能在質與量均有飛越性的進展。不只亞德，就連由希與珞堤雅碰觸結界石都有類似的效果，但不像亞德這麼顯著，但是原因不明。</p><p>根據由希本人所說，過去他經常到此拜訪，也不曾有過這樣的效果。</p><p>由希眉頭深鎖，思考了好段時間，最後乾脆放棄。</p><p>「這件事我會調整說法後向女王報告。我跟珞堤雅一起找到了修復結界的方法……在找到徹底解決的方法之前，還得繼續麻煩你了。」</p><p>亞德與由希達成了互助協議。</p><p>由希會幫亞德尋找與聖共存的方法，而亞德協助由希幫我修復水之都的蘭茵結界。</p><p>這是個雙贏的約定，對水之都、對亞德本身都是如此。</p><p>──如果不去看修復結界對未來的影響的話。</p><p>水底結界的修復撼動了世界，其能量穿越世界的邊際，傳遞到位於世界夾縫中的龍族禁地。</p><p>禁地最幽深的夾縫中，黑龍君主龍刑緩緩睜開眼眸。</p><p>「這股力量，好像在哪裡見過……」他晃了晃巨大的腦袋，思考了好段時間，喃喃道：「啊，是神聖龍啊。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/09-角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E4%BA%9E%E5%BE%B7/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%94%B1%E5%B8%8C/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/珞緹雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%8F%9E%E7%B7%B9%E9%9B%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十二話，水沒都市﹒上</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/07/ms122/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/07/ms122/</id>
    <published>2024-04-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-01T15:21:06.528Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德推開書房，坐在擺滿教科書的桌前，拍了拍身邊的位置。</p><p>「怎麼站在那裡，不過來坐嗎？」</p><p>珞緹雅好奇地站在書房門口，看見亞德對她招手，才三步併作兩步地在亞德身邊坐下。她也不看書，只是好奇地到處張望，一下子摸書桌、一下子又碰桌上的墨水瓶，像極了對世界充滿好奇心的孩子。</p><p>亞德單手支頭，笑著看她到處探索，教她開墨水瓶、沾墨水寫字，最初稍嫌彆扭的握筆姿勢過沒多久就變得流暢許多。沒多久，她就寫出了歪斜的陌生的語言。</p><p>從型態看起來很像古代魔法文的字母。可是想來想去也無法確定，正想著可以詢問由希，珞緹雅握筆的手停下來：「亞德，我們要做什麼？」</p><p>「想確認妳想上的課程。這是我選的、這是紫晶、然後……」</p><p>亞德分別用圖形與基礎的魔族語列出了眾人選好的課程，對珞緹雅簡單解釋課程的功用。從結果來說，珞緹雅的偏好實在出乎意料。</p><p>除了武器入門類的課程，其他的大都是理論課程，實用派的例如古代魔法的理論課程、藥草學實戰、地理、文學、藝術、歷史等講座課程，甚至還選了相當偏門的課程。課程的標題是「活躍於西方大陸的幽暗：漫談魔族的興衰」，開課的導師是魔族的學者。同時還選了相對應的神族以及龍族的課程，對各自種族的描述也算不上友善。</p><p>神族的標語是「被教會竊據的神聖帝國：被教會掌握的聖法提加神族」，龍族則是「從龍族的不滅祝福探討永生的意義」……這不是哲學課嗎？</p><p>亞德忍不住好奇：「為什麼選不滅祝福的課？」</p><p>「好奇啊。」珞緹雅說，「你都怎麼選的？」</p><p>亞德挑選的除了魔法理論、鍊金術、藥草基礎、料理基礎之外，還有使用武器的實戰課程、禮儀課程、社交課程、社交舞，最後甚至有堂課是介紹香水、精油、飾品、插花、刺繡鑑賞的課叫做「美麗的您」……怎麼看都不是面向貴族男性的課程。</p><p>珞緹雅指著課程問道：「為什麼要選這個，是想變漂亮嗎？」</p><p>「不是這樣的。這跟社交課程、社交舞是一組，是為了想進入貴族社會的平民男女以及貴族們了解不同種族偏好的課程。」</p><p>亞德避重就輕，實際上，這類課程接近禮儀課程，但跟社交舞以及社交課程擺在一起，可就別具深意。在貴族社會中，這就釋放了相當明顯的訊號──意味著參與者已經成年，並且積極地為進入社交圈以及結婚做準備。</p><p>不只亞德，聖、翼姬跟沙也都選了類似的課程。</p><p>亞德本來就有意認識更多異族的人們進而拓展自己的社交圈；聖的目的也很簡單，就是讓更多人知道他跟翼姬的關係。教會一直對他跟翼姬的距離感很有意見，聖對此一直充耳不聞。直到上次去過神學院後，聖更是徹底改變想法，要讓五界的人都知道聖王有個戀愛對象。</p><p>該說是魯莽還是勇敢？亞德對聖打從心理感到尊敬。</p><p>「我也可以去嗎？」珞緹雅問。</p><p>「當然，但是一堂課會根據基礎知識分班，我們可能會在不同地方上課。妳是對香水感興趣嗎？」</p><p>「貴族跟平民不一樣，翼姬說的。這些是門檻，不會的都是下等人。」</p><p>翼姬的說法大抵沒錯，這解釋了一部分疑問。亞德真正在意的是，珞緹雅是否能夠理解參與這類課程代表的意涵？亞德、聖與翼姬經常跟貴族交流，上課的目的是加強對不同種族之間禮儀與禁忌的了解，這暗示著他們已有對象或者有尋找對象的打算。</p><p>要直說實在有點尷尬，亞德決定委婉一些。</p><p>「妳打算在人類社會一直生活嗎？」</p><p>「直到沒有必要為止。」珞緹雅說，「兩百年後我才能回去禁地，不過也許可以稍微早一點。」說著她似乎打量著亞德，彷彿在盤算什麼。</p><p>在亞德開口詢問前，書桌突然劇烈地一震，險些將墨水瓶晃倒。</p><p>「我接到了！」</p><p>珞緹雅接過差點傾倒的墨水，迅速用瓶塞蓋住。</p><p>緊接著，書櫃突然劇烈搖晃，即使有書擋，也有少部分的書籍被震下書桌，不遠處還能聽見清脆的玻璃破裂聲。</p><p>地震的同時，也能感覺到一股強烈的能量波動。</p><p>這種感覺好像不是第一次？</p><p>亞德還在困惑，房門迅速敲開，是管家羅伯茨先生。「有人嗎？」</p><p>「我跟珞緹雅在。請進。」</p><p>羅伯茨先生迅速確認災損，準備離開時，卻停下腳步。他聽見珞緹雅說：「管家先生，結界石壞了。」</p><p>羅伯茨管家滿臉不可思議地看著她，「謝謝您的提點。」</p><p>珞緹雅一臉困惑：「提點是什麼？」</p><p>「文字的意思類似提示，是上對下的用語。在老師指導學生，前輩指導後輩之類有明顯階級關係時使用。」羅伯茨管家解釋道。他轉向亞德，「亞德殿下，關於結界石的事請不要透露給外人知道。我去請示主人，如果可能的話，希望您跟珞緹雅小姐能夠幫助我們。」</p><p>兩人帶著困惑看羅伯茨離開，不久後，他帶著兩人來到位於一樓由希的書房。</p><p>簡單問候過，由希單刀直入：「廢話不多說。你們剛剛感受到的地震，確實跟水之都的結界石有關。這一百年來，水之神殿的能量波動越來越頻繁，影響蘭茵的整體結構。我一直嘗試修補，但是效果有限。如果就這樣繼續下去，水之都會在三十年內消失。」</p><p>亞德忍不住提高音量：「三十年？」</p><p>「沒錯，而且這還是最樂觀的估計。」由希接著用魔族語向珞緹雅解釋一次，開口道：「歷代海亞大圖書館的館長，除了保護書籍之外，還有一個重要的任務──那就是維持水之都的蘭茵結界，在現有基礎上改良，從神代維持兩千多年左右。」</p><p>「到極限了吧？」珞緹雅說。</p><p>由希沉痛地點頭，神情明暗不定。「事關水之都的存亡，所以，我也直說了。對水之都而言，接收三位神族王位繼承人入學確實有些勉強，水之都內部也經過漫長的討論。因為狀況逐漸惡化，女王陛下獨排眾議，決定才找來結界師，以及與龍族有淵源的您來到水之都，希望能夠透過您跟龍族的關係幫助水之都修復結界。」</p><p>現在的亞德無法使用魔法，由希的意思，自然是請求聖、珞緹雅跟翼姬的幫助。</p><p>應該怎麼辦？</p><p>珞緹雅道：「結界要重新製作。我不行，但父親能做到。」</p><p>「您的父親是……」</p><p>珞緹雅道：「龍刑，黑龍君主。」</p><p>龍刑是傳說時代的存在，神代時，被詛咒而差點毀滅聖法提加的黑龍。之後，龍刑被初代聖王藍淨化後恢復神智，自願成為聖王藍坐騎與保護者，蔚為佳話。而龍族之所以被稱作移動的天災正是拜龍刑所賜。</p><p>原來珞緹雅竟是黑龍君主龍刑的女兒嗎？</p><p>「黑龍君主有可能出手幫助水之都嗎？」</p><p>「不知道，我可以問問看母親，但不知道她怎麼想。」珞緹雅起身，「走，去結界石看看。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/09-角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E4%BA%9E%E5%BE%B7/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/由希" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%94%B1%E5%B8%8C/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/珞緹雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%8F%9E%E7%B7%B9%E9%9B%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十一話，共同的選擇</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/04/06/ms121/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/04/06/ms121/</id>
    <published>2024-04-06T15:32:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-06T17:21:53.349Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>新一季的課程將在夏末秋初開始。</p><p>亞德在眾人的幫助下調養身體，並挑選自己跟珞緹雅的課程。在由希的強烈反對下，魔法課程暫緩，改為其他文學、歷史以及鍊金術等課程。</p><p>珞緹雅的課程比較麻煩。</p><p>上次問過後得知她對語言之類的課程比較有興趣，對其餘課程沒有太多想法。</p><p>亞德握著筆桿陷入沉思。感覺到軟軟的東西靠上臉頰，原來是古特。那雙深紅色的大眼睛好奇地盯著幾乎空白的紙。</p><p>上面只寫著「通行語課程」，緊接著是「歷史？」、「藝術？」等參考選項。</p><p>「是要幫龍女選課程嗎？跟你一樣就好。」</p><p>不遠處的聖也幫腔：「就是說，反正那傢伙不是想要學習，很快就會放棄。」</p><p>亞德很堅持，「龍族的生命很漫長，這可是難得的入學機會，如果能讓她對人類有所了解，不論對人類還是對龍族都是好事。翼姬，妳能用女性的角度給我一些建議嗎？」</p><p>翼姬略感意外地挑眉，「就帶她去見習吧。先替她挑選幾個合適的課程，之後跟她一起見習，視情況調整。我自己也是這麼打算的。」</p><p>聽起來是個好建議。</p><p>亞德最終收集了眾人預計申請的課程，交給珞緹雅挑選。非常出乎意料的，珞緹雅不只選擇見習戰鬥跟魔法課程，更選擇了禮儀、文學、地理以及藝術等靜態課程，倒是對魔法陣原理、鍊金術、藥草學以及花語等課程興趣缺缺。</p><p>很快地，入學的時刻就在下週。</p><p>雖然對學校以及水之都開始有所了解，亞德的身體狀況卻沒有得到全面的改善。根據珞緹雅與由希的研究，亞德至少還要三個月才能夠正常使用魔法。</p><p>這段期間，琉璃為了替亞德調配藥材，拜託由希幫忙，希望能為她介紹藥草學者。</p><p>尤爾斜倚在窗邊，雙手抱胸：「說吧，這回又是什麼？」</p><p>「我想拜託你帶琉璃跟米爾頓打聲招呼。」</p><p>尤爾一愣，「你不打算自己去嗎？」</p><p>「我現在還在禁足當中。」由希雙手交握，笑得一臉和善。</p><p>這一點也不像她。由希不是那種遵守諾言的好兒子，這們遵守承諾實在讓人毛骨悚然。</p><p>尤爾眼睛微瞇：「由希﹒海亞，你到底在打什麼主意？」</p><p>「亞德拜託我幫琉璃找個老師。藥草學方面，除了你我之外最適合的導師就是米爾頓，而結界……你遠比我還擅長，不對嗎？」</p><p>「小王子拜託你的？」尤爾先是愣住，很快便意會過來，「也就是說，他不打算回聖法提加，打算跟聖法提加安排的未婚妻撇清關係。你也贊同嗎？」</p><p>「我是自由主義者，不干涉他人的選擇。」由希依舊笑臉迎人。</p><p>每當由希在兩人獨處時展現出他的貴族氣質，都讓尤爾忍不住握緊拳頭。那雙琥珀色的眼眸凝視著他，彷彿能看穿他的思考。</p><p>他跟小時候一樣，一點也不可愛，而且總將他握在手心把玩。</p><p>「如果你不願意的話，我也可以親自帶她去見米爾頓。」</p><p>「……我什麼時候說過不願意了。」</p><p>由希笑著將準備好的介紹信遞過來。「那就麻煩你了，燄祭司大人。」</p><p>每當由希喊他「燄祭司大人」的時候，代表他正在打壞主意，而且對結果胸有成竹。</p><p>尤爾很清楚他這看似壞心眼的好意，不外乎是給他跟琉璃親近的機會──而且亞德本人也已經允許，又有何不可？比起天使族跟神魔族混龍族血的王子，天使族跟精靈這類同樣親近自然的種族更相稱。</p><p>打從由希十四歲兩人相遇開始，不曾擺脫過他的算計。</p><p>「……這傢伙真是一點也不可愛。」</p><p>尤爾嘀咕著推開房門。</p><p>琉璃抱著從大圖書館借來的沉重古籍，靠在窗邊的椅子上。</p><p>她雙手捧書，認真地翻閱著泛黃的書頁，時不時撥弄掉落的髮絲，嘴唇輕清開合，似是念叨著什麼。</p><p>尤爾站在一旁，看陽光透過窗櫺在她身上灑下斑駁的光影、看她翻書時優雅的動作、垂首時脖頸優雅的線條，因為書籍內容而偶爾抿緊的嘴唇，看著少女則勤奮地摘錄書上的重點，尤爾陷入了久遠以前的回憶。</p><p>琉璃是天使族的少女，也只是天使族的少女。</p><p>即便擁有古老的靈魂，現在的她已經重獲新生，不應該在她身上尋找往日的幻影。他確實對琉璃照顧有加。這是因為愛還是因為罪惡感，尤爾仍舊給不出答案。</p><p>琉璃專注於閱讀，絲毫沒有注意到尤爾的視線。</p><p>「琉璃。」尤爾輕聲呼喚少女的名諱，她稍微抬頭，對他露出笑容。</p><p>「歡迎回來。」</p><p>這句看似平凡的歡迎詞宛如一顆小石頭，在心湖泛起一絲漣漪。</p><p>尤爾抑制著不自然的神情，對她晃了晃手上的介紹信。「材料到手了，下午我會幫你一起完成。結束後跟我出去一趟吧。我帶妳去見未來的導師。」</p><p>琉璃一臉茫然：「未來的導師？」</p><p>由希這傢伙，居然沒有知會本人嗎？</p><p>尤爾滿腹牢騷，扶著額頭：「亞德殿下拜託由希幫妳尋找適合的導師。由希幫妳找倒的是叫做米爾頓的學者，他跟我也是老相識了。由希幫妳寫了介紹信，托我帶妳去跟未來的導師打聲招呼。」</p><p>「米、米爾頓大人！」</p><p>琉璃瞪大雙眼，手上的書差點掉在地上。</p><p>尤爾眼明手快，一個箭步上去接住書本，微笑著遞給她。</p><p>「妳可以自己看看名字。」</p><p>琉璃接過邀請函反覆看了許多次，表情難以言喻，既是感動又是疑惑。「為何米爾頓大人會願意見我？我聽說他很少收學生。」</p><p>「因為妳也是魔法花的專家，米爾頓對琉璃花一直很感興趣。有什麼問題嗎？」</p><p>琉璃遲疑地開口：「這算不算是特權呢？」</p><p>「妳的身份是天使族的公主跟神族第一王子的未婚妻，本來有特權。更何況，由希是寫了介紹信，卻不代表米爾頓一定會接受妳。他跟由希一樣驕傲，他們都喜歡品性良好的人、也不喜歡駑鈍的學生，妳應該把握這次機會。」</p><p>「我知道，但是……」琉璃垂下頭，攢緊了裙子，「是不是我做錯了什麼？我可是殿下的未婚妻，除了新娘必備的課程，不應該把時間浪費在這些東西上面。」</p><p>「這是那位小王子的決定，妳如果感到疑惑，應該親自向他確認。」</p><p>琉璃握著介紹信，又看了看尤爾，好半晌，終於鼓足勇氣。</p><p>「我去向殿下確認，謝謝您！」</p><p>尤爾目送著琉璃的背影遠去，撓著腦袋，「我到底在做什麼啊……」</p><p>正當火神的祭司大人正為自己的猶豫不決感到懊惱時，兩位名義上的未婚夫妻已經迅速地達成了共識。</p><p>不久前，琉璃敲開亞德的房門。</p><p>「殿下，我一直對自己要選的課程拿不定主意，希望您替我選擇。」</p><p>亞德略帶驚訝地接過她的選課清單，一邊是新娘課程，一邊是作為學者與結界師培訓的課程，亞德立刻理解了她的意思。</p><p>雖然兩人談過關於未來的話題，卻沒有明確結論。</p><p>這回，亞德不打算維持模稜兩可的答案。他很早就做出選擇，也不打算以欺騙的方式隱藏自己的答案。</p><p>「我覺得這邊更好。」他指向左邊。</p><p>那是琉璃為作為藥草學者以及結界師的自己安排的課程。</p><p>「謝謝您，亞德殿下。」琉璃笑逐顏開，「我也是這麼想的。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/09-角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E4%BA%9E%E5%BE%B7/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/珞緹雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%8F%9E%E7%B7%B9%E9%9B%85/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BE%8D%E7%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百二十話，聖法提加的來信</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/02/13/ms120/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/02/13/ms120/</id>
    <published>2024-02-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-06T11:24:37.585Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>紫晶準備出發前往參觀學院的時候，收到了來自聖法提加的親筆信。</p><p>亞德與紫晶離開聖法提加之後，各自收過幾封來自希尼斯的來信。</p><p>有時候只是幾行簡單的字，偶爾是一張、兩張信紙，或者用簡單的水晶傳送的隻字片語，但通常都是透過彼此連接的魔法信盒送信，還是第一次收到擁有皇室鋼印的紙質信件──是希尼斯以神王身份寫給未來女王的信件。</p><p>由於出門在即，信就被她擱著，直到睡前才隨手拆信閱讀。</p><p>該不會又是要規定要選擇的課程吧？紫晶推測著信件內容，將信件翻過來，當她看到信上署名的瞬間，立刻後悔了。</p><p>這絕對不是適合在睡前閱讀的家書。</p><p>那是以封蠟完整的封緘，蓋上了象徵神王鋼印，神王以及神後署名並且附上了多層魔法的信。</p><p>離開聖法提加之前，拉娜曾經讓她練習解開並且為信件加封，這樣的信只在必要聯繫時使用，紫晶過去也收過幾次。第一次是在她選擇沙為守護騎士的時候，第二次是詢問亞德身體狀況的時候。</p><p>紫晶在封蠟上滴了自己的血，將魔法輸入信件。</p><p>那是一封空白的信件，只有尾端寫著希尼斯與拉娜的共同簽名。</p><p>——這是第二層防護。</p><p>紫晶心一沉。</p><p><strong>這是「神王」寫給「王位繼承者」的機密。</strong></p><p>紫晶壓抑著緊張的心情將鮮血薄擦在信上。黑色的墨水逐漸浮現熟悉的字跡，神后拉娜娟秀的文字躍然紙上。</p><p>「親愛的斐斯特蕾雅，</p><p>孩子，最近過得好嗎？</p><p>最近聖法提加也逐漸上了軌道。有賴聖王陛下與夕陽之女的幫助，聖法提加近期已經不再有新的骨龍出現，並已經啟動相關調查，有了初步成果。</p><p>根據多方研究表明，龍骨來自黑森林。</p><p>為避免誤判，仍有向龍族直接查證的必要。若妳或者亞德有機會遇見夕陽之女，能夠轉達我們的請求。</p><p>這兩件事，我也經轉達給亞德。其他事情一切順利，不需要太過操心。</p><p>你們可以自由選擇課程與學院，歡迎妳來到我的故鄉，也期待妳的分享。」</p><p>看到這裡，紫晶稍稍鬆了一口氣。可接下來的話就不像開頭那麼簡單了。</p><p>「<br>聰明如妳應該已經猜到，我寫這封信不只是為了交流近況。</p><p>希尼斯的身體狀況每況愈下。最快三年、最慢五年，聖法提加將需要妳的領導。</p><p>為了維持國家穩定，回國同時將會舉行妳的訂婚典禮。經過討論之後，我們決定推薦一些適合的對象給妳，這些人作為下屬與結婚對象都是很好的對象，希望妳能夠積極地參考，並儘快做出回應。</p><p>雖然時間不多，但我還是決定在有限時間內給妳最大程度的自由。</p><p>若在三年之後仍沒有適合的對象，還請諒解我國的處境，並與我們一起挑選能夠站在未來女王身邊的人選。</p><p>在此期間，希望我們能夠保持聯繫。</p><p>無論是背離自己的心意而遵循神族的需求，甚或是排除萬難擇其所愛都無妨。</p><p>我們衷心期盼，妳跟亞德都能夠試著尋找屬於自己的幸福。</p><p>期盼妳的身心都能做好準備。</p><p>愛妳的奶奶，<br>拉娜<br>」</p><p>紫晶讀信後鬆了手，信上的文字連同署名的文字化為空白消失。</p><p>紫晶讀信之後，不自覺地來回踱步。她知道自己時間不多，卻沒想到居然這麼快！焦躁驅使她匆匆敲開亞德的房門。</p><p>「哥哥，是我。我可以進去嗎？」</p><p>房內好陣子才傳來回應。「當然。」</p><p>亞德親自為她開門。此時他並非獨自一人，房內有聖、翼姬與古特。</p><p>聖閉著眼睛，而翼姬看著他的睡臉發呆，一邊的古特躺在地毯上發出呼嚕呼嚕的聲音。</p><p>眼前的場景是如此和諧，紫晶感覺自己被排除在外，張口一時卻說不出話。</p><p>在父親過世之後，那種孤立無援時不時地糾纏著她，讓她輾轉難眠。她曾經以為自己跟亞德會攜手走向相同的未來，如今看來似乎並非如此。</p><p>見她不動，亞德主動走過去：「發生什麼事了？」</p><p>紫晶將討人厭的想法逼了回去，試著露出微笑：「我沒事。」</p><p>「……那麼，妳陪我一下吧。」短暫一愣後，亞德說，他向翼姬告知去向後，離開房門。他帶了兩件為套，把其中一件為紫晶披上。</p><p>——如果要找結婚對象，至少要有哥哥這種程度。紫晶想。</p><p>「古特，能麻煩你當我們的護衛嗎？」</p><p>趴在地毯上的古特搖了搖尾巴，像只乖順的寵物狗，「交給我吧！」</p><p>「我還在考慮要選擇的課程，妳已經有決定了嗎？」</p><p>紫晶道：「繼承人有固定的課程必須完成，剩下的部分我還沒有想法。你要陪我一起上課嗎？」</p><p>「我不打算浪費時間在用不到的課程上。」</p><p>「……這樣啊。」</p><p>兩兄妹一獸就在月光下散步。</p><p>半夢半醒的古特窩在亞德懷裡，為他們撐起了結界。古特耳朵動了動，柔軟的耳朵騷在亞德鼻子上，亞德不禁打了個噴嚏。</p><p>「我就睡了，結界有波動我就會醒來，不必擔心。」</p><p>亞德撫摸著柔軟的銀色毛皮，就聽見古特均勻的呼吸聲，「由希在幫我們製作專用的結界魔導具，下次就不用這麼麻煩了。」</p><p>「沒關係，我喜歡跟著你。」</p><p>亞德笑著說：「那就得送點禮物才行。」</p><p>魔力擴散開來，將兩人包覆在其中。</p><p>水之都的夜晚很安靜，幾乎感覺不到風。</p><p>月光透過透明清澈的蘭茵，在海底撒下稀疏的光影。</p><p>晚風吹在臉上，震驚也稍微退去。紫晶終於整理好心情，試探地詢問：<br>「哥哥想參加社交課程嗎？」</p><p>「我是有這個打算。」</p><p>紫晶一愣，「琉璃怎麼辦？我以為她是你喜歡的類型。」</p><p>這句話還真是一點也沒錯。亞德看起來有點尷尬：「我是跟她相處得不錯，但我並不打算跟她結婚，我想將她作為結界師以及藥劑師培養，這點也已經跟她說過了。」</p><p>「……啊，所以你才允許她跟尤爾一起活動。」</p><p>亞德微微笑，似乎是不置可否。</p><p>聖法提加的那兩位大人之所以在入學前為他挑選未婚妻，就是希望他們能夠建立起友好的關係，最好能夠順水推舟地發展成戀人關係。對亞德而言，選擇琉璃意味著與聖法提加的未來綁定，甚至是與親妹妹競爭王位繼承權。</p><p>這是神王以及神后陛下隱晦地給機會，也試圖藉由施恩將他留在聖法提加。琉璃確實是結界師。不論是作為魔法師的職業，或者是被做作為「工具」這件事情上。</p><p>這件事情很簡單，亞德是在琉璃跟紫晶之間選擇了後者，在自由與榮耀間選擇了自由──如此而已。</p><p>亞德隨口問道：「是聖法提加來的指示嗎？」</p><p>紫晶點點頭，將信的事情說了出來。包含要她在三年內找好結婚的對象，並做好繼承王位的準備。</p><p>亞德一愣：「他們願意讓妳自己找？」</p><p>「對，我很高興他們對我這麼信任，但也對此感到困擾。父親一直教育我，要我跟適合的人結婚。我同意跟適合的人結婚是作為貴族的義務，也早就接受這點。如今他們讓我自己選擇，我反而……不知道該怎麼做。難道我真的只能選擇對神族有幫助的人嗎？」</p><p>以神族子民的角度，亞德應該毫不考慮地表示同意。</p><p>但想到母親與威尼爾的政治聯姻，想起他們擦肩而過又彼此傷害的過程，亞德沒辦法給出肯定的答案。</p><p>「現在還不必太快下定論，也許有對聖法提加有利、同時又是妳喜歡的對象。」亞德沉吟了一會兒。「還是說，妳已經有想結婚的對象了？」</p><p>紫晶滿臉通紅。「我、我才沒有！」</p><p>「是嗎？那也好，既然搞不清楚自己的心意，可以趁這段時間摸索。」</p><p>看著妹妹臉紅的表情，亞德輕笑出聲，拍了拍她的腦袋。</p><p>「客觀來說，聖法提加需要的是削弱教會對王權的影響力，同時提高神聖騎士團的素質。現在的聖法提加軍隊還是一盤散沙，妳需要可以信賴的對象從旁輔助。妳不只要挑選未來的丈夫，同時也要培養自己的親信。」</p><p>紫晶執拗地追問：「那主觀來說呢？」</p><p>「我會建議妳爭取自己喜歡的對象。」</p><p>「明明自己主動放棄了？」</p><p>面對紫晶簡單卻尖銳的問題，亞德遏制內心的疼痛，露出一如往常的笑容。</p><p>「為了想要的東西，必須做出選擇。」</p><p>紫晶順著問下去：「你想要什麼？」</p><p>他們兄妹向來親近，但這個問題卻是父母親之外唯一的禁忌，兩人總是有默契地避免碰觸這個話題，假裝問題並不存在。</p><p>而現在就到了該揭開傷疤的時候。</p><p>「斐斯特蕾雅，我希望妳跟我都能幸福。」</p><p>沉默片刻後，亞德悠悠開口。</p><p>他垂眸看著紫晶，總是溫柔和氣的臉上難得沒有笑容。由於背對著月光，此時此刻，那張繼承自父親的美麗臉龐看來變幻莫測。</p><p>「在還能控制自己的感情之前，儘早做出決定吧。妳跟我都是。」</p><p>紫晶印象中的亞德一直是溫柔無害，甚至有些優柔寡斷。她很少看見亞德殺伐果斷的一面，竟覺得此刻的他看來無比陌生。</p><p>「你會幫我嗎？」紫晶問。</p><p>「會的，」亞德說，「畢竟妳是未來的神族女王。」</p><p>雖然兩人牽著手、亞德配合她的步伐走路，對方卻沒有看她。</p><p>此時此刻，紫晶逐漸意識到，無憂無慮的少年時代正在逐漸遠去。像這樣的夜晚，就是聖法提加那兩位年邁的王與王后給予他們最珍貴的禮物。</p><p>作為王族，能夠為此煩惱已經是最大的幸福。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/09-角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E4%BA%9E%E5%BE%B7/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/珞緹雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%8F%9E%E7%B7%B9%E9%9B%85/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BE%8D%E7%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第一百一十九話，理智與情感</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2024/02/12/ms119/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2024/02/12/ms119/</id>
    <published>2024-02-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-02-13T10:22:19.240Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>正午的陽光透過窗戶灑進餐廳，將喧鬧的房間照得明亮。</p><p>亞德等人與結束會議的由希會合，在貴族院的院長莉娜的安排下，在學院的會客室用餐。眾人的心思還停留在學院的各種課程，即便面前擺著香氣四溢的午餐也幾乎無人問津。</p><p>紫晶建議道：「不如下午就分頭行動，怎麼樣？我跟沙一起參觀貴族院跟戰鬥課程，順便詢問一些選課的細節，哥哥跟琉璃一起行動吧！」</p><p>「我沒有意見。只不過我想選的課太多，暫時還沒辦法下定決心，我打算麻煩新帶我繼續參觀學院。我想琉璃應該比較適合貴族院，主修藥草跟結界相關課程，能夠麻煩由希幫我為琉璃介紹適合的老師。有什麼好的人選嗎？」</p><p>由希一愣，卻不是因為亞德的問題，而是因為這個問題背後代表的意涵。</p><p>這意味著亞德希望跟聖法提加以及琉璃保持距離，他可能會在水之都與新的對象相遇，甚或是以學者的身分在聖法提加久待。</p><p>考慮到他的血統、跟斐斯特蕾雅的關係以及聖法提加政權的穩定，這是個折衷的選擇，也許會讓所有人都滿意。</p><p>亞德是在尋求他的意見。於是，由希點點頭：「確實有。但米爾頓近年來醉心研究，很少收學生。正巧他今天剛來參加學會，需要幫忙介紹嗎？」</p><p>「那就麻煩您了。」</p><p>「咦？」琉璃一愣，「殿下，您不打算帶上我嗎？我保證，我絕對不會妨礙到您的！更何況，我必須把您的身體狀況當作第一優先。」</p><p>亞德以手勢制止她繼續說下去。</p><p>「既然如此，儘早找到適合的導師，才能夠加速研究進度？對我來說，與其讓妳在我身邊發呆，不如儘早能讓妳開始研究。對吧？」</p><p>「話是這麼說沒錯，但是──」</p><p>我才是您的護衛啊！琉璃勉強將抱怨的話吞回腹中，亞德看來脾氣好，卻十分固執。一旦他下了決心，就很難改變。</p><p>要她開始學習、調製藥劑都是真的，卻不是真正的目的。琉璃很清楚，亞德是為解除婚約之後的事情鋪路。他希望琉璃能夠培養更多的能力，並發揮自己的才能，而且最好跟他保持距離。</p><p>但這似乎太拒人於千里之外了吧？</p><p>千言萬語也無法公開說出口，琉璃有點洩氣：「殿下，您是不是討厭我？」</p><p>「怎麼會呢？我很喜歡妳啊。」亞德笑著回答。</p><p>紫晶也說：「那就讓琉璃陪你一起去啊！要是你被哪個奇怪的魔族拐走怎麼辦？」說著一直往新的方向看，後者假裝沒有注意到。</p><p>亞德搖著手，「別太擔心，我沒有這麼容易受騙。」</p><p>面對亞德銅牆鐵壁般的笑容，琉璃也只能敗下陣來，轉向新與珞緹雅，「那麼，殿下就拜託兩位了。請一定要注意，別讓殿下接近神殿。」</p><p>「別擔心，就交給我吧。更何況有些地方有女孩子在還不太方便。亞德，你說對不對？」新笑嘻嘻地搭亞德的肩膀，後者表情困惑：「學院裡有那種地方嗎？」</p><p>「這是需要門路的，你有興趣嗎？」</p><p>「……現在就不必了。」</p><p>新比了個「了解」的手勢。「沒問題，等你感興趣的時候隨時可以問我。」</p><p>結束用餐後，亞德在琉璃與斐斯特蕾雅擔憂的視線下跟她們分頭行動。</p><p>接下來，亞德還參觀了古代語言課程，並與幾個對龍語有所研究的導師碰面，最後終於找到一位有魔族與龍族血統導師願意以小班的方式為亞德以及珞緹雅開課。導師面對初次見面的龍族學生表達高度興趣，興奮地與珞緹雅交流，反倒將身份較高的亞德跟新晾在一旁。</p><p>新也不生氣，「老師講起話就停不下來，可能還要花一點時間。我們先去研究室逛吧。」</p><p>亞德問道：「這位是您的老師嗎？」</p><p>「不，是奈的老師，她的專長是研究魔族古語跟龍語。」</p><p>「奈是哪位？」</p><p>「我們的父親是兄弟，我的父親是魔族的大皇子將，她的父親是二皇子冽。」新說道，「曼德沙皇室出身的王族之間關係比較親近，下次我介紹你們認識。」</p><p>「那就麻煩您了。」</p><p>「『您』嗎？我希望你能夠把我當成兄弟看待。等我們再熟悉一點，希望你可以不要對我使用敬稱。」新很自然地走進隔壁的書庫，瀏覽著研究室的書架，隨意抽了一本：「聽說魔王陛下說，你有學魔族語的打算。我想挑幾本書送你，當成見面禮。你覺得怎麼樣？」</p><p>「那我送幾本神族古語的書籍當成回禮吧！」</p><p>「雖然我想說我不需要禮物，不過能收到你的禮物也很不錯。對我來說，能夠近距離觀察龍女就是最好的禮物。」</p><p>「觀察」這個詞在亞德聽起來，總覺得有幾分刺耳。</p><p>或許是因為表情洩漏了不快，新連忙道：「抱歉，我沒有惡意。能跟龍族戰鬥可是無上的光榮。龍族都是強者，龍之君主更是偉大的存在。想要挑戰強者的心情，你應該也能理解吧？」</p><p>亞德沉默了片刻，淡淡地說：「我沒有過那種想法。」</p><p>「啊，也是。我忘了你是和平主義者。」</p><p>兩人間的氣氛突然陡降，新出聲打破沉默：「我一直很好奇，你不去陪未婚妻，反而跟我相處，是不是代表你打算與聖法提加劃清界限？」</p><p>亞德不喜歡這個問題，考慮到新的立場，這也是不得不問。</p><p>亞德不置可否。「我希望保持開放的態度。」</p><p>「那女孩挺漂亮的，而且你也不討厭她不是嗎？」</p><p>亞德淡淡地瞥了他一眼，清澈的紫色眼睛失去笑意，相較之下顯得異常冷淡。突如其來的緘默就好像在責備新問太多了。</p><p>如果要問亞德是不是對琉璃抱有好感，答案是肯定的。</p><p>倘若跟她結婚，就意味著亞德的現在與未來都將被聖法提加束縛，聖法提加將會成為他的過去、未來甚至一生──而亞德不願如此。</p><p>他希望自己能夠自由，在還能控制自己的感情時，主動與她拉開距離。</p><p>「因為我是王族的一員，不論在婚姻、就學跟交友都不可能隨心所欲。我還沒做好決定，但是，我在聖法提加出生、成長，無論如何，那都是我的故鄉。」</p><p>「我明白了。既然你已經有想法，那就慢慢來。在水之都，你能看到最多的選擇。」新將翻閱的書遞給亞德，「不論是文學、藝術、魔法、戰鬥，也可試著跟更多種族的人接觸，能夠幫助你做出最好的選擇。」</p><p>亞德忍不住多問了一句：「你習慣對初次見面的人問得這麼深入嗎？」</p><p>新一愣，沒料到亞德居然這麼直接。「我平時不會問得這麼仔細，有部分是好奇，也是發現有機會才有點急躁。」</p><p>「什麼機會？」</p><p>「說這個應該沒關係吧……不只滄雨的那位陛下，我們是傾向於讓你回到魔族，是因為陛下希望能夠尊重你的意願，才讓你在聖法提加那種地方待到現在。」</p><p>「希望我回到魔族？為什麼？」</p><p>新滿臉莫名其妙：「還有什麼原因，你身上有曼德沙家族的血統，也因為你是那位魔族之花唯一的孩子啊！」</p><p>「但我身上也有神族王室的血統？」</p><p>「對我們來說，這是加分項目。你的母親可是那位聖法提加的公主。我們追求強者的血統，不追求純粹。怎麼樣，開始對我們有興趣了嗎？」</p><p>面對新理所當然的態度，亞德感受到強烈的文化衝擊。</p><p>「有一點。」</p><p>新咧嘴笑起來，露出尖銳的虎牙。「那就好。為了表示歉意，我想多問你個問題，希望你不要覺得冒犯。你了解龍族的文化嗎？」</p><p>「幾乎不懂，怎麼了嗎？」</p><p>「龍族文化跟魔族類似，有許多細節需要知識背景才能理解。你跟龍女沒辦法用語言溝通，小心惹她生氣。」新頓了頓，「你把她當成寵物、客人或者同伴來看都不對，她是獵人。」</p><p>「我怎麼可能把他當成寵物，這太不禮貌了。不過……說是獵人，好像有點難想像。」亞德下意識地往珞緹雅的方向看。她正指著書內的文字，正在對導師進行說明，而後者眼睛閃閃發光地拼命抄寫。</p><p>「幼龍也是龍族，是有神性的獸類，不論男女都有狩獵的本能。」</p><p>「為什麼這麼說？」</p><p>新沉吟了片刻，「我以前見過雪之君主，一直以為龍族就是那個樣子。強勢又任性、不容反抗，是高高在的。要對她保持敬畏，像面對神明那樣尊敬。」</p><p>在亞德看來，珞緹雅隨心所欲，有時候很難捉摸。但這又有什麼關係呢？</p><p>「我會注意的。」亞德如此回答。</p><p>亞德自認聽懂新拐彎抹腳的暗示，隨意點了點頭。</p><p>直到後來，他才終於理解新那些拐彎抹腳的話。</p><p>新說龍族是獵人，這一點也沒錯。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    
    <category term="03_小說/09-角色/亞德" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E4%BA%9E%E5%BE%B7/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="03_小說/01-藍月本篇/04-水沒都市" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-01-%E8%97%8D%E6%9C%88%E6%9C%AC%E7%AF%87-04-%E6%B0%B4%E6%B2%92%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
    <category term="03_小說/09-角色/珞緹雅" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-09-%E8%A7%92%E8%89%B2-%E7%8F%9E%E7%B7%B9%E9%9B%85/"/>
    
    <category term="03_小說/08-CP/龍組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/03-%E5%B0%8F%E8%AA%AA-08-CP-%E9%BE%8D%E7%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
