<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>琉的大圖書館</title>
  
  <subtitle>琉的小說創作倉庫。</subtitle>
  <link href="https://hsiulung.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hsiulung.github.io/"/>
  <updated>2022-05-21T15:11:52.379Z</updated>
  <id>https://hsiulung.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>森千琉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十三話，黑森林的暗影</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/21/ms043/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/21/ms043/</id>
    <published>2022-05-20T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-21T15:11:52.379Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>眾人充滿希望之際，某人的聲音打斷了談話。</p><p>「啊，原來妳也在。」聖的發言實在不給面子。</p><p>「是的……很抱歉在這種時候打擾，我想請教珞緹雅小姐。」琉璃滿臉的歉意地舉起手，彷彿自己做錯了什麼，聲音越來越小，「綜上所述，聖王大人身體的穩定程度與亞德的神力量有關。我想問的是，所謂強大的標準是指……龍族的標準嗎？」</p><p>「對啊！」珞緹雅語調歡快。</p><p>這確實是個大問題，對龍族來說，「足夠的魔力」……到底是什麼程度？</p><p>聖撓著腦袋，「對妳來說，什麼樣才叫做足夠？」</p><p>「什麼樣……就是……」珞緹雅腦袋當機。</p><p>龍族是黑暗神廷的眷屬，整個種族都是受到祂的祝福。</p><p>這位神祇十分愛護自己的眷屬，將使用神術的權能授予整個種族，並特許龍族在自己的領地內創造了屬於龍族的世界，禁止其餘種族進入。因此，龍族生活的世界又被稱做「龍族禁地」。</p><p>亞德靈機一動：「那麼，雪之君主算是魔力足夠嗎？」</p><p>「那當然！」</p><p>「那麼，」翼姬陷入思考，「我呢？」</p><p>珞緹雅表情有點微妙，她看起來幾乎有點不高興，但她還是了頭。「我不行、聖也不行、魔王陛下勉強可以。」</p><p>亞德忍不住扶額。</p><p>也就是說，最少必須把能力提升到……五界的頂端嗎？</p><p>「那可是創造的神術，能夠輕易傳給外人嗎？」翼姬問。</p><p>面對這個提問，珞緹雅的表情有點為難：『亞德是龍族，是自己人，所以父親肯定會幫忙……但是，最好還是別讓他看到聖比較好。』</p><p>翼姬問：『妳所說的父親是誰？』</p><p>『是黑龍君主。』</p><p>雖然早就有了不好的預感，聽見珞緹雅這麼說的時候，翼姬還是倒吸一口氣。</p><p>正如翼姬所說，新生的龍族非常少。有鑑於此，龍族對於混血龍族也十分愛護。至今也因為魔族王室曼德沙家的龍族血統，而對他們十分偏愛。</p><p>早先魔族的內戰因為三皇子龍．曼德沙之死而越演越烈，最後，得知此事的黑龍君主震怒，派出龍族消滅了三分之一個歐龍帝國。龍族就是這麼偏愛他們的孩子，而亞德身為龍的兒子，肯定也在黑龍君主的掌握中。</p><p>像珞緹雅這樣年幼卻離開禁地的龍族非常不尋常。唯一的可能就是觸犯了禁忌。</p><p>將傳聞與現在連結，珞緹雅跟弟弟就是龍族的兩位幼子……是被龍族寄與厚望，卻被稱做「弱小龍族」的姊弟。姐姐擁有強大魔力卻無法化身龍形，而弟弟卻正好與姊姊相反，無法化身人形。一百五十多年前，還未獲得「不滅」祝福的兩人，在儀式前悄悄離開禁地時，弟弟遭到獵殺而亡，姊姊在事發之後消失無蹤。</p><p>現在看來原因很明確。</p><p>那就是，珞緹雅使用了遭縱屍體與靈魂的禁忌魔法，強行將弟弟的屍體與靈魂留在世間。翼姬臉色慘白，聖伸手在她面前揮了揮：「怎麼了？」</p><p>「別吵，我在認真考慮。」</p><p>「……既然是考慮我的事情，那就告訴我啊。」</p><p>「不要，反正你又不聽我的。」翼姬越想越覺得心煩。先不說聖本人對自己的死活事不關己，甚至不惜跟自己敵對。更糟糕的是還惹上了龍族的黑龍君主。</p><p>「好啦，我知道是我不對。妳別生氣好不好？」</p><p>翼姬幽幽地看著聖：「你肯定還是會像這樣我行我素。要是你再這樣把自己弄傷，我會不計代價你關在黑森林。」</p><p>「妳還在說這種話。」甚至還咧嘴笑起來。</p><p>「我不是在開玩笑，根據契約，只要我能夠打贏亞德……你就必須永遠地留在我身邊。戰鬥沒有結束，契約到現在仍舊有效。」眼見聖終於收斂笑容，翼姬這才稍微壓抑了怒氣：「你可真是毫無緊張感，就這麼不怕死嗎？」</p><p>「有什麼關係，」聖甚至伸了個懶腰往後靠，「死掉的話能夠見到妳。」</p><p>「你這……笨蛋……」</p><p>翼姬絞盡腦汁思考。</p><p>能夠透過亞德見到黑龍君主的女兒，確實相當好運。光是有機會在珞緹雅的引薦下接觸龍族，大大提升聖活下去的可能性。</p><p>就這樣讓聖離開黑森林到處晃盪，要是遇見黑龍君主的話該怎麼辦？</p><p>雖然翼姬如此煩惱，聖還優哉游哉地欣賞她困擾的表情。</p><p>「妳就這麼捨不得我嗎？」</p><p>翼姬拍開他把玩自己馬尾的的手，「那當然，你看不出來嗎？」</p><p>聖還真的不鬧了，回過頭，看見他表情有點微妙……是害羞了嗎？聖迴避她的視線，而亞德笑著看他們，似乎覺得很有趣的樣子。</p><p>聽見亞德跟珞緹雅談話。</p><p>「有什麼方法能讓黑龍君主幫忙嗎？」</p><p>「他會幫你，不幫聖。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「因為聖不是龍族，不是自己人。」</p><p>珞緹雅的答案也正如翼姬的猜想，母親之所以一直不對亞德出手，就是不希望與黑龍君主為敵……只要珞緹雅發現黑森林的秘密，遲早要跟黑龍君主為敵。</p><p>翼姬在黑森林生活兩千年，頭一次面對如此艱難的抉擇。</p><p>一邊是母親，另一邊是機會。翼姬閉上眼睛陷入沉思。</p><p>良久，她才終於開口。</p><p>「珞緹雅，我有件事想單獨告訴妳……」</p><p>珞緹雅望著她，那雙綠色的眼眸澄澈，帶著初生之犢特有的寬容與純淨。</p><p>翼姬想賭的，就是夕陽之女的好意。</p><p>翼姬作為黑森林之主，清楚明白這座森林裡埋藏的所有秘密，以及母親為達目的背負的罪業。至今她一直獨善其身、事不關己，事已至此，即便坦誠相告也未必能夠減輕罪責。但如果能夠換取一些讓聖活下去的可能，那麼……她願意嘗試。</p><p>珞緹雅咧嘴笑，「好啊。」</p><p>……<br>……</p><p>等待的途中，聖跟亞德就這樣聊了起來，主要話題當然集中在翼姬身上。</p><p>亞德旁敲側擊地想探知聖的態度，可他就是死都不肯鬆口。</p><p>「好了，我的事情怎樣都好吧！」聖被問到惱羞成怒，「你不是應該忙做行前準備，還有時間跑來跟蹤我。我已經很小心了，你到底是怎麼跟的？」</p><p>「……應該是珞緹雅的功勞吧。」</p><p>「明明一直處於魔力匱乏的狀態，卻能做到這種程度。該說不愧是龍族嗎？」</p><p>琉璃道：「珞緹雅真的很厲害，而且她戰鬥的過程一直沒用魔法。」</p><p>「不是不用魔法，是用不了。」剛剛跟翼姬打了一場，聖似乎有點累了，側身靠在亞德肩膀上，「看她狀態大概撐個五十年就不錯了，還有那個力氣多管閒事。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「因為龍族是半神啊。」聖說，「龍族的成長跟進化主要跟魔力有關。如果一直處於魔力透支的狀態，就必須常常進入休眠狀態。只不過龍族壽命很長，所以只要能夠得到『不滅』的祝福，只是休息幾十年不算什麼。」</p><p>「是因為後院的那只龍嗎？」</p><p>「是啊。」聖注意到亞德到處張望，「你在找什麼？」</p><p>「進黑森林之後，我一直感覺到有好幾股熟悉的力量……我本來以為是你的神力，但是，好像不只是你。還能感覺到有幾股令人懷念的力量。」亞德說著甚至閉上了眼睛，專注地感覺細微的氣味。</p><p>「這很正常，有很多國家的王族為了避免死後屍體被禍害，會將死者的屍骸保存在黑森林。你可能是感覺到祖先的魔力。印象中，滄雨的魔族跟聖法提加的神族都有這種習慣。」</p><p>亞德問他：「中間翼姬有一段用魔族語說的是什麼？翼姬聽了之後表情好像不太好。」</p><p>聖「哦」了一聲。</p><p>「她問珞緹雅的父親是誰，她說是黑龍君主。雖說我早就有點感覺，但是，這樣算起來珞緹雅可算是龍族的公主。」</p><p>琉璃驚訝道：「黑龍君主……是跟初代聖王結緣的那位黑龍君主龍刑嗎？」</p><p>「是啊，就是那位傳說中的龍王，除了之前出現在歐龍，已經許久沒有他的消息。龍族有歷史至今，後代幾乎都是跟外族特別是魔族所生，很少有完全純血的龍族……龍族雖然有相對較強的個體卻沒有國家的概念，從血統角度來看，珞緹雅大概就是龍族唯一的純血龍族。」</p><p>「珞緹雅小姐果然厲害！」琉璃讚嘆。</p><p>事實上，翼姬與珞緹雅談的比想像中還久，就連亞德也有些疲倦。</p><p>「雖然可以拜託龍王，但是，對方畢竟是神出鬼沒的龍族，不應該寄予厚望。保險起見，還是得考慮其他後路。我只是在想，如果能夠研究我的魔力，或許可以找到其他更好的方式。」</p><p>「你是說要找由希．海亞？」</p><p>亞德點點頭。「我剛剛一直在考慮這件事。之前甚至還溫．瑪格琳的請託，如果拜託他的話，很有可能被拒絕……如果以協助研究魔導具這件事做交換，或許他有可能會答應。」</p><p>「如果他拒絕，就去找珞緹雅不就好？」</p><p>「你剛剛都說了，珞緹雅自己也自身難保，怎麼能拜託她這種事？」</p><p>聖聳聳肩。「是嗎？我倒覺得珞緹雅很願意幫忙，畢竟你身上有龍族血統，而他們龍族就是這麼偏愛擁有龍族血統的人。」</p><p>「說起來，有件事我一直覺得很奇怪。珞緹雅會說魔族語，但是卻沒學過神族語。如果龍族離開禁地是為了找對象，那不是該學通行語嗎？」</p><p>「那是因為龍族只偏愛同樣身為黑暗眷屬的魔族，對神族完全沒興趣，以龍族的角度而言，他們根本不需要學習神族語跟通行語。」聖嘗試用眼神暗示亞德，珞緹雅學習語言可能代表的意思，可是亞德一點也沒接收到。</p><p>實際上，亞德的態度或許才是正確的。</p><p>龍族是佔有欲很強、非常執著的種族，珞緹雅對琉璃沒有敵意，甚至還在遭遇敵人時幫了她，這代表她確實對亞德沒有戀愛情感……或者說，現在還沒有發現。</p><p>算了，還是別介入太深。亞德雖然性格溫和，但是並不被動，而作為龍族的珞緹雅也是如此。如果本人有那個意思的話，肯定會採取行動。</p><p>抱著既來之則安之的心態，聖倚著亞德閉上眼睛，陷入短暫的休息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="藍月02" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms02/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十二話，聖王與眷屬</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/20/ms042/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/20/ms042/</id>
    <published>2022-05-19T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-20T02:59:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「總而言之，我的事情大致就是這樣。」</p><p>聖講述的口吻十分平和。</p><p>或者說實在平穩過頭，聽來反而像是在勉強自己。他必須刻意抽離情緒，才能夠保持表面上冷靜。這份漠不關心的距離感，讓人有種這是在講述一件跟自己無關之事的錯覺。</p><p>但亞德知道，他必定是下了很大決心才能說出來，就連講述的措辭肯定都在內心草擬後修正無數次。</p><p>「本來我的目的在見到你之後就結束了，之後的事情我也沒有考慮過，就算是得過且過吧。」說著，聖很難得露出苦笑。</p><p>亞德專注地聽著他的敘述，腦中有許多想法交錯。</p><p>聽過聖的告白，所有事物似乎能夠模糊的串成一線。</p><p>最早要從亞德的生日開始。</p><p>發出的邀情函會將「神代遺產」的持有者聚集在一起，便給了溫．瑪格琳下手的機會。她先是對大地之耀持有者出手，奪取了第一個神代的遺產。知道此事的德古加家族決定出手保護紫晶，刻意將這個消息透漏給曾經接觸過的由希，讓聖法提加能夠提早保持警戒。</p><p>緊接著是聖與亞德的相遇。按照溫的規劃，聖應該在取得亞德信任後取而代之，然而聖並沒有這麼做，因此造成了第一個偏差。</p><p>緊接著，威尼爾按照雷爾契家族的計畫前往救女犧牲性命。本該做為戰爭導火線的斐斯特蕾雅，卻被後來跟上的沙救出。除此之外，戰爭還被突然的暴雨以及魔王徹的出手打亂節奏。神聖騎士團的叛變被打退，神族王室與魔族不但沒有彼此懷疑，反而簽訂了正式的條約。</p><p>就連原本支持雷爾契家族的教會，都因為聖王而立場搖擺不定。</p><p>接著就是那場襲擊聖法提加的骨龍群。由於聖的存在導致翼姬不能全力出手，加上魔王的介入與珞緹雅的存在，導致最後的殺手鐧功敗垂成。</p><p>亞德伸手給了聖一個擁抱。「謝謝你。」</p><p>「等、等等……為什麼是這種反應？不是該覺得驚訝或者可怕嗎？」</p><p>「我是有點驚訝，但是，我知道你不需要睡眠跟食物，已經知道你大概不是人類，是什麼很特別的存在。」</p><p>「因為你早就有所懷疑，才會跟上來。」聖恍然大悟。</p><p>「我並不懷疑你，但是，你最近看起來非常煩惱。我本來還以為是戀愛問題，沒想到是這麼複雜的事。」</p><p>「什麼戀愛問題，我、我才沒有那種對象……」</p><p>「如果你沒有站在我這邊，雷爾契家族的陰謀會成功，聖法提加必定會陷入戰火。而紫晶……很可能也會死。我發自內心地感謝你。對我來說，你就是聖王。是我的哥哥。」亞德把臉埋在聖的脖頸間，「而且，我的願望跟你一樣，我希望我們能夠一起活下去。」</p><p>聖好陣子說不出話。</p><p>內心喜悅、感激的同時，覺得這傢伙還真是天真過頭。聖拍了拍亞德的後腦杓：「我很高興你能這麼想，但這件事情沒有你講的那麼簡單。我身上安置了你的一小部分靈魂，所以能夠像分身那樣感受你的存在。只不過，我們並不是主從關係，其他細節就連溫也不是很清楚。她也勸過我，如果不想死就離你遠一點。」</p><p>「但我並不這麼想。如果我們不曾見面，就永遠不會發現我能為你治療。」</p><p>「……話是這麼說沒錯。」</p><p>聖抬頭去看，發現翼姬正用很危險的視線盯著亞德，就把亞德帶到自己身後。</p><p>「妳不是忘了剛剛的契約吧？」</p><p>翼姬深紅色的眼神微瞇，就是亞德也能感覺到她身上壓抑的殺氣。「我還沒忘記。但是，能請你先鬆手嗎？」</p><p>亞德立刻意識到翼姬生氣的原因，聖卻退了步在兩人中設立了結界。</p><p>結果翼姬的怒氣變成了雙倍。這傢伙到底是哪裡有問題？</p><p>亞德為了表示友善光速收手，帶著儘量友善的笑容表示友好。</p><p>「既然我們的目的相同，為何不坐下來好好談？或許能夠找到解決方法。」</p><p>翼姬眼神一黯。「本來是有解法的……可惜，現在已經不可能了。因為我用了龍族的骨骸進攻聖法提加，而且現場有龍族的人。他們遲早會知道這件事，到時候別說幫忙，肯定得付出代價。」</p><p>「我不這麼想。我跟珞緹雅跟由希都有些交情，也許可以試著拜託他們？」</p><p>亞德想起了放在後院的「瑛」，還有珞緹雅曾提過外出想要找雪之君主，也就是亞德的祖母。她在生下亞德的父親龍之後不久突然消失，卻仍殘留一絲氣息。</p><p>作為死神的翼姬，或許能夠幫她一點忙？</p><p>翼姬倒是沒那麼樂觀：「是嗎？據說那個水之都的傢伙非常我行我素，少年時就曾拒絕母親的委託，是個非常自我中心的天才。倒是龍女那邊，我以前聽說過她的事。她就是是一百多年前那幼龍姊弟裡的姐姐？」</p><p>「珞緹雅說她是六十七歲，是不是不同人？」亞德問。</p><p>「絕對不可能，龍族幾乎要數百年才會有新生的孩子。最後一個被禁地的龍王承認的龍族，就是你的父親龍．曼德沙。他身上有龍族的加護。」</p><p>「那正好，珞緹雅跟琉璃也來了。就讓你們見個面，怎麼樣？」</p><p>翼姬道：「好，那我們一起去找她。你要負責說服她。」</p><p>於是兩人一起穿過魔法陣回到湖邊，此刻，珞緹雅與琉璃正躲在結界裡看著外頭的骷髏軍團，他們身邊的結界已經有不少慘死的不死骷髏，算是陷入持久戰。</p><p>亞德到來時，珞緹雅正一臉厭世地瞪著結界外的骷髏。</p><p>「珞緹雅、琉璃，妳們還好嗎？」</p><p>「殿下！」「亞德！」</p><p>幾乎放棄的兩人猛然回頭，珞緹雅一臉的喜悅在看見翼姬時變成困惑，嘟噥著：「又多了一個人。」</p><p>亞德沒聽清楚，「妳說什麼？」</p><p>「沒什麼。」珞緹雅沒正面回答，抬頭看著翼姬：「還有，妳是誰？」</p><p>「飄、飄在空中！」琉璃的聲音顫抖著。</p><p>翼姬維持飄浮在空中的姿勢，對兩人行了個提裙禮。「我是翼姬．瑪格琳，是被你們稱作『黑森林女巫』的其中一人。」</p><p>亞德簡單把剛才的事情說了，珞緹雅盯著翼姬看。</p><p>翼姬道：「為什麼你們好像都認識我。」</p><p>珞緹雅看向亞德：「我說了？」</p><p>「妳是沒說，」翼姬接話，以波瀾不驚的冷淡表情說出令人震驚的話，「因為我能讀取妳靈魂波動，能大致知道妳的想法。」</p><p>「聖提過妳。」不知何故，珞緹雅顯得小心翼翼。</p><p>她換了個語言，用的是魔族語。</p><p>『黑森林女巫啊，妳有什麼目的？』</p><p>『我希望借助龍族的力量，希望妳能告訴我靈魂的智慧。我想知道，以龍族的智慧而言，聖是否有活下去的方法？』</p><p>沒有思考，珞緹雅回答得乾脆。她稍稍抬起下巴，態度難得傲慢：『有。但是，妳可是拿死去族人的屍體來進攻聖法提加的壞人。為什麼我非要告訴妳？』</p><p>『我希望聖能夠活下去，為此，我能夠答應妳任何要求。』</p><p>珞緹雅稍稍張大嘴巴，確認了翼姬的覺悟後，終於答應下來。</p><p>於是，亞德與翼姬帶著珞緹雅與琉璃回到了翼姬的空間。這個空間已經有幾百年沒迎來客人，翼姬左思右想，只能拿出堪稱骨董的茶具組。她在茶具內輸入魔力，魔法運作的光芒後，茶壺杯蓋打開，注入熱水後丟入花朵。</p><p>很顯然地，翼姬已經有很久沒用過這魔導具，花了好段時間才掌握使用方法。</p><p>琉璃難掩激動：「我是第一次是已經失傳的瑟米斯媞花，這是一種花茶嗎？」</p><p>「是我以前喜歡的味道。」翼姬說。</p><p>聖跟翼姬以魔族語將狀況簡短告訴珞緹雅，詢問她龍族是否知道其他解法。</p><p>翼姬道：『本來聖的身體只是作為神力的容器，即使受傷也無法治療、也不能成長。這特性跟神代的魔導具很像，某些古代遺跡的守護者也是有自己的意識。連結意識而創造使魔，將靈魂的一部份分割製作是分身，可是是聖兩種都不是。』</p><p>『亞德能夠為我治療，也能夠為我提供神力。我們靈魂之間有聯繫，但是，他卻不能像是控制分身那樣控制我……龍族知道這個狀況嗎？』</p><p>珞緹雅一臉困惑。『那不就是眷屬嗎？』</p><p>在聖的翻譯下，亞德與琉璃也知道了珞緹雅所說的故事。</p><p>這個世界大抵分成三個空間。</p><p>神所居住的天人之境、活人居住的人類世界，最底下則是屬於死者的冥界。在人類死去後，會被死神引領到冥界。在浸泡過血池滌淨罪孽後，有的會回到靈魂之河，剩下的一部份會回到人類的世界，繼續未完的功課。</p><p>到此為止，都是人們耳熟能詳的故事。</p><p>珞緹雅接著說的話，出乎所有人，包含翼姬的預料。</p><p>所謂神的愛子，比方水之都的水王、聖法提加的聖子聖女跟聖王，就是擁有眾神靈魂靈魂碎片的存在。他們代替眾神到達世間歷練，為人類奉獻自己。有些神就為了更靠近自己創造的世界，甚至會進入人界生活。所有智慧生物的靈魂都來自靈魂之河，終有一天會回到母神的身邊。</p><p>好比說精靈算是亞人的一種，屬於自然的妖精是魔法生物，即使他們在這期間會受到其他神祇的關愛，暫時輪迴成其他的種族。最終，當休息的時候到來，這些或者疲憊或者滿足的靈魂都將回到火神的身邊。</p><p>「也就是說，聖可以算是……我的眷屬？」</p><p>「對！」珞緹雅點點頭。</p><p>根據珞緹雅所說，眷屬成為獨立靈魂並不困難。先決條件就是，作為本體的母神足夠強大、其次就是必須與世界接觸，感受這個世界，與萬物建立緣分。</p><p>具體來說就是必須儘量與人相遇，經歷各式各樣的事情。</p><p>聖稍稍瞪大眼睛。「等等，如果我以聖王的身分繼續生活的話……」</p><p>只要亞德變得足夠強大，就能夠以另一種形式活下去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="藍月02" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms02/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十一話，無名人偶</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/19/ms041/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/19/ms041/</id>
    <published>2022-05-18T16:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-18T16:38:15.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="第四十一話，無名人偶"><a href="#第四十一話，無名人偶" class="headerlink" title="第四十一話，無名人偶"></a>第四十一話，無名人偶</h2><p>聖沉默了片刻，這才緩緩開口：「我之前應該說過，我不是你的哥哥。我的身體正如你看到的這樣，只不過是『容器』。」</p><p>雖然不明就裡，亞德仍身手替聖摀住了手臂跟腹部的傷。</p><p>「現在不是說明的時候吧？該怎麼治療？」</p><p>沒有回答，聖表情沉重地搖搖頭。「這我不知道。畢竟，這具身體是神的造物，本來也不是做來當人偶。」</p><p>聖語調堅定地將亞德為他摀住傷口的手，一指一指地掰開。</p><p>「你剛出生的時候，溫．瑪格琳曾應邀去過一次聖法提加，目的就是為初生的你治療。當時，你之所以生病，就是因為身上神力過剩。最後，黑森林女巫找到的方法，就是前往天人的居所，拜託工藝女神沛諾諾製作神力的容器。女神製作的許多次，少數幾次成功的作品就是我……」</p><p>亞德稍稍瞪大眼睛。</p><p>彷彿為了確認亞德能夠聽懂似的，聖放慢了語調。</p><p>「我是為了儲存你的神力被製造的無名的人偶，只是意外擁有自己的靈魂。我不知道自己為何出生、為何存在。之所以離開黑森林前往聖法提加，不過是想要見你一面。事實上，我的目的在見到你的時候就達成了。」聖微微笑。</p><p>他的神情實在過分冷靜，亞德有種很不好的預感。</p><p>「都什麼時候了，還說些什麼啊！那種事情根本就不重要……」</p><p>「這種狀況也在我的預料之內，我早有覺悟。」聖用另一隻手拾起血月杖遞給亞德，「我從你身上借的東西，從靈魂到魔力……只能還給你了。」</p><p>壓抑著怒氣與哽咽的聲音從身後傳來，翼姬握著死神之鐮的手顫抖著。</p><p>「你沒有什麼想對我說的嗎？」</p><p>聖注視著她泫然欲泣的面容，甚至還有心情開玩笑：「原來妳會哭啊。」說著伸手要用袖子替他擦淚，翼姬忿忿地扭開頭。</p><p>難道就要看著這兩位不知道彼此的心意嗎？</p><p>亞德內心急中生智，拾起聖那只落在地上的手臂，嘗試著治療。聖看懂他想做什麼，苦笑道：「沒用的，如果一般的治療魔法有用的話，我自己就……」</p><p>可話還沒說完，被足以斬斷空間的死神之鐮切開的手臂，似乎有復原的跡象。</p><p>就連聖也瞪大眼睛：「這怎麼可能……」</p><p>翼姬輕輕地「啊」了一聲。「因為是混沌魔力是創造之力。……所以，之所以需要神代的遺產，是因為上面還有微薄的混沌之力嗎？」</p><p>本來眾人還燃起希望，下一秒，恢復的速度又慢下來。</p><p>亞德額頭冒出薄汗，全神貫注地為聖治療。聖這才注意到亞德手臂的傷，試著用魔力替他治療。</p><p>「你身上神力一直在外洩，別做這種浪費神力的事。」</p><p>「反正也不差這點。」</p><p>這可真是奇怪的畫面。</p><p>上一秒還手握武器彼此廝殺的兩人，現在卻站在一起，為了同樣的目標努力。</p><p>前幾次聖回來的時候，除了老待在她房間晃來晃去、陪她找藥草之外，開口閉口講的都是亞德，讓翼姬不只一點吃味。翼姬本來還想著，這個亞德肯定是個討人厭又滿肚子壞水的人，才能這麼短時間就把聖哄得服服貼貼。</p><p>實際見到之後，翼姬還真的對亞德很感興趣。亞德完全沒有被她身上的深淵魔力震懾，還想幫她。若不是在這種狀況相遇，或許他們會成為朋友吧？</p><p>想到這裡，總是平靜無波的心很難得激起波瀾。</p><p>……好遺憾啊。</p><p>就算是被騎士所殺，失去性命、閉上眼睛的那一刻，心中都不曾有這樣的想法。</p><p>翼姬想起了早先跟亞德對話時，他說過：「為何非要選擇不可？」</p><p>當時的她只覺得，這不過是弱小人類的傲慢之言。看著亞德隨著時間逐漸掌握了訣竅，仔細地使用兩種魔力，花了半小時終於接上聖的手。</p><p>三人幾乎同時吁了一口氣。</p><p>亞德抹去了汗珠，吁了一口氣。「聖，感覺怎麼樣？」</p><p>聖嘗試動了動，手指靈活如初，彷彿完全不曾受傷。他轉頭看著翼姬：「剛才是怎麼回事，我們不是說好有共識之前不會對亞德出手？」</p><p>翼姬滿臉委屈：「是他自己擅自闖入的，我……」</p><p>「這裡不是有結界，怎麼可能有這種事？」</p><p>於是亞德把跟蹤聖，傳送魔法陣把他跟珞緹雅跟琉璃兩人分開的事情和盤托出。作為交換，聖也說起了自己的故事。</p><p>……</p><p>……</p><p>在這具軀殼產生意識之前，無名人偶早已經模糊認識到亞德，知道他是跟自己靈魂相繫的重要存在。</p><p>直到人偶能夠挪動軀殼、發出聲音之前，他一直透過亞德凝視著世界。</p><p>好想去看看這個世界啊。人偶這麼想著。</p><p>生活在黑森林這個生死之間的縫隙的人，似乎總是糾結著生死。溫．瑪格琳跟翼姬注視著死亡，人偶卻經常思考自己為何而生。</p><p>緊接著聽到的是聲音，少女正對他說話。</p><p>「真是製作精良的人偶，不管什麼時候動起來都不覺得奇怪。」感覺到少女輕輕地碰觸他的臉頰，動作小心翼翼，「如果真是這樣……你不就跟我一樣了嗎？」</p><p>於是，人偶隨著時間擁有意識，再少女的凝視中睜開眼睛。</p><p>人偶為自己命名為聖。聖最初知道的一切，幾乎都是從翼姬跟溫學來的。他不斷磨練自己的能力，取得聖王的血月之杖，成為兩千四百年來唯一的聖王。</p><p>思來想去，聖還是很想跟自己的「原型」見面。</p><p>……即使為此付出靈魂為代價也無妨。</p><p>離開前，聖跟翼姬道別，講述了自己的願望。</p><p>出乎意料的是，翼姬輕輕垂首「嗯」了一聲。她的回答簡單明瞭——就是直接關閉了離開黑森林的魔法陣。</p><p>「翼姬，妳在做什麼？妳知道我有多期待這天，為什麼反悔？」</p><p>「我知道，因為我一直看著你。但是聖，比起那個陌生人，我更在乎你的死活。只有在黑森林，我才能保護你。留在這裡有什麼不好？」</p><p>隨著相處的時間增加，聖也意識到自己注視著翼姬，明白自己的心意。</p><p>可翼姬明明能夠讀取他的思緒，卻不曾有過任何回應。</p><p>對此，聖感到心灰意冷。</p><p>對這樣的聖來說，不論是翼姬這種充滿保護欲的話、模糊不清的情感、對亞德的好奇，都促使他離開黑森林，尋找屬於他的朝陽。</p><p>憤怒之下，聖冷笑著反問：「妳被養在冥土，兩千年來過著千年如一日的生活。這樣的妳能算是活著？我不能選擇自己的出生方式，卻能夠選擇自己的死法。妳連我最後的自由都想奪走嗎？」</p><p>翼姬啞口無言。「我……」</p><p>「我是本該不該存在的無名人偶，沒有父母、也沒有過去，但我想要擁有自己的未來。我想選擇自己的滅亡方式。對這種自由的渴望，妳應該也很了解。」</p><p>翼姬沉默地讓開，從她身側路過時，聖輕聲說了「再見」。</p><p>翼姬沒有回應，甚至沒有回頭看他。</p><p>雖然早就有心理準備，這瞬間，沒有心臟跳動的胸腔仍然感到疼痛。</p><p>聖抱著再也不會見面的覺悟踏出黑森林，走進教會，以成為聖王為目標，對這個世界展示自己的存在。</p><p>出身黑森林的他在守舊古板的聖法提加教會格格不入，他做為聖王雖然閱讀聖典，卻遠不像其他神的愛子那樣擁有深刻的信仰。光明女神之於他是個需要仰望的強大存在，能夠在悲傷時向她傾訴與祈禱，卻永遠不能向她奢望奇蹟。</p><p>如果祈禱就能夠達成願望，那麼，神為何不聆聽他的願望呢？</p><p>作為聖王的他，以神之名為世界奉獻良多。</p><p>他以血月杖除去許多災厄，治療許多受到詛咒的人們、淨化受傷的靈魂。即便不是基於慈悲，曾是「無名人偶」的他也是相當稱職的神之權杖。</p><p>夜深人靜時，不需睡眠的他總是會思考自己存在的意義。</p><p>偶有時候，即使是他，也有需要向神祈禱尋求內心平靜的場合。</p><p>他對女神的祈禱十幾年來始終如一。</p><p>那便是「想要活下去」，狀況糟糕時，有時候會是「想要立刻死掉」。可惜不論是哪一個，他都無法替自己完成。他作為從亞德身上借走部分靈魂的容器，雖能治療瀕死的人類，人們都道聖王能夠創造奇蹟。</p><p>聽見信徒在他面前下跪祈求時，聖總是帶著莊嚴的神情面無表情。</p><p>他內心毫無感觸。他擁有神賜的才能，卻唯獨對自己的命運束手無策。他的容貌、神力、甚至「聖王」的名號，都是從另一個存在那裡偷來。現在的他既存在於此，亦不曾存在過。</p><p>只要翼姬忘記他，這個渺小的無名人偶就會永遠消失在歷史的長河中。</p><p>不知道是幸運，抑或是不幸？</p><p>這回，高高在上的光明女神終於聽見了虔誠信徒的祈禱。</p><p>不應該存在的無名人偶帶著自己的名字踏足聖法提加，以尊貴的聖王身分在聖法提加與亞德，拉斯奇相遇。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="藍月02" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms02/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第四十話，死神的房間</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/18/ms040/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/18/ms040/</id>
    <published>2022-05-18T08:47:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-18T15:04:53.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="第四十話，死神的房間"><a href="#第四十話，死神的房間" class="headerlink" title="第四十話，死神的房間"></a>第四十話，死神的房間</h2><p>歷經像是身體被分解然後再度組成的不適，亞德走過傳送陣後，花了好陣子才從不舒服的感覺中緩過來。</p><p>他立刻意識到所處的環境有點奇怪。</p><p>空氣中瀰漫著讓人幾乎喘不過氣的深淵氣息，若有似無的血腥味變得濃重。亞德全身上下都被一股似曾相識的深淵魔力籠罩。</p><p>抬頭的瞬間，亞德以為自己望進了一片滲著血的黑暗。</p><p>他揉按著太陽穴，閉眼後再度睜開，卻看見了一個人。</p><p>那是明紅髮紅眼的美麗少女，一身黑袍將白皙的肌膚襯托得臘白，背上則是一把雕花長柄鐮刀，沉重的紅色巨鐮約有兩公尺左右。</p><p>少女身上那股強大的深淵氣息，宛如伸手不見五指的黑暗。</p><p>此刻，飄在空中的赤髮少女正居高臨下地看著他。</p><p>兩人四目交接的瞬間，少女皺起眉頭。</p><p>緊接著，她面無表情地揮動巨鐮往亞德身上招呼。亞德嚇了一下，險險地避開鐮刀的揮擊，拉開距離戒慎地看著她。</p><p>所幸對方沒有追擊，只是若有所思地打量著亞德。</p><p>亞德細細打量著少女。</p><p>她看來十七、八歲，面無表情、神色冷淡，像是精雕的人偶毫無生氣。除此之外，服裝以黑色佐以紅色，披著黑色長袍讓她很像傳統印象中的死神。</p><p>她多半就是聖說過的翼姬，真漂亮的人。聖眼光真高。</p><p>少女冷淡的表情明顯有一絲困惑，她注視著亞德，聲音直接從腦中響起。</p><p>『你果然有很特別的魔力。你是怎麼來的？為什麼能看見我？』</p><p>翼姬的用語頗為古典，甚至還帶著神代特有的典雅，亞德花了點時間才聽懂問題。</p><p>「什麼意思？」</p><p>『這裡是我的領域，是距離冥界最近的空間。理論上只有我跟母親能夠進來。』</p><p>「抱歉，請問妳是……」</p><p>『我是翼姬．瑪格林，你不是已經知道了？』</p><p>這瞬間，亞德有種被看透的古怪感。</p><p>翼姬雖然朝亞德揮刀，身上卻沒有殺氣，打量他的視線更是好奇大於憎惡。</p><p>沉默突然降臨，翼姬的手指摩娑著鐮刀，似乎正在猶豫。許久，她才下定決心似的開口：「你討厭聖嗎？」</p><p>「不討厭，倒不如說是喜歡。」亞德頓了頓，帶點試探地說下去，「跟妳一樣。」</p><p>翼姬顯而易見地嚇了一大跳，她以驚人的速度倒退，跟亞德拉開最大限度的距離。</p><p>「你用了什麼魔法？」</p><p>看樣子，翼姬似乎以為亞德用了特殊的方法所以心懷戒備。亞德暗暗覺得好笑，順著她的話說下去：「是叫做叫做常識跟觀察力的複合魔法。」</p><p>這句話其實在暗貶翼姬沒有常識，對初次見面的人來說頗為失禮。</p><p>翼姬卻沒生氣：「原來如此，都是我沒有的東西。」</p><p>……原來她有自覺啊。亞德接著問：「為什麼這麼問？」</p><p>「我很好奇你所說的喜歡是到什麼程度。假如你們之中只有一個能活下去，你會選擇為了他捨棄性命嗎？」</p><p>亞德一愣，「為什麼非要做選擇？我想找出兩人都能活下去的辦法。」</p><p>「……現在的你，絕對做不到。」</p><p>「這我知道，但現在做不到卻不代表未來也做不到。」</p><p>這說法顯然超過了翼姬的認知，她的表情很迷惘：「我只要揮動鐮刀就能殺死你。現在的你連自己都保護不了，卻想著要救人？更何況，你對聖一點也不了解。你不知道他是什麼存在，不知曉他的過去，為什麼能隨口說出這種話？」</p><p>「我可能不像妳那麼了解他，但我並不在乎他是什麼存在。對我來說，他就只是聖，是我的兄弟，如果他不願意開口，也就只有如此。」</p><p>翼姬盯著亞德看，那雙深紅色的眼眸凝視著亞德。</p><p>「如果讓你活下去，母親會生氣，但如果殺了你。聖也不會高興……」</p><p>這種彷彿商量般的口吻，讓亞德本來就稀少的危機感</p><p>「翼姬！」</p><p>伴隨著喊聲，帶著神聖屏障籠罩著亞德，緊接著，無數枚光劍以驚人的氣勢衝向翼姬。翼姬只是朝聖的方向看了一眼，甚至沒有伸手格擋，氣勢洶洶的光劍在擊中之前被黑色的屏障吞噬。</p><p>就是亞德，也看得出聖明顯趨於下風。</p><p>畢竟神聖魔法克制深淵，聖還在翼姬沒注意到的時候進攻，然而翼姬毫髮無傷。</p><p>翼姬嘆了口氣：「……來得真快。」</p><p>聖手握血月杖，閃身擋在亞德面前，毫不猶豫地對翼姬展開攻勢。</p><p>聖以流暢的速度詠唱魔法文字，翼姬周遭設下領域，屬於深淵的領域被強制轉為親近神聖魔法的區域，大幅增加神聖魔法的效能。就連身上同時擁有神聖與深淵魔力的亞德，都因為靠近領域而感覺皮膚微微刺痛。</p><p>面對這樣一連串的神聖攻擊，而翼姬就只是漠然地旁觀著聖的動作。</p><p>聖跟翼姬的的程度跟亞德差距太大，他無從插手。</p><p>亞德突然意識到，自己為何會覺得翼姬的魔力熟悉。</p><p>因為她的魔力跟進攻聖法提加的那些骨龍完全一致。也就是說，翼姬就是那次攻擊的背後主使者。從她剛才展現的實力來看，被稱作光聖教的希望、神聖魔法之巔的聖王對翼姬全力攻擊，卻沒辦法傷她分毫。</p><p>也就是說，如果她真有那個意思，聖法提加絕對不可能撐過攻擊。</p><p>她之所以猶豫，多半跟聖有關。</p><p>聖的神力消耗超乎尋常，翼姬只要等著，他很快就會戰敗。面對這種強大的對手，硬碰硬不是最佳選擇。</p><p>亞德想起剛才翼姬的話，決定放手一搏。</p><p>「黑森林女巫閣下，可否聽我一言？」</p><p>翼姬回頭看他，一副洗耳恭聽的模樣。</p><p>「我很好奇，為什麼貴為黑森林女巫的您，要幫助雷爾契家族？據我所知，黑森林女巫跟龍族一向彼此尊重，妳不惜褻瀆亡者的遺骸也要幫助雷爾契家族？」</p><p>翼姬眼神黯了黯，「我對那個家族沒有興趣。母親需要七騎士的祕寶，我想要的，是你的軀體。如果你願意主動獻上性命，那就再好不過。」</p><p>聖道：「亞德，你別浪費時間了。這傢伙根本無法溝通！」</p><p>亞德以手勢示意聖暫時安靜，「妳剛剛的意思是，我跟聖其中一個人必須死，對不對？我想知道原因。只要知道理由，就有可能找到迴避的方法。」</p><p>翼姬思忖了片刻。「亞德．拉斯奇，我個人並不希望跟聖戰鬥，也不願意看他繼續無端消耗神力。為此，我有個提議。半小時內，如果聖能讓我受傷，我就放你們走。但如果你們輸了，聖就必須交出血月杖，永遠地待在我身邊。」</p><p>「翼姬，妳到底想做什麼？」</p><p>「我想在不殺死亞德的前提下，讓你活下去。或者你可以選擇第三種，」翼姬說著重新舉起鐮刀，「按照原本的計畫。我會殺死亞德，讓你佔據他的身體。」</p><p>原本的計畫？亞德看著聖僵硬的側臉，意識到翼姬沒有說謊。</p><p>聖沉默地握緊血月杖。「妳剛剛的話都算數嗎？我答應妳。」</p><p>「那當然。」</p><p>翼姬拿出一張帶著血跡的古舊的羊皮紙，指尖在上面簽上自己的名諱。那張紙片緩緩飄到亞德面前，翼姬解釋道：「這是魔法契約，違反約定者必須獻上靈魂為代價。這樣你總能相信吧？」</p><p>亞德跟聖謹慎地來回看了數遍，最後，亞德才在末尾簽上自己的名字。</p><p>翼姬仍舊面無表情，亞德卻能感覺她明顯情緒不佳。</p><p>契約結束後，羊皮紙被無名的藍色火焰灼燒，翼姬與聖重新握起武器。</p><p>……</p><p>……</p><p>這次的戰鬥，翼姬明顯比剛才更積極，兩人互有攻防，聖逐漸屈居下風。</p><p>亞德在旁觀戰，內心暗暗想著剛才的約定。</p><p>如果不是亞德的理解有誤，那句「永遠地待在我身邊」似乎帶著某種佔有慾……難道聖完全感覺不到嗎？</p><p>基於這層原因加上之前的猶豫，亞德確信翼姬不會對聖下手，可聖本人卻完全不是這麼想的。他對聖的攻擊越凌厲，翼姬的臉色肉眼可見地越來越陰沉。</p><p>她甚至還在戰鬥的空檔中質問：「對你來說，亞德比我還重要嗎？」</p><p>這麼明顯的佔有欲，亞德聽著都感到尷尬。</p><p>可惜聖果然不是一般人，能夠完美答錯送分題。</p><p>他正氣凜然地說：「當然。我是為了亞德而生，這就是我存在的價值。」</p><p>眼見翼姬投射來的殺意漸濃，亞德扶著額頭，很想中斷打鬥立刻給兄弟進行思想教育。按照這個速度，就算翼姬把聖綁在身邊幾千年，他多半都會是這個樣子……</p><p>想到這裡，亞德不禁有點同情翼姬。</p><p>翼姬抬頭看了他一眼。</p><p>這麼一分神，紅色的巨鐮劈開結界，聖的右手連同血月杖被劈成兩段。腰身部分也被巨大鐮刀切開，所幸亞德在緊要關頭將聖往後帶，聖才沒有直接被鐮刀斬成兩半。可惜亞德閃避不及，右臂內側也被劃開。</p><p>「聖！你還好嗎？」</p><p>沒有回答，聖一就臉色如常。仔細一看，被斬斷的右臂切面平滑，完全不是人類，反而更像是人偶的手臂。被整齊截斷的傷口流出的並不是血，而是金色的神力。那股神力沿著身體受傷的部分流向亞德，不講道理地佔據他的身體。</p><p>「……這是怎麼回事？」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="黑森林" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/black-forests/"/>
    
    <category term="藍月02" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms02/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十九話，來自冥界</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/16/ms039/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/16/ms039/</id>
    <published>2022-05-16T13:05:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-21T15:11:03.330Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>人的秘密像是鎖在內心深處的盒子，藏在無光的深海、埋在幽暗的海草中，盼望著永遠不被發現。</p><p>在這座古老的幽暗森林中，除卻遠處蝙蝠的振翅聲與某獸的低鳴悄然無聲。月光穿透稀疏的樹影，為陌生的來客照亮前行的路。偌大的森林寂靜地宛如巨大的墳場，幽微的藍色火光在黑暗中飄盪，為這座靜寂的森林增添幾分詭異的氣氛。</p><p>感覺左袖被稍微扯住，琉璃臉色變得蒼白。</p><p>亞德忍不住喊她：「琉璃，妳還好嗎？」</p><p>「嗚……是！」琉璃發出克制的悲鳴，嚇得倒退數步，幾乎要哭出來。</p><p>與在崩潰邊緣的琉璃相反，珞緹雅一臉困惑地盯著琉璃：「痛嗎？」</p><p>琉璃吸著鼻子搖頭，「抱歉，真是太丟人了。我只是……有點害怕。」</p><p>珞緹雅抬頭看著幽暗的森林，似乎對這種恐懼很不能理解，但她還是安慰地拍了拍琉璃的肩膀。「沒關係，我是姊姊，我來保護妳。」接著繞到另一邊勾住琉璃的手臂，替她維持第二層的結界。</p><p>在珞緹雅的幫助下，琉璃總算稍微冷靜下來，一旁看著的亞德實在心情複雜。雖然想說點什麼，可想到珞緹雅的實力也只能苦笑。現在的他還不能獨立，只能暗暗希望自己有一天也能自信地說出「我來保護妳」。</p><p>琉璃又是羞愧又是感激，「真是抱歉。」</p><p>「害怕的話，我來說故事。」珞緹雅說，她的語速不快，似乎在思考著措辭，「三千年前，這裡不叫黑森林，主人是冥王。」</p><p>從西方禁地的夕陽之女口中，亞德聽到有別於傳說的另一個故事。</p><p>在蒂法妮瑟被騎士所殺後，其父魔王月消耗自身魔力停止她的時間，母親溫則前往冥界血池謁見冥王衛法斯，與血池的主人進行交易，以五千年為冥王所用為代價，成為冥王衛法斯的眷屬，更名翼姬。</p><p>死去的公主全身被浸泡在冥界的血池中，原先的黑髮成為血池的紅色，本來就赤紅的眼眸變成了濃重的暗紅色。</p><p>自靈魂之河回歸的她始終被騎士費爾南德的背叛所困，於是，翼姬請求冥王取走她的情感。冥王衛法斯於是將狩獵靈魂的鐮刀送給她，為她壓抑被親近之人被判的哀痛。失去情感的她不再痛苦，卻也不再有情緒起伏。</p><p>等她終於回到五界，已經過了數百年，父親為了維持她的軀體，已耗盡魔力陷入永遠的沉睡，曾經統一的帝國也分崩離析，分裂成五大勢力彼此征戰。</p><p>而曾經的戰神皇后溫．瑪格林早已不問世事，隱居於連接五界與血池的黑森林邊界，封閉了國境、收回神代的祕寶，在無光的森林中，等待著女兒的歸來。</p><p>於是，人們懷揣著恐懼與敬意將這對母女稱呼為「黑森林的女巫」。</p><p>在那之後，人們濫用溫授予的黑魔法操作死者的屍骸，製造不死的軍團彼此爭鬥，戰爭進一步激化。於是，不希望亡者的安寧被打擾的人們，祈求黑森林女巫出借將最接近冥界的土地，死者終於能夠獲得永恆的安寧。</p><p>故事的整理體與傳說相符，卻增加更多細節。</p><p>「聽說黑森林的某處有許多水晶棺，存放著那些不願被打擾的亡者。」</p><p>琉璃聽得入神，似乎忘卻了恐懼。「所以，黑森林的水晶棺是真的存在嗎？」</p><p>「存在啊，很多死掉的龍族也在這裡。」</p><p>這番話讓亞德想起前陣子攻擊聖法提加的骨龍群，亞德內心有股很不好的預感。</p><p>三人在森林中前進，飄飛的不明火光明滅不定，叢生的樹木彷彿有生命那樣，自動為來客讓開一條路。</p><p>探頭去看，路的盡頭是無盡的黑暗。</p><p>一只散發著深淵氣息的紅色蝙蝠在亞德面前飛舞，接著往看不見盡頭的隧道飛去。朝黑暗的盡頭看去，幾縷幽微的青色火焰在盡頭明滅，彷彿正催促著他們前行。</p><p>「跟上去嗎？」亞德問。</p><p>空氣太過安靜，幾乎能聽見彼此的吐息。</p><p>珞緹雅突然問：「亞德會用神聖魔法，那琉璃？」</p><p>這實在是個很奇怪的問題，神族與其眷屬中，能夠使用神聖魔法的只有受到光明女神芙薇亞希祝福的的神子。琉璃暗暗覺得這問題有點奇怪，回答道：「可以用一些光魔法跟一部分結界，怎麼了嗎？」</p><p>「會用到。」珞緹雅簡短地說。</p><p>在神話中，黑森林是冥界跟人界的縫隙，只要穿過森林迷宮，就能抵達冥界。實際上，根本不會有任何活物想造訪這片充滿深淵氣息的永夜之地。</p><p>亞德道：「我是學過一些簡單的治療，但那也算是神聖魔法嗎？」</p><p>「治療就行。」珞緹雅說。</p><p>「為什麼這麼問，難道說……」</p><p>亞德說到一半，話就噎在喉嚨。</p><p>如果不是錯覺，他彷彿看見黑色迷霧盡頭走來的身影。除了那股濃烈的深淵氣息，陰冷的風夾雜著腐朽的血腥味傳來，那股氣味即使在這片鄰近接近冥界的土地也如此清晰。</p><p>感覺上，有什麼不妙的東西要過來了。</p><p>亞德忍不住打了個冷顫。</p><p>唯一能聽見的，只有彷彿多人行走的聲響，聽起來像是神聖騎士團行軍的聲音。</p><p>琉璃壓低聲音：「這是什麼聲音？」聲音微微發顫。</p><p>很顯然地，她也意識到了問題的答案。亞德握住左手的防禦魔導具，比了個安靜的手勢，壓低身形，拽著琉璃與珞緹雅藏到樹叢中。</p><p>彷彿為了回應這不祥的預感，腳步聲的主人出現在黑暗森林的盡頭。</p><p>首先聽見的是由遠而近的馬蹄聲。</p><p>緊接著，聲音的主人乘著坐駕緩步而來。</p><p>沿著道路走來的，是一群骷髏士兵。為首的骷髏身穿半腐朽的雕花盔甲坐在骨馬上，手持巨大的手斧，森白的骨頭甚至還掛著些許腐肉。凹陷的黑色眼窩中，青綠色的幽火焰正在燃燒。</p><p>在他身後，則是看不到盡頭的骷髏大兵。</p><p>琉璃迅速將三人隱匿在結界中，消去自己的存在感，屏息等待大軍離開。</p><p>珞緹雅說，這裡就是黑森林，卻跟初見時有點不同。</p><p>聖身為聖王，又怎麼會在這樣的地方成長？他來這種地方究竟有什麼目的？如果聖提起的翼姬就是黑森林的死神，照理說，黑森林的女巫已有千年不問世事。那她又為什麼要攻擊聖法提加？</p><p>一種令人不安的想像浮現，亞德心亂如麻，動搖全寫在臉上。</p><p>大軍經過三人面前時，為首的骷髏將軍甚至還暫時停留好陣子，似乎嗅到他們來時留下的氣味，還刻意調查了一陣子。</p><p>最近的時候，他們距離搜查的骷髏兵只有幾十公分。</p><p>琉璃閉上眼睛，顫抖地摟著亞德與珞緹雅。</p><p>即便如此害怕，她仍盡全力維持著結界，將三人藏身在黑暗的氣息中，直到短暫駐足的骷髏部隊再度前行，才終於有喘口氣的時間。珞緹雅首先離開結界外出偵查，帶著兩人往另一個方向走，這才從頗具壓迫感的黑暗中掙脫。</p><p>終於脫離了血腥與深淵的魔爪，琉璃忍不住大口喘氣。</p><p>「逃掉了嗎？」</p><p>「那邊不是黑森林，」珞緹雅說，「那些東西是冥王的手下。」</p><p>亞德與琉璃面面相覷。難道說，他們剛剛無意間踏入了冥界？</p><p>珞緹雅道：「好奇怪，一般是不能進去。為什麼？」甚至回頭去看。琉璃怕她真的繞回去探索，連忙摟著她的手臂，「別去！我們是來找聖的！」</p><p>「對喔！」珞緹雅說著還依依不捨地回頭看，自言自語地說著聽不懂的語言：『下次再找時間來看看。好像有什麼熟悉的氣息混在風中……』</p><p>三人重新回到黑暗的森林中，抬頭偶爾能看見空中的赤紅弦月。</p><p>亞德沿著聖留下的氣息追蹤，在蜿蜒曲折的小路中前行，似乎越追越深。</p><p>正當亞德開始考慮放棄時，聖的氣息又會突然出現，如此循環往復也不知過了多久，天空的赤紅弦月仍舊停留在相同的方向。</p><p>琉璃忍不住問：「我們是不是一直沒有前進？」</p><p>「越來越靠近了，」珞緹雅說。</p><p>三人又找了一陣子，這才在空曠的廣場中找到了他們的目標。</p><p>無邊的黑色森林中，好像只有這裡能不被森林的黑暗包圍，紅色的月亮照亮森林中的祭壇。石製地板的中心，繪製的是以幾乎失傳的古老神聖文字書寫的魔法陣。</p><p>亞德問：「要進去嗎？」</p><p>考量到魔法陣的盡頭是未知地帶，三人商量後決定由珞緹雅打頭陣，接著才是亞德，最後則是琉璃。</p><p>先行的珞緹雅先進了魔法陣，出乎意料的是，傳送陣的盡頭毫無危險。</p><p>珞緹雅抵達的地方是一座陌生的湖泊，湖泊中心有座城堡浮在空中。難道這就是傳說中的王蝶之城？</p><p>「珞緹雅小姐。」</p><p>屬於少女的柔和嗓音，並不是亞德。</p><p>聽見呼喚聲音，珞緹雅跟愣住。兩人面面相覷，見琉璃滿臉困惑：「亞德殿下呢？」</p><p>珞緹雅意識到自己上了當。</p><p>一般狀況下，面對限制單人的傳送魔法陣使用這種行進方式確實能夠保證安全。</p><p>但這個策略有個前提，就是預設穿過魔法陣都能會安全抵達相同的空間。</p><p>這假設大製成立，卻並非絕對。</p><p>三千年前的神代的魔法陣基本能夠根據魔力、屬性甚至魔力量等條件將人傳送到不同的空間，以此防範外敵。</p><p>「糟糕了，是陷阱……」</p><p>珞緹雅喃喃著抬起頭，正好看見穿著全套裝備的骷髏士兵揮舞大刀朝她砍。琉璃頭也不回，抬手給它一記帶著光明氣息的淨化術。</p><p>骷髏士兵正面遭受這擊，骷髏硬聲倒地。</p><p>琉璃才小心翼翼地嘗試用腳尖踢了踢散在地上的骨架。</p><p>「死、死掉了嗎？」</p><p>「它一直是死掉的。」珞緹雅在琉璃的驚叫聲中捧起骷髏的頭骨，指著骷髏的眼眶，「仔細看可以看到亮亮的，那是靈魂，已經沒了。結束後去找亞德。」</p><p>「結束後……」</p><p>意識到珞緹雅話中的意思，琉璃頭皮發麻地回過頭。</p><p>月光映照出湖畔波光粼粼，可惜兩人已無暇欣賞如此優美的夜色。成群的骷髏兵正緩緩往兩人走來。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="藍月02" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms02/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十八話，黑色森林的邀請</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/13/ms038/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/13/ms038/</id>
    <published>2022-05-13T15:57:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-18T16:33:53.971Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>聖法提加的晴空無比蔚藍，雨後的空氣瀰漫著清新的氣味。</p><p>聖法提加王宮花園中，原本用以舉辦下午茶的後院卻沒有平時的笑語，取而代之的是刀劍撞擊的響聲。</p><span id="more"></span><p>練武場中的亞德難得穿著與輕便，不算熟練地隔擋沙的攻勢。與安靜時不同，揮動武器的天使族少年專注的綠眸毫無情緒，甚至帶了點冷酷的味道。</p><p>與其說是對質，不如說是亞德的實戰訓練。</p><p>沙身材纖細，顯然是速度型戰士……如果這麼想的話，可能就會落入經驗的陷阱。在魔法的加持下，他每次的揮擊遠比想像中更重，亞德被他逼得節節退後，只能能落於防守的境界。</p><p>宛如舞步般的進退已經維持了五分鐘。</p><p>沙的攻勢絲毫不見減弱，風刃就這樣將剛修整好的灌木削開一截。</p><p>斐斯特蕾雅隨著攻守屏息，眼睛瞪得很大。</p><p>琉璃笑道：「別擔心，沙會控制力道，不會讓殿下受傷……」</p><p>話音未落，帶著風刃以刁鑽的角度攻擊結界的薄弱處。</p><p>神聖文字瞬間崩解，碎成散發神聖光輝的粉塵。亞德閃避不及，眼見就要被風刃擊傷左肩，揮出的攻勢硬生生轉了方向，原來是沙扭轉了攻勢。</p><p>沙慌忙道：「亞德殿下，您沒事吧？」</p><p>「我沒受傷。」亞德擺擺手，語氣有些懊惱，「我本來還以為這次一定能夠擋下，沒想到就算用上魔導具還是不行。」</p><p>沙道：「能夠用結界魔法的人本來就少，絕大多數都是魔法師，沒辦法像您這樣快速展開防禦，只要多加練習，一定能夠成為強大的武器。」</p><p>亞德掐著手指數了數。</p><p>「由希、尤爾、魔王陛下，算起來好像人數不算少？」</p><p>斐斯特蕾雅道：「你算的那些人都是怪物等級，身為王儲，我們學習防禦魔法的目的，不是要上前線，而是在關鍵時候保護自己。」</p><p>「是嗎？我聽說水之都有實戰課程，一直很想參加。」</p><p>「我可是神族仕女，這種事情就交給男士們吧。比起近戰，我對戰略之類的更感興趣，像是這樣的活動也比較適合未來的神族女王。」</p><p>一滴汗沿著亞德的頸子滑下，他放下練習用的木劍，從琉璃手上接過毛巾。</p><p>「聽說母親也曾在那裡磨練，在實戰跟謀略上都取得了首席。」</p><p>「哥哥，你這是想用激將法嗎？我是絕對不會上當的！我可是優秀的神族女王，這種我有更好的解法。」斐斯特蕾雅轉向沙，「沙，實戰訓練什麼的就交給你了！我會負責幫你輔助跟掩護的。」</p><p>沙愣了愣。「這是我的榮幸？」</p><p>隨著時間經過，沙已經不像一開始那樣拘謹，甚至偶爾會坦率地表達出情緒。</p><p>「聽說水之都的實戰訓練精實，可能超過殿下的需要。我自己一個人就好。」</p><p>誰知這種踏實的關懷正好踩中斐斯特蕾雅的好勝心，「你是在小看我嗎？區區訓練，我當然能夠做到！……如果暈倒的話你就負責扛著我。」</p><p>「好的。」</p><p>「不准嫌我重，覺得重也不能說出來，聽到沒有？」</p><p>沙從善如流。「重的都是殿下的裙子。」</p><p>亞德看著兩人的互動，忍不住微笑。卻見琉璃沉思，問她：「怎麼了？」</p><p>「我在想您的事。」</p><p>沒有意識到這句話聽起來的曖昧之處，琉璃的眼神非常認真。她湊近亞德，研究包圍在他身邊的魔力。</p><p>只不過，似乎有點太近了。</p><p>「正如沙所說，殿下的魔力很特別。沙是德古加家族的戰士，德古加家族在天使族裡面歷史悠久，擁有許多神代的武器，包含他手上的匕首。理論上，神代的武器都含有神的祝福，只有特殊的結界才能夠隔擋……聖王殿下的神力強大而純粹，亞德殿下身上同時擁有神聖與深淵的力量，理論上會互相牽制，實際看起來卻不是如此。難道是混沌之子的某種力量，還是兩種神力的特殊作用？」</p><p>亞德心跳有些加速，試著克制表情別開頭。</p><p>「由希也是這麼說的，他希望我能夠協助研究。」</p><p>「說起來，我已經好久沒看到聖王閣下了。他最近在忙些什麼？」</p><p>「出門。」珞緹雅說，「每天都會。」</p><p>「其實我也問過他，但他不告訴我。我本來以為跟教會有關，但我今天才收到教會來信，委婉請我轉交請聖參加仲夏的儀式的邀請函。」</p><p>珞緹雅抬頭往走廊看去。</p><p>順著她的視線，正好看見聖神色匆匆地走過，消失在走廊的盡頭。珞緹雅糾著亞德的手，一臉期待：「跟上去嗎？」</p><p>「能不被發現嗎？」</p><p>珞緹雅肯定地點頭。「嗯！」</p><p>「琉璃，幫我跟紫晶說一下，我很快就回來。」</p><p>「……等一下！」</p><p>沒能聽見亞德的回答，珞緹雅與亞德消失在視線的盡頭。琉璃動身追了上去，沙與斐斯特蕾雅回過頭的時候，三人已經不見了。</p><p>「哥哥去哪了？」</p><p>「好像是準備跟蹤聖王大人，您有什麼打算？」</p><p>斐斯特蕾雅想了想。「你有自信帶著我不被發現嗎？」</p><p>「只要殿下配合又保持一定距離，應該能夠做到。只不過，我不建議這麼做，畢竟離開皇宮有一定程度的風險。如果被發現的話……」</p><p>斐斯特蕾雅的雙眼閃閃發光：「走吧！」</p><p>……</p><p>……</p><p>本以為這只是次愉快的外出小旅程，發展卻跟想像中有點不太一樣。</p><p>離開王宮、穿過廣場，遠天的青草正繁盛。</p><p>夏日午後的太陽炙熱，幾滴汗水沿著額頭落下，亞德正心想著天氣真熱。</p><p>下一秒，氣氛驟變，夜晚突然降臨。</p><p>朦朧夜色中，依稀能看見被深淵氣息籠罩的森林。</p><p>伴隨著幽微的迷霧，倒掛樹上的蝙蝠振翅，即便保持數百公尺的距離，仍舊能夠感覺死亡與深淵的氣息迎面而來。亞德很少離開聖法提加，但他很明確地記得城市附近是遼闊的草原地帶，沒有像這樣遼闊的森林。</p><p>亞德不自覺打了個寒顫，停下腳步。</p><p>透過與聖的聯繫，亞德感覺到他正在往森林內前進。</p><p>更何況，作為聖法提加作為神族首都，怎麼可能容許這麼近的地方有如此遼闊的森林？唯一的可能就是，他們不小心踏入了某人的領域，跟著聖一起被傳送到遠方。</p><p>琉璃的聲音微微發顫：「這裡到底是哪裡……」</p><p>「黑森林。」珞緹雅的聲音十分冷靜，甚至還好奇的環顧四周。</p><p>「怎麼辦？」</p><p>「往回走就可以回去，」珞緹雅指了指逐漸消失在迷霧中的聖，「要去哪？」</p><p>亞德毫不遲疑：「跟上去。」</p><p>「殿下，跟上去實在太危險了！我反對繼續往前走！」</p><p>亞德頭也不回，語調冷淡：「我明白妳的顧慮，但是，我心意已決。如果害怕的話，妳可以沿著原路往回走。」</p><p>「殿下您這是什麼話？我不只是您的未婚妻更是護衛，怎麼能丟下您。」</p><p>沒有回答，亞德快步跟上珞緹雅，琉璃緊追在後。</p><p>三人的背影消失在黑森林的迷霧中。</p><p>稍晚於到來的沙與斐斯特蕾雅，看見的是三人邁進帶著黑暗氣息的隧道，一瞬間消失在草原盡頭，瞬間失去了蹤跡。</p><p>追上去一看，除了幾乎感覺不到的魔力餘燼外，什麼都沒有留下。</p><p>炙烈的陽光下，三人就這樣憑空消失了。</p><p>「沙，這是怎麼回事？是我們跟丟了嗎？」</p><p>沙臉色凝重：「殿下，事情不妙，我們必須趕緊回去向拉娜陛下稟告。」</p><p>斐斯特蕾雅立刻意識到原因，她蹲下並閉上眼睛感受殘餘的魔力。</p><p>「是傳送的魔法陣，能感覺到一點深淵魔力的殘留……不過，總覺得我好像在哪裡感覺過這股魔力？」</p><p>她絞盡腦汁思考，突然靈光一閃。</p><p>「對了！跟之前進攻聖法提加的那些死靈生物氣息很相近！」</p><p>「我也這麼想。如果沒意外，應該就是進攻的背後主謀。」沙遲疑了一陣子，才繼續說道：「我聽說聖王閣下是最近才回到皇宮，如果他真的跟主謀有聯繫，事情恐怕不太樂觀。」</p><p>「你是什麼意思？」</p><p>「您知道所謂的戰神藍月，指的本來是一對雙子，聖王藍與戰神月。兩人是姊弟關係，最後，戰神月奪走姐姐的力量，才擁有無限接近神的力量，並以一己之力建立了最悠久的浮空城，王蝶之城……從傳說來看，混沌之子可以奪取彼此的力量。」</p><p>這話說得委婉，但是，斐斯特蕾雅一下就懂了。</p><p>如果聖真的打算奪取亞德的力量，聖法提加絕對會選擇聖王。</p><p>「這我沒聽說過。被奪走力量的初代聖王最後怎麼了？」</p><p>「她的骨骸被黑色火炎灼燒之後散落在聖法提加，成為守護聖法提加的大結界，守護人們的安全。」</p><p>「如果聖的目的真的是殺死哥哥，又為什麼要幫忙防禦聖法提加？這完全沒有道理。還是你有其他的原因？」</p><p>沙道：「我並不懷疑聖王閣下，我懷疑的是……」</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;聖法提加的晴空無比蔚藍，雨後的空氣瀰漫著清新的氣味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖法提加王宮花園中，原本用以舉辦下午茶的後院卻沒有平時的笑語，取而代之的是刀劍撞擊的響聲。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="02-黑森林的死神" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms02/"/>
    
    
    <category term="藍月02" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms02/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十七話，來自過去</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/12/ms037/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/12/ms037/</id>
    <published>2022-05-12T11:16:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-13T16:07:43.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>葬禮過後半個月，與雷爾契家族談判書信往來還在膠著狀態，雙方打打談談，進入停戰與開戰的輪迴。</p><p>談判與戰爭的縫隙間，雙方都在爭取對自己最有利的條件。</p><p>這段期間，包含魔王在內的賓客大都已經回到各自的屬地。天使園的百合女王也的援軍已經抵達，為的正是能夠取代神聖騎士團的位置。之所以這麼積極，正是因為德古加家族。這段時間德古加家族的援軍不僅救了斐斯特蕾雅公主，更不計前嫌防禦聖都，神王陛下受到感動邀請德古加家族的族長來到聖法提加。</p><p>為了感謝他們的付出，神王希尼斯撤銷了流放的禁令，今天正是授勳典禮。</p><p>戰爭方興未艾，往東方水之都的必經之路又必然通過雷爾契家族的盟軍，亞德與斐斯特蕾雅等人原定前往水之都的計畫也只能暫時擱下。閒下來的由希偶爾會拜訪亞德跟珞緹雅，請他們協助研究魔導具與晨曦，兩人也在頻繁接觸下逐漸熟稔。</p><p>這段時間，亞德在琉璃跟由希的幫助下學會反擊的咒文，閒暇時也會教珞緹雅基本的神族語。今天，亞德帶著字典前往聖法提加大圖書館，果然在樓頂靠窗的位置看見由希。兩人點頭招呼過後，閒聊起最近的狀況。</p><p>「說起來，你最近都是自己過來的。聖王去了哪裡？」</p><p>亞德在由希面前坐下，「他說神王陛下請他幫人再生翅膀，過程很需要專心，叫我不要打擾他研究。我說沒想到他也有不擅長的神聖魔法，就被他趕出來了。」</p><p>「畢竟他是聖王，不是聖子，比起治療跟再生更擅長攻擊跟結界。」由希的視線正好落在他手上的書「魔族語入門」上，「說是在生翅膀的話，那就是為了克．德古加了，那孩子是你母親的守護騎士。」</p><p>「守護騎士？」</p><p>「是貴族的禁衛軍，簡單來說是王儲的私兵。你們大概很快就會見面了。到時候，他應該會問你想不想成為神王，願意提供幫助。你怎麼想？」</p><p>亞德很乾脆地搖頭。「完全沒有考慮。」</p><p>「墮天使族是很好的盟友。如果你有野心，他會回應你。但如果你沒有，還是得找點事情讓他展現自己的忠誠。」</p><p>如果不需要幫助，也得下令嗎？亞德有點不明所以。「為什麼？」</p><p>「這也是一種建立關係的方式，若能夠藉此讓你與德古加家族搭上線，對彼此都有好處。你跟斐斯特蕾雅殿下都很適合這個角色。」由希翻書的動作稍微停頓了一下，「情感上來說，我認為這對克來說會有幫助。他一直為了沒能保護伊芙蕾希雅而自責，甚至自願接受斷翼的懲罰。對為你的父母離世感到痛苦的人來說，你的存在本身就是一種救贖。」</p><p>「這就是您對我有耐心的原因嗎？」</p><p>面對亞德偶爾犀利的問題，由希忍不住笑出來。</p><p>「你是從誰那裡聽說的？」</p><p>這大概是亞德頭一次看見他這麼放鬆的表情，過去偶然相遇時，他總是在思索著什麼。或許這就是他口中所謂的「休息」？</p><p>「從神王陛下跟拉娜陛下那裡聽說的，他們都說，你雖然是天才但討厭教人……非常有個性。」</p><p>其實希尼斯的原話是「毫無王族的意識，非常隨心所欲」。雖然這麼說，他卻明示亞德該跟由希打好關係。亞德瞅著由希，在他看來，由希就是比較隨心所欲的貴族青年，完全不覺得他很難相處。</p><p>由希的話一句話瞬間擊碎了亞德的想像。</p><p>「我不是討厭教人，而是浪費時間在笨蛋身上。我以前也不像現在這麼多管閒事。然而，放任不管的下場就是讓雷爾契家族那些人代表神族……我身上的那一半神族血統，讓我覺得難以忍受。作為水之民的一員，不對此表態更是侮辱智慧之民的身分…….這算是回答你的問題吧。」</p><p>由希回頭盯著亞德，喃喃道：</p><p>「我猜他們是說我平常不會介入政治吧？說實話，獨善其身是只有承平時代能做的選擇。即使我不再是王子仍是特權階級，有表達意見的義務。」</p><p>「表達意見是什麼意思？」</p><p>「水之都的立場是支持種族之間的平等跟和諧，其實無意說服任何人。可惜，這些領導人未曾想過，只有強者的聲音會被聽見。想要保持絕對中立，就要保有力量……最適合水之都的的就是把知識當成武器。我的答案就是，要讓未來的女王跟王子以保護之名在水之都受教育，這就是我的理由。」</p><p>亞德沒料到他這麼直接，「也就是說背後有複雜的考量。」</p><p>「還有不那麼複雜的。我跟你立場相近，同時龍還有伊芙蕾希雅是朋友。我很好奇你會是怎麼樣的人。」</p><p>「在您看來，我是什麼樣的人？」</p><p>由希思考了片刻。「是不成熟的繼承人，還在摸索自己的方向。你雖然外表跟龍比較接近，性格卻跟他完全不同。」</p><p>「是因為我在神族成長的關係嗎？」</p><p>「不只是文化因素。我跟他不算熟悉，但他不像其他人那樣對我抱著畏懼，會很自然的親近我。」或許本人並沒有察覺，由希說這句話的時候是笑著的，「雖然有時候也會覺得麻煩，但我其實很喜歡這一點。」</p><p>這話彎彎繞繞，就是亞德也沒有立刻聽懂。</p><p>過了好陣子，亞德才意識到，原來這句話是給他的邀請。</p><p>……</p><p>……</p><p>然而，之後的事情誠如由希的猜測。當天午後，亞德便迎來了料想中的客人。</p><p>那便是德古加家族的族長克．德古加。</p><p>神王撤銷德古加家族流放禁令後當天，克．德古加授勳後，急匆匆地在斐斯特蕾雅地引薦下求見亞德。亞德在書房與他會面。</p><p>斐斯特蕾雅道：「這位就是德古加家族的族長，克．德古加，也是母親的守護騎士。」</p><p>那是一名相貌清秀的金髮青年，身體纖瘦、容貌端正，給人的第一印象比起騎士更像一般的男僕。不過德古加家族被說是「戰鬥天使」，應該跟魔王陛下相同，有什麼過人之處。青年對亞德跪下：「初次見面，克．德古加拜見殿下。」</p><p>亞德位居高位但不受重視，很少受這種大禮，稍微有點驚訝。</p><p>「辛苦了，請坐。」</p><p>沙與克兩人均沒有動作，直到斐斯特蕾雅對他們招招手，兩人才終於落座。</p><p>雖是天使，但是克背脊部分沒有羽翼，露出的背部是猙獰的傷口。</p><p>即使知道任何安慰的言語都很多餘，亞德還是忍不住同情：「我聽說再生的過程會很辛苦，可能要花上一些時間。我認為儘早開始比較好。」</p><p>「比起翅膀是否存在，殿下的事情更重要。我一直很期待與您見面。」</p><p>是為了贖罪，還是為了故人？不論答案是哪個，亞德都不打算追究。</p><p>「我很高興你這麼想，但是，我希望你能夠把恢復戰力視為第一優先。」</p><p>克愣住。「殿下您的意思是？」</p><p>「我希望能夠增進跟德古加家族的合作。聖法提加被最艱困的時候，只有德古加家族前來協助，我以神族王子的身分，對您致上謝意感謝。」</p><p>克惶恐的搖著手，「怎麼會？這是應該的。」</p><p>「怎麼感謝都不為過，如果立場交換的話……我大概會袖手旁觀。雖說你一直因為沒能守護主人感到自責，反過來說，希尼斯陛下作為父親也不能保護自己的女兒，反而將責任歸咎於你。」</p><p>克表面上不動聲色，卻握緊拳頭，嘴唇抿成一線。</p><p>亞德稍微傾身向前，問出關鍵的問題。</p><p>「我很好奇，難道你一點也不怨恨神王陛下嗎？」</p><p>「亞德殿下！」沙忍不住出聲。</p><p>亞德以手勢制止他，「我知道這個問題很難回答，但是，在我取得我的信賴之前，你必須坦承自己的立場。不回答也無妨，我必須知道能信賴你到什麼程度。」</p><p>斐斯特蕾雅饒有興致地看著亞德。</p><p>以亞德地性格來說，這還真是難得壞心眼的問題。</p><p>克僵硬的表情稍微鬆開，在嘴角凝結成苦笑。「殿下可真是一針見血。您說的沒錯，我對神王陛下不能說是毫無芥蒂。他將我們一族視為呼之即來的工具，沒有給我們應有的權位。但那也無妨，神王陛下已經垂垂老矣，他是聖法提加的過去。而我之所以前來，是為了聖法提加的未來。」</p><p>也就是說，是為了亞德跟斐斯特蕾雅。</p><p>「我是對神王陛下感到憤怒。最終，我更痛恨無法保護公主殿下的自己。但是，雖然我不能保護公主殿下，但我至少要保護她的孩子、看著她的子嗣成為神王，是我此生最大的願望。」克攢著拳頭，「我為此，我甘願奉獻一切。」</p><p>「既然如此，那我有個請求。我希望沙能夠當斐斯特蕾雅的護衛。」</p><p>「這當然沒問題，但是，這又是為了什麼？」</p><p>「因為我的未婚妻。琉璃是我的未婚妻同時也是護衛，如果我跟她結婚也意味著花天使族的崛起。而且，百合女王是個很有野心的人，我希望你們德古加家族能夠成為秤的另一端，平衡天使族的勢力。」</p><p>「這……或許有難度。」克窺看著斐斯特蕾雅的側臉，她正試著拿桌上的堅果餵給沙，後者正搖著手拒絕。</p><p>斐斯特蕾雅道：「這是個好主意。正好我也需要個護衛，如果你不反對，我可以直接向神王陛下提。」</p><p>「哎？」「咦？」兩位天使同時震驚。</p><p>紫晶趁著沙張口時把核桃扔進他嘴裡。</p><p>「我接下來準備去水之都，除了貼身女僕之外，差不多也該物色可靠的護衛，過去，這些護衛都是在神聖騎士團中挑選。沙有貴族的教養，戰鬥能力也不錯。就向哥哥說的依樣，我們需要加強跟天使族的聯盟。」</p><p>王家兄妹默契十足的相視而笑。</p><p>打鐵趁熱，斐斯特蕾雅在晚餐跟拉娜提及此事。</p><p>隔天，在拉娜的主導下，神王對此表示同意下。沙接受了由希主導的魔法、戰鬥與隱蔽測試，最終成為了斐斯特蕾雅的護衛騎士。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罪衍【1】片刻休息</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/07/sin09/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/07/sin09/</id>
    <published>2022-05-07T09:01:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T10:16:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>2022情人節</li><li>TAG：魔王組、R18、BL、骨科</li></ul><p>親父子，準備好的話往下</p><p>↓  ↓  ↓  ↓   ↓  ↓</p><h1 id="片刻休息"><a href="#片刻休息" class="headerlink" title="片刻休息"></a>片刻休息</h1><h2 id="01-天賦"><a href="#01-天賦" class="headerlink" title="01. 天賦"></a>01. 天賦</h2><p>對魔王徹．曼德沙來說，有幾個人特別難應付。</p><p>那就是他的大皇后星澄、龍的母親龍王翔，其中最難應對的卻不是以上兩位，而是他的兒子……或者說，是他的情人龍．曼德沙。</p><p>原本他是抱著保持距離的想法把龍送到水之都，也很高興地看他交到了朋友，可惜結果不盡人意。由於維亞．曼特爾的死，滄雨與西方歐龍爆發全面內戰，戰線如今已趨於平穩，想必很快就會以滄雨魔王的勝利告終。</p><p>對徹來說，內戰的結果早已塵埃落定。</p><p>失去了強大的領導人、又沒有神代遺跡的護佑，歐龍國的衰亡可想而知。</p><p>剩下的問題基本就在龍身上。</p><p>徹跟龍父子很像。這不光是指同樣的「魔王之眼」，更是指他對人有戒心。他的性格乍看隨意好搭話，本質上跟徹一樣非常不容易接近。</p><p>經過維亞的事件之後，龍比以前更排斥外人。</p><p>以前他還會抱著交友的心態跟其他貴族見面交際，現在非要徹威脅強逼他才會不情願地擺臭臉跟人見一面。倒不是說他非得笑臉迎人或者心胸開闊，看他拒絕的態度，只要醒來就繞到書房跟徹膩在一起。以往星澄肯定會有意見，但她見龍大受打擊，也不忍心再多說，龍也就更肆無忌憚。</p><p>這狀況持續了半年之久，這樣下去肯定不行。</p><p>徹很清楚，被溺愛的年幼皇子失去父親的保護會有什麼下場，可想而知。被殺還是好的，世界上存在太多比死亡更可怕的事。</p><p>而且更糟糕的是，就連星澄也看出他為此煩惱。</p><p>「陛下，您擔心龍的事嗎？」</p><p>徹單手支頭地看她，大皇后將文件放在桌上欲言又止。</p><p>「有什麼想說的？」</p><p>「由我來說這或許有點奇怪，但我認為您不必過於擔心。他可是雪之君主的孩子，現在只是年齡還小，沒有完全發揮長才。不論如何，他是不滅的龍、是受到眷顧的半神，擁有一般魔族沒有的天賦。」</p><p>「我希望他能夠擁有獨立生活的智慧。」</p><p>星澄有點困惑：「這並不困難。陛下您如果願意，大可代替宮廷的導師親自教他，我想他會很高興。聽說那孩子在語言上跟戰鬥上都相當有天賦，已經學會了不少東西。倘若您願意，甚至可以把他培養成繼承人。」</p><p>「我之前提過，但他似乎並不願意。妳也知道那孩子很倔強，萬一真的鬧彆扭，我現在真的完全拿他沒辦法。」</p><p>「不如讓他陪您工作，怎麼樣？跟您在一起應該能改善他的心情。」</p><p>「只是看著我工作毫無意義。」</p><p>「陛下，您不必考慮太多，請直接向他傳達你的心情，相信他會非常開心。」</p><p>最終，徹在仍舊採納了星澄的意見，在工作時間回到闇之華。</p><p>根據往常的經驗，龍差不多會在中午附近醒來，如果不是他帶來食物基本不吃。此刻正是下午茶時間之前，這時候他如果不是在溫室就是在書房。</p><p>應該要想什麼藉口比較好，比方說需要他幫忙？但這似乎有點太直接，往常徹基本禁止龍在他辦公時進書房，還曾為此大發雷霆。</p><p>思考還未成形，龍從長廊的盡頭現身，撲到他懷裡。</p><p>「徹！你怎麼會這時候來，工作結束了嗎？」</p><p>「因為我很擔心你。」</p><p>懷裡的龍明顯一怔，彷彿不懂他在說什麼。「我之前已經答應過，心情好的時候就會找東西吃。我不是想把自己餓死，只是真的不餓。」</p><p>「我不是要責備你。只是，」徹輕輕捏著他的耳尖，思考應該怎麼說更合適。沉默片刻，他說：「現在你的狀況很不好，想到你一個人待在我不知道的地方，我真的非常擔心。」</p><p>或許是真誠的憂慮感動了他，龍反而安慰似的拍拍徹的背。</p><p>「這裡可是滄雨的王宮，還能有什麼事。」他的眼睛骨碌碌地轉，似乎有點不確定：「不然……我去找你？」</p><p>「這半年，不，一年間，你可以隨意進入書房。」</p><p>龍笑道：「你不是老是說我很煩，現在就不煩了嗎？」</p><p>「我希望你能更煩一點。」</p><p>「……」以魔王陛下的彆扭程度來說，這句話可以說是邀請了。龍忽略話裡不遮掩的嫌棄，「我可不會乖乖待著，到時候你很快就會後悔。」</p><p>「現在不會，但以後很難說。」</p><p>龍伸手勾他的腰。「這可真難得，是情人的特權嗎？」</p><p>「是你的特權。不論我們的關係怎麼改變，你都可以用你希望的方式對我。」</p><p>龍滿臉戲謔，發出低低的笑聲。「哈，胡言亂語！我怎麼不知道魔王陛下這麼會說甜言蜜語。你有沒有想過，為什麼事情會發展成這樣？」</p><p>「因為我沒有真正拒絕過你。」</p><p>這句話實在坦白地令人傷心。如尖針的話語戳進心口，滲出汩汩鮮血。本以為早就習慣這份痛楚，可不論徹迴避或拒絕他都同樣難過。</p><p>「我考慮過了，這樣的事情可能會一直發生，所以我應該在最大程度跟你坦白。龍，無論如何我都不會拋下滄雨，更不可能不顧一切地選擇你。我就是這樣的人，不可能為你改變。」</p><p>「那你到底想說什麼？」</p><p>與平常不同，滿臉疲憊的魔王陛下繼續說下去：「我們沒辦法達成協議，但可以妥協。因此，我有個提議。我不會再逼你找未婚妻，你可以自由地挑選自己的玩伴，而且對象不必是我。」</p><p>龍瞪大眼睛。「你說什麼？」</p><p>「在你找到更喜歡的人之前，我會一直陪你。你希望我鬆手我就會鬆手，你可以對我下指示。不論是要我去見你或者是不要去找你，我都會照做。只要……我希望你能幸福，更希望你的幸福不是我。」</p><p>雖然說著很殘酷的話，徹的表情卻非常悲傷。</p><p>「但是，這一切都是我造成的，我甚至沒資格向你尋求原諒。但我一點也不了解你，我不明白你想要什麼、討厭什麼，我所做的一切，我的存在、我對你的愛甚至我的保護都會讓你不幸。我不知道該怎麼對你。」</p><p>在龍的印象中，維持少年外表的父親幾乎總是微笑，很難看出情緒。</p><p>他只有兩次看過徹難過，一次就是他殺死維亞的那天，徹因為他的痛苦而哭泣。第二次就是今天，明明是拒絕的那方，卻一副泫然欲泣的表情。</p><p>你露出這種表情的話，我又怎麼可能拒絕？</p><p>「你太狡猾了。」</p><p>「對不起，但我沒辦法控制。」</p><p>能看出徹在忍耐，卻控制得很拙劣，反而讓人覺得可笑。</p><p>「有時候我真的不懂你到底是不是愛我。但是，我很清楚，只有我能夠弄哭你……這樣就足夠了。你是想贖罪嗎？但我絕對不會讓你順心如意。」</p><p>「我不是想贖罪。」</p><p>「如果我想要親手摧毀魔族，那你會跟我走嗎？」</p><p>「不會。」徹甚至沒有思考，「我會成為你的敵人，死也不讓你如願。」</p><p>兩人都有自己的堅持，硬碰硬的結果就是無數次的摩擦跟傷痕。事到如今，龍似乎理解徹為何有此提議。</p><p>「……我知道了。」龍說，「既然如此，那我就成為魔王。到時候，整個魔族包含你在內都屬於我。這樣一來，可就沒有人能阻止我了！」</p><p>「我相信你能做到，但是，我認為你不適合當魔王。」</p><p>自己拒絕也罷，被父親與心愛的人這麼說還真是忍無可忍。「哪裡不適合？你能做到的每件事，我也能做到，甚至能做得比你好。」</p><p>「你能夠忍受無聊嗎？」</p><p>「可以。」</p><p>「你會為了大局放棄個人意見嗎？」</p><p>這回龍就沒有那麼肯定。「……可以。但我不會放棄你。」</p><p>「我很高興。」這下徹終於笑了，龍感覺自己似乎落入了陷阱。「既然你都這麼說了，那就跟我來吧！從今天開始，我會親自訓練你。」</p><p>「等、等一下，之前的約定還算數嗎？」</p><p>「當然。你想要我怎麼做？」</p><p>龍狐疑地看著他，稍微抬起頭。「吻我。」</p><p>徹照做，順從又溫柔彷彿是人偶師操縱的人偶。這種順從讓龍又是開心又是憤怒，他帶著惡意說：「在我甩掉你之前，千萬別讓我感到無聊。」</p><p>「如你所願。」</p><p>於是，兩人終於在某種意義上達成了共識。</p><p>即使這個共識不算令人滿意，最少為他們找到了擁抱的藉口。</p><p>無論如何，兩人一同望著深淵，總比必須獨自一人面對更溫柔。</p><hr><h2 id="02-距離"><a href="#02-距離" class="headerlink" title="02. 距離"></a>02. 距離</h2><p>當天下午，龍依約出現在魔王陛下的書房。</p><p>人們都想著，或許魔王陛下是準備把以往那種甜膩的互動搬到工作場合。結果，好陣子不見的皇子殿下只是窩在椅子上睡覺。起初連敲門後都要等個五分鐘才有勇氣扭開門把的大皇后，終於確認了：龍還真的什麼都不打算做。</p><p>「妳再這樣盯著我，我就要把妳趕出去了。」</p><p>龍從抱著的毛毯中抬起頭，半夢半醒地盯著星澄。自從徹跟龍成為戀人之後，兩人的關係一直不算好，卻有默契的保持距離，如今也算是維持和平。</p><p>「不問是嗎？好，那就請妳出去了。」</p><p>「我聽說你在滄雨已經完成音樂、魔法、藥劑、帝王學的中階課程，在神話、歷史、語言、藝術跟實戰上的課程已經全數完成。按照水之都的報告，你已經提早完成皇子所有必修的課程。在你二十歲之前，可以隨心所欲地選擇想要的工作岡位。」</p><p>龍笑臉迎人：「哦，所以妳是希望我快點離開這裡嗎？」</p><p>「不是，我是希望你可以幫盡到滄雨皇子的本分，也就是協助陛下工作。」星澄揚起下巴，刻意做出居高臨下的表情，「陛下因為擔心你，工作的效率下降不少。我很樂意為陛下分憂，但是，陛下接下來需要休息一到兩周。為了能夠休息，甚至想省下吃飯的時間，難道你不會心疼嗎？」</p><p>「這、這我當然會，」龍從上到下看著徹，對方居然還一臉無辜。</p><p>「是星澄說得太誇張了，只是幾天不睡覺也死不了人。如果真有什麼問題，星澄也可以幫我處理。對吧？」</p><p>「當然可以。恕我提醒，這孩子非常有天賦。您如果希望他能夠獨立自主，更該給他最好的教育。您想讓他休息到什麼時候？」</p><p>徹思考了片刻。「直到我沒有辦法保護他為止。」</p><p>看徹的表情，這傢伙是認真的。</p><p>龍與星澄均感迅速交換視線，在交換的視線中達成共識。</p><p>這樣下去絕對不行！阻止他！</p><p>龍道：「狀況我徹底明白了，請大皇后不吝賜教。」</p><p>「請交給我吧。」</p><p>作為跟魔王陛下最親近的兩人，他們很清楚這位魔王陛下身上的糟糕性格。他行事作風極端又固執、非常擅長勉強自己，更不喜歡接受他人幫助。</p><p>唯一的例外就是龍跟星澄。如果徹忍耐到極限，他會毫無自覺地向兩人尋求幫助，而且完全不怕帶給他們麻煩。</p><p>就好比說現在，他明知以身體會出問題仍然繼續工作。</p><p>……</p><p>……</p><p>原本預料中的畫面沒有出現。</p><p>星澄成為龍的老師，教他處理簡單的工作，幾個小時就能上手大部分的庶務，在閱讀信件跟分類上甚至做得比星澄更好。令人更加意外的是，他看來性格躁動又毫無耐心，在認真工作的時候意外仔細。</p><p>星澄本來就是個好老師，遇上性格驕傲、又喜歡讚美的龍也不吝惜讚美，結果就是兩人相輔相成。結果工作提早完成，工作效率低落的魔王陛下甚至提早收工。</p><p>已經準備好的晚餐放在書房內，本次的功臣靠在長椅上睡著。</p><p>……</p><p>……</p><p>龍悠悠醒來。</p><p>窗外的天空已暗，聽見徹的聲音從耳邊響起：「醒了嗎？」</p><p>迷濛間看見徹的笑容，那是很久沒能在他臉上看見的那種放鬆又溫和的笑。龍在他肩上蹭了蹭，「還沒。」</p><p>「那就繼續睡，反正還有很多時間。」</p><p>「……你不是該叫醒我嗎？」</p><p>「在你想起來之前，維持這樣就可以。」</p><p>這個人說話總是非常耐人尋味，龍咀嚼著他話中的涵義，心想著乾脆這樣賴著別醒。可惜今天他頗有談興，主動開了話題：「我本來以為你之前說的話，不過是在逞強。現在我相信，你真的能成為魔王……不過是時間早晚的問題。你不只身高長高了，也在我不知道的時候學了很多東西。」</p><p>「是你讓我去學校的，說什麼奇怪的話。」</p><p>「我沒想到你會真的認真上課。」</p><p>龍哼了一聲。</p><p>「以前我教你東西，總感覺你只是想討好我所以才願意花心思。現在，我最害怕的狀況不會發生，我打從心裡鬆了口氣。」</p><p>「你害怕什麼？」</p><p>「我怕你會因為我而死。但是，事實證明是我太小看你了，你是不只是魔族、更是龍王的孩子，五十歲後的龍族就會脫離幼雛的階段，成為不滅的半神。也就是說，我只要在這之前把你看好就行。」</p><p>「……自顧自地說些什麼啊。」</p><p>「我是想把你當成伴侶信賴。你希望我依賴你嗎？」</p><p>「那當然。雖然我還是小孩子，但我可不是一般人。」</p><p>龍心理雖然高興，又隱隱感覺有些奇怪。這傢伙什麼時候願意坦白了？</p><p>這傢伙坦承都不是好事。</p><p>「你也知道，我大概三、四個月會離開滄雨一至兩週，下個月也準備暫時離開。你想跟我一起去嗎？」</p><p>自從龍有記憶開始，徹偶爾會離開滄雨，國內狀況不穩定時則會不定期消失數天，就連星澄也不知道徹究竟去了哪裡。</p><p>人們都猜他是去跟雪之君主幽會，或在其他地方另有情人。</p><p>面對這些謠言甚至龍的質疑，徹總是保持沉默，兩人也為此有過爭吵。</p><p>「你不是去幽會嗎？」</p><p>「跟誰？」</p><p>仔細一想，他除了星澄之外還真沒跟誰走得比較近。面對鐵一般的事實，龍撓撓臉頰，「好比說……我的母親？」</p><p>「不是，我習慣離開滄雨親自巡視各國，給魔劍獻血同時維持戰鬥的手感。既然你有意成為魔王，遲早要擁有屬於自己的魔劍。」徹笑笑地看著他，「我也很想知道，現在的你是否能得到魔劍的認可。」</p><p>「你在小看我嗎？」</p><p>「也不是。你是我跟龍翔的孩子，肯定能被魔劍認可。問題在於，魔劍雖然威力強大，但須要付出代價才能維持……可能得花好些時間，才能挑倒最適合的武器。」徹盯著龍看了數秒，嘴角勾起淺笑，「不過，這樣也好。」</p><p>「你在打什麼壞主意嗎？」</p><p>「我在考慮讓你接受更高強度的訓練。你身上有一半龍族血統，只要經過訓練，肯定會比現在更強。本來我是考慮你的意願，才沒怎麼訓練你。獻在，既然你誇口要成為魔王，那我也就可以順理成章把你教育成我期望的樣子。」</p><p>「哦，我都不知道你還考慮過我的意見。」</p><p>「真的沒有嗎？」</p><p>一般王族在他這個年齡，通常在水之都度過，或者在宮廷導師的教育下學習，與身分相符合的青年男女交流約會也是貴族的義務。</p><p>除了就學之外，龍完全沒有做過，而且就學也算半途而廢。</p><p>「我希望你能提早見識我們曼德沙家族強大的理由。你遲早會擁有屬於自己的魔劍，甚至有可能接觸血魔法……但我希望你不要學會。」</p><p>「為什麼？」</p><p>沒有回答，徹垂首輕吻他的額頭。「對你來說，愛就是擁有，所以你想成為魔王，擁有魔族的一切。但我的愛跟一般人有點不一樣。」</p><p>龍仰頭看著他，凝視著他的嘴唇。</p><p>「對我來說，所謂的愛很簡單。你不必屬於我，甚至不必愛我，我會讓你知道我的一切、我的弱點，死在你手上也無所謂。你說過想了解我，對吧？但你想了解的我，包含這一面嗎？」</p><p>龍的眼睛陡然瞪大，短暫猶豫後，他用力點頭。「是的。」</p><p>「你不喜歡我把你當成小孩子，那我就把你當成大人。在我身上那些你喜歡或者不喜歡的部分，都要仔細看清楚。我是魔王，不會為你改變。好好看清楚魔王徹．曼德沙，然後，用你那聰明的腦袋仔細思考。你想成為什麼樣的王、是為了達到理想還要做些什麼？」</p><p>「……為什麼突然對我說這些。」</p><p>「我覺得我太小看你了，我一直希望你能接受我的安排。但是在做為我的孩子之前，你是個獨立的個體。既然我不能永遠保護你，那麼，就讓你變得不需要保護就好。這是我思考後得到的答案。你的答案呢？」</p><p>「帶我去。」</p><p>天涯海角甚至是地獄，我都想跟上去。</p><p>以往龍大概會把想法直接說出來，這回，他卻選擇了沉默。</p><p>龍想起了維亞．曼特爾，想起他不惜一死也要強迫他，甚至留下後悔與他相遇的遺言。這種愛情又能讓誰開心呢？</p><p>只是把自己的愛強塞給別人毫無意義。</p><p>龍喜歡作為朋友的維亞，痛恨作為追求者的他。</p><p>他不希望自己對徹來說也是這樣的存在。</p><hr><h2 id="03-疲勞"><a href="#03-疲勞" class="headerlink" title="03. 疲勞"></a>03. 疲勞</h2><p>在徹對龍說過要把他當成大人之後，過了三天。</p><p>龍期待的事情完全沒有發生，倒是堆在桌上的文件以倍數迅速增長。</p><p>徹甚至還把代表魔王的魔晶交給龍，讓他全權代理。說好的實習直接變成實戰，甚至完全不檢查，龍因為對方毫不設防的信任感到高興又擔憂。</p><p>「要是被其他人看到怎麼辦？」</p><p>徹把他摟在懷裡，下顎靠在他的頸窩，聲音跟身體一樣懶洋洋的。</p><p>被這樣擁抱，比親吻更讓人心動。</p><p>「嗯？那你不幫我了嗎？我是想要依賴你啊。」</p><p>「也不是這麼說，但我想要的不是這種依賴，是情感上的！」</p><p>「好。」維持著擁抱的姿勢，徹甚至已經閉上眼睛。今天的他看起來似乎很疲勞，龍看他精神不濟，實在不忍心逼他。</p><p>想抱怨的心情在看見對方難得虛弱的樣子，只能心軟地吞回肚子裡。</p><p>「想睡覺去床上睡！靠肩膀的話我這樣很難寫字……」龍試著推了推靠著他的徹，回頭一看，不禁愣住了。「等等，你不是真的睡著了吧？」</p><p>回應他的只有均勻的呼吸聲。</p><p>看著徹明顯疲憊的睡容，龍皺著眉頭，無奈中又有點心疼。</p><p>「再不起來的話我就要親你了啊。」</p><p>「……」</p><p>沒有回答，龍索性在他的額頭上偷走一吻。</p><p>「被其他人看到的話，我們的魔王陛下可就毫無威嚴了。」</p><p>徹茫然地抬頭看他，精神明顯恍惚：「什麼？」</p><p>龍看著堆得比他還高的待閱文件與書信，又看看徹數秒。少年的指尖輕柔地描畫著在對方眼角的黑眼圈。朦朧的視線被手遮住，失去的視線、落在嘴唇上戴著熱度的吻，以及無奈中帶著縱容的聲音，似乎比任何愛語都讓人內心震動。</p><p>「我是說，晚安。」</p><p>大腦渾沌的魔王陛下模糊地說了「好」，慢慢地閉上眼睛。</p><p>就算是龍，也是頭一次看見他這麼不設防的樣子。龍很少看見他這麼疲憊又隨意的樣子，忍不住握著筆桿看著他發呆。</p><p>龍一直知道他的身體有舊疾又擅長逞強，卻很少想過該怎麼幫忙。他凝視著的魔王徹．曼德沙是強大又隨心所欲的人，永遠站在魔族的頂端，不會被擊垮。</p><p>這樣仔細盯著他，能感覺到他的魔力跟氣息不穩，沒有刻意展得那麼游刃有餘。</p><p>龍的視線回到了桌上的書信，認命地嘆氣。</p><p>「算了，這種形式的依賴也勉強過關吧……你這個討厭鬼。」</p><p>……</p><p>……</p><p>結果徹這麼躺下去就睡了三天，怎麼樣都弄不醒，龍也就乾脆接下了地下魔王的工作，過得忙碌又充實。</p><p>雖然如此，他的耐心也差不多要用完了。而且，徹再不吃點東西會不會餓死啊？</p><p>坐在魔王陛下的書房王座批示文件，龍總有種自己似乎成為魔王的錯覺。</p><p>龍百無聊賴地盯著晴空，思考著是要不要丟下這一切還是幹點壞事把徹弄醒的時候，敲門聲響起來：「陛下，是我。」來人是星澄。</p><p>龍旋轉著象徵魔王身分的珍貴鋼筆，「魔王陛下在睡覺。請進吧。」</p><p>門外有半秒鐘的停頓，在龍以為她會離開時，門打開了。星澄震驚地看著桌前的龍，又看看躺在沙發床上睡著的徹。</p><p>「所以，那些文件都是你批示的？」</p><p>「我也不是自願的好嗎？有意見的話，請找那邊的大人申訴。」</p><p>星澄表情複雜，「……不，我不是那個意思。成果非常完美。」</p><p>「那當然，妳以為我是誰？」</p><p>龍著星澄走到徹的身邊，咬著下唇、捏緊裙擺，「我跟他結婚超過百年，這是我第一次看到他的睡容。我不懂，我跟你究竟有什麼差距？」</p><p>星澄的聲音陰鬱，宛如落在深夜泥淖裡的雨水，發出細微的悶響。</p><p>看她這副樣子，龍實在感覺不到一點勝利者的愉快。</p><p>「妳是在責怪我嗎？」</p><p>「不，不是。其實我知道答案，只是不想承認而已。」</p><p>被這麼問，龍的心情也算不上愉快，他刻意尖銳地反問：「怎麼樣，嫉妒了嗎？我的容貌跟能力都是與生俱來，很抱歉讓妳感到不舒服了。」</p><p>星澄居然沒有生氣，甚至還笑了：「你的口才進步了。」</p><p>「妳想說什麼？」</p><p>「我一直很討厭你，因為，你能輕而易舉得到我想要的東西。但是，即使是我，也知道徹為什麼選擇你而不是我。你雖然是孩子，但是性格坦率又直接，跟你相處很愉快。我卻是個毫無價值、無趣又嫉妒心強、毫無魅力的女人。」</p><p>年方四百的大皇后星澄依舊美麗，猶如陳釀的酒那樣散發著成熟女性的致命香氣，可惜，只要隨意碰觸就會被渾身的尖刺弄傷。</p><p>只見她垂頭注視著徹，露出比哭還要難看的表情。</p><p>龍開始有點罪惡感，可他也只能繃著臉，不知道該怎麼回答。</p><p>最後他上前遞給她手帕，轉過頭，不去看她的臉。</p><p>「我覺得妳很漂亮……是真的。」</p><p>星澄盯著龍伸出的手，好半晌，才苦笑著接下手帕。「被你這麼說，我也沒辦法坦率地感到高興。要是能夠討厭你的話，我應該會比較輕鬆吧？」</p><p>「……」</p><p>「以你的條件，肯定能夠遇到更適合自己的對象。為什麼對他這麼執著？」</p><p>「這是我的事，跟妳有什麼關係。」</p><p>「說的也是。」</p><p>沉默突然降臨，在氣氛更尷尬之前，星澄問：「你是想成為魔王嗎？」</p><p>「怎麼樣，不行嗎？我也是魔族的皇子，一樣擁有挑戰魔王的資格。」</p><p>「倒也不是，如果你有這個想法，魔王的位置多半是你的。但我很好奇，這是為什麼？你不像是對權位感興趣。」</p><p>「我不是對權位感興趣，」龍的語調帶著橫衝直撞的自信，「我想要擁有魔族的一切，包含他在內。」</p><p>「……原來如此，這確實是個方法。」星澄頓了頓，「你這一點，讓我想到你的母親。當年她以龍王之姿挑戰魔王獲得勝利，卻不想成為魔王。」</p><p>龍心裡知道其實不該繼續這個話題，特別對方還是算是情敵的星澄。過去他曾旁敲側擊的問過，可惜徹不是沉默就是敷衍。</p><p>「不需要王位，又為什麼要參加武鬥祭？」</p><p>「對龍族來說，人類的王位當然沒有意義。她想要的是更好的獎賞。」星澄的視線意有所指地落在徹的身上，「那就是魔王本身。她想要的不是王位、更不是強大的對手……而是為自己的孩子找個強大的父親。」</p><p>原來如此，難怪徹不怎麼提起龍翔。</p><p>這完全不是個讓人愉快的話題。</p><p>「我對他們的事情也不大清楚，在我看來，像是龍王單方面地追求魔王陛下，陛下對她一直很冷淡……比對我還冷淡。」</p><p>聽起來這關係還真不是一般的糟糕。</p><p>「為什麼要跟我說這些？」</p><p>「跟你說應該沒關係吧……在龍翔來之前，他的身體狀況一直很糟，也常常像這樣長時間不見客，只是最近狀況似乎又惡化了。我只是在想，你也有龍族血統，或許也有什麼特殊的能力也說不定？時間上來看，他又得抽空離開滄雨。我很擔心他的身體狀況，但他又不願意讓護衛跟著。可能的話，希望你陪他一起去。」</p><p>「妳不覺得討厭嗎？」</p><p>「當然討厭，討厭得要死。」星澄嘴裡這麼說，卻露出笑容，「但我更希望他能活下去，哪怕他身邊的人從來不是我。」</p><p>「……不愧是滄雨的大皇后。」</p><p>「你在嘲笑我嗎？」</p><p>龍搖搖頭，「不是。我很佩服妳，我絕對做不到。我想要的東西就想握在手上，就算要死，也想要讓他死在我的懷裡……在那之前絕對不想放手。」</p><p>「你這點果然很像龍族。」</p><p>「謝謝誇獎。」</p><p>這對名義上的母子依舊關係微妙，卻在今天達成了共識。</p><p>疲勞的魔王陛下仍毫無所覺，兀自沉睡。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月外篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/"/>
    
    <category term="01-罪詠" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/msa/msa01/"/>
    
    
    <category term="魔王組" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/devils/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十六話，送別之日</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms036/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms036/</id>
    <published>2022-05-06T09:36:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>春末的某個沉悶的陰雨天，聖城聖法提加被沉鬱的天色染成了黯淡的灰。</p><p>千里之外的精兵在泥濘下受阻卻不曾停歇，征戰的號角早已逐漸進逼。即便如此，為逝者送行的儀式依舊不會停歇。</p><p>終於等到了女兒的歸來，威尼爾．雷爾契侯爵終於能夠安息。</p><p>早晨準時敲響的喪鐘取代聖歌的福音，震醒這座酣睡已久的千年古城。悠揚的鐘聲宣告威尼爾．雷爾契侯爵的逝世。</p><p>花開的季節，用於宴會的的繽紛禮服換成了哀悼的黑。</p><p>在斐斯特蕾雅的堅持下，葬禮不容許任何雷爾契家族的人參加。為首的斐斯特蕾雅、亞德代表迎接弔唁的賓客。</p><p>這段時間斐斯特蕾雅一直心情低落，話也不多。正當亞德思考著話題的時候，正好看見熟悉的身影走來。</p><p>那名黑髮戴著面紗的女性正是諾雅。</p><p>斐斯特蕾雅終於從茫然中回神。「諾雅？」</p><p>沿著亞德的視線看去。</p><p>諾雅還是諾雅，卻跟平時的她很不一樣。平常她總穿著充滿神族貴夫人氣息的白色蕾絲洋裝，身上總是有各種寶石點綴。那些昂貴的禮物全部消失，總是變著的繁複髮型也只簡單盤在頭上。</p><p>撐著傘的諾雅並非獨自前來，不遠處，是一身黑衣的魔王徹與大皇后星澄。王家兄妹快速交換了視線，亞德內心已經警鐘直響。</p><p>他好像知道接下來會發生什麼事了。</p><p>諾雅捧著白色花束，對亞德與斐斯特蕾雅以魔族禮儀對兩人行禮。</p><p>「好久不見，斐斯特蕾雅殿下。很高興您能平安歸來。」</p><p>諾雅走到他們面前的時候，兩人不禁愣住。</p><p>諾雅本來的藍色眼眸變成了赤紅，撤掉了掩護的魔法、調整了妝容，明明是接近的打扮，卻給人凜然強勢的印象。</p><p>「我有幾件事要告訴你們。」</p><p>斐斯特蕾雅也意識到了問題的答案，卻仍問：「妳的眼睛……」</p><p>「這是我眼睛本來的顏色。」</p><p>兄妹倆都很清楚這樣的瞳色代表的涵義。</p><p>紅色代表著魔族闇星國王室，更是魔族大皇后星澄出身的國家。也就是說，自己一直以來認為是母親的人……是魔族王室的人。也難怪亞德對魔族的大皇后星澄有股親近感，仔看起來，她跟黑髮紅眼的諾雅氣質很相似。</p><p>「沒錯，我是出身滄雨的魔族。葬禮結束後，我就會離開聖法提加，回到我的故鄉滄雨。」</p><p>斐斯特蕾雅腦袋一片空白。</p><p>她應該對諾雅的隱瞞生氣、質疑她心懷不軌，但是，說出的話卻與腦袋完全不同步。怎麼辦？她也要走了嗎？</p><p>斐斯特蕾雅急切地握住她的手：「是希尼斯陛下要趕走妳嗎？我去跟他說，妳留下來好不好？」</p><p>「很抱歉，我做不到。因為我……」</p><p>「為什麼？」斐斯特蕾雅問。</p><p>亞德卻接了下去：「因為諾雅是魔王陛下安排的人。」</p><p>「沒錯，我是滄雨派來的監視者。如今威尼爾已死，我的任務也結束了。」諾雅看來很從容，戴著半透蕾絲手套的手卻下意識捏緊了裙襬。</p><p>省略模仿神族的甜膩嗓音後，同樣的聲音聽起來就像是另一個人。</p><p>斐斯特蕾雅掐著手臂，聲音不自覺顫抖：「父親才剛死，連妳也要離開我嗎？」</p><p>「是的。」諾雅說。她的口吻甚至帶了點溫和的無奈。「斐斯特蕾雅，妳作為未來的神族女王還有許多不足。離開聖法提加之後，妳要比以前更加努力，才能夠支撐聖法提加，成為讓父親驕傲的女兒。」</p><p>斐斯特蕾雅大受打擊，這樣的說教當然聽不下去。「諾雅，妳討厭我嗎？」</p><p>「我像是討厭妳嗎？」</p><p>「我甚至不知道妳真正的名字。離開聖法提加後，說不定永遠不會見面……」斐斯特蕾雅緊抓著諾雅的手，「告訴我，妳是什麼人？妳騙了父親嗎？他是真的愛妳，難道妳一點都感覺不到嗎？」</p><p>「我本來以為自己成功騙過威尼爾，他早就知道我身分作假，只是刻意不去揭穿。他是很標準的神族傳統派，但也不像其他雷爾契家族的人對魔族那麼深痛惡絕。有一部分是為了我，更大部分是為了向死去的伊芙蕾希雅贖罪。一路走來，我看著他懊悔，覺得他是罪有應得。他對伊芙蕾希雅做過的事情不值得原諒，但是，上一代的恩怨或許應該隨著他的死結束……接下來，是你們的時代了。」</p><p>諾雅垂下頭，聲音彷彿像是嘆息。</p><p>「紫晶……不，斐斯特蕾雅殿下，我要讓雷爾契家族的人、讓雷爾契侯爵付出代價。諾雅．雷爾契辦不到，而我，露．曼德沙卻能做到。因此，我必須離開。」</p><p>「露．曼德沙」是魔王魔族第一公主，同時也是亞德父親龍．曼德沙親姐的名諱。</p><p>「比起讓我待在這裡，我回去滄雨對妳才更有價值。斐斯特蕾雅殿下，無論您內心怎麼想，我與魔王陛下都會是您的盟友，一同往和平共榮的未來努力。」</p><p>過去她總是用溫柔的口氣喊「紫晶」，此時，卻改回了全名。</p><p>諾雅，不，露開口道：「請容我向兩位重新自我介紹，我是魔族的第一公主露．曼德沙，也就是是龍的姊姊。」</p><p>「露．曼德沙……這怎麼可能？」</p><p>魔族的第一公主對斐斯特蕾雅微微欠身。「我不求斐斯特蕾雅殿下的諒解，但是，還請您耐心等待。很快地，我就會帶著仇人的頭顱，親自向您謝罪。」</p><p>雖然嘴裡否認，但是，斐斯特蕾雅突然頓悟。</p><p>諾雅的知識、學養與戰鬥力，絕對不是一般貴族私生女能有的水準。但如果說她是西方滄雨的第一公主，那麼，一切都變得合理起來。</p><p>斐斯特蕾雅問：「滄雨的公主為什麼要做到這種程度，又是為了哥哥嗎？」</p><p>「真要我說，我會說是為了我自己，之後才是為了國家。」</p><p>未來女王的眉頭深鎖，她扶著額頭，「既然妳心意已決，那我也不再多說什麼。我會幫妳找個說法。妳愛去哪裡就去哪，去了以後就別回來了！」</p><p>「等到妳登基為那天，我將會以賓客的身分再度造訪聖法提加。屆時還得麻煩斐斯特蕾雅殿下。」露仍帶著得體的微笑，與幼小的女王候選人臉上壓抑不好的怒氣形成強烈的反差。</p><p>斐斯特蕾雅沒回答。她緊緊掐著準備獻上的的白百合，忿忿地扭頭。</p><p>「露殿下的話都說完了吧？那麼，就請您在意的亞德殿下陪您一起吧！我還有其他要緊的事情，先預祝您一路順風。」</p><p>這可是在趕人了，露苦笑。</p><p>「別擔心，她只是一時生氣。」身後傳來亞德的聲音。</p><p>亞德正與她一同注視遠斐斯特蕾雅的背影。</p><p>「你不生氣嗎？」</p><p>「為什麼要生氣？」亞德反問，「我知道妳是為了我而來，我不可能對妳生氣。紫晶就不一樣了。她剛剛失去父親，現在也將要失去母親，學習真正的獨立。她只是需要一點時間。」</p><p>「雖然我早就做好不會被原諒的心理準備，但真正面對的時候果然還是很難接受。經過這段時間的相處，我已經把她當成自己的孩子。現在情勢已經改變，我沒辦法繼續陪她。」露轉而搭住亞德的肩膀，「亞德，紫晶就交給你了。」</p><p>「好的。」</p><p>兩人似乎內心都有點尷尬，還不能適應新的距離。他們又談了一些無關的瑣事，約定好未來會固定寫信，亞德這才在斐斯特蕾雅的催促下走向前。</p><p>「亞德，我葬禮結束後就會離開。我準備代替父親去調查一些事，回程也會確認邊境的狀況，需要提早做安排。短時間內大概不會再見。」</p><p>「這麼快嗎？我本來還想跟您詢問跟父親有關的事。」</p><p>不知是否是錯覺，露的笑容很明顯僵住一瞬。「可能要等等吧。魔族的狀況並沒有外界看來那麼安定。之後，戰爭會正式開始，你跟斐斯特蕾雅就會去水之都磨練。等到你成為比現在更成熟的大人，我就能告訴你了。」</p><p>亞德忍不住好奇：「是那麼難懂的事嗎？」</p><p>「你可能會對我們很失望。」</p><p>露的表情很憂傷，亞德只有將追問吞了下去。</p><p>隨著祭司的祈禱詞結束，以神王與魔王為首，人們瞻仰死者的容顏。他們在透明的棺木裡放入純白色的鮮花，直到安息之人被白色的花朵淹沒。</p><p>獻花時，露並沒有哭，黑色面紗後的眼神帶著堅強的意志力。</p><p>棺木終於入土，黃土逐漸蓋住了熟悉面容。</p><p>「這次是真的要道別了。亞德，我教你一個魔族語詞彙，下次見面的時候，希望我們能用魔族語對話。」</p><p>露示範了魔族語的發音。</p><p>詞彙很短，所以亞德掌握得很快。才喊了一聲，就看見露一副痛不欲生的表情，卻堅持不告訴他那個詞的意思。</p><p>她咬著下唇，忍耐著不讓眼淚落下。</p><p>「亞德，你一定要活下去。為了我、為了父親，為了伊芙蕾希雅……」</p><p>「水之都是那麼可怕的地方嗎？」</p><p>面對亞德的提問，露忍不住「噗哧」笑出聲。「我不是那個意思。我覺得水之都應該很適合你，而且，你想要的答案也可以在那裡找到。畢竟，除了你之外，還有另外一個混血王子。而且，我看那傢伙好像對你很感興趣。」</p><p>「在您看來，水之都是值得信賴的盟友嗎？」</p><p>「是的，其中又以拉娜陛下的弟弟，遜位的前水王亞瑟跟由希這兩位值得信任。他們一直維持滄雨跟聖法提加的和平，現任的女王多琳反而態度比較曖昧，似乎還有些搖擺不定。」</p><p>亞德注視著陰沉的天空，忍不住呢喃。</p><p>「希望戰爭快點結束。」</p><p>「我是也這麼期待，而且，這將會是拉斯奇家族跟曼德沙家族聯盟後的首次勝利。」露拍拍亞德的肩膀，「我先走了，有空時記得寫信給我，好嗎？」</p><p>「好。我會適度的跟紫晶提您的事情，請您不必太擔心。」</p><p>露終於笑了。</p><p>「雖然你是龍的兒子，容貌跟他也很相似，性格卻跟他完全不同。」</p><p>「這算是誇獎嗎？」</p><p>「這不好說。」露說起弟弟的時候，神情顯得很懷念。「我希望你能夠幸福，為此，我願意做任何事。因為這是我唯一能夠為他做的。」</p><p>道別之前，兩人還談了一些比較輕鬆的話題，約定好幾年後再見。遠處的斐斯特蕾雅還在生悶氣，又因為被兩人冷落而更不高興。</p><p>斐斯特蕾雅一個禮拜不跟亞德說話，最後，亞德花了好些時間才安撫她。</p><p>這段時間，戰爭的消息不斷，亞德、斐斯特蕾雅、琉璃與沙四人在拉娜的要求下跟著由希去大圖書館，說是要做行前準備。</p><p>由希跟他們各自談過後，為他們推薦了適合的書籍，讓他們可以抽空閱讀。</p><p>亞德突然想起露教他的那個詞彙，忍不住問了由希。</p><p>由希那雙琥珀色的眼眸盯著亞德看了半秒。他的口吻意味深長：「那是魔族語的『姊姊』，是小孩子才用的親近用法。」</p><p>數次與雷爾契家族的談判失敗，聖法提加在由希與尤爾的協助下加強了結界，簽署著神王與魔王名諱的告示高掛在城門，昭示著嶄新的時代即將來臨，同時迎來了雷爾氣家族精兵報復式的進攻。</p><p>在滄雨的盟軍、由希的計策與魔王的協助下總算撐過進攻，為預備陸路回國的魔王陛下開路。</p><p>即便質疑的聲音不斷，神王陛下心意已決。</p><p>為填補神聖騎士團被判後的戰力空缺，在幾次相談後，果斷除去德古加家族的流放禁令，此舉更是激怒了神族至上的雷爾契家族。雙方各執一詞，互相指責。</p><p>在花開最盛的時候，小規模的區域性衝突正式升級為內戰。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十五話，機會與命運</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms035/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms035/</id>
    <published>2022-05-06T09:35:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>龍族是靈魂之河的守護者，更是靈魂魔法的專家。</p><p>徹原先的猜想曾被無數次嘲笑，星澄甚至直說他需要的不是魔法師而是醫生。想尋找龍翔，一半是想確認這個猜想，同時也是為自己尋找前進的理由。</p><p>「妳有沒有想過，也許龍還沒有死？」</p><p>徹曾經這麼問過星澄。</p><p>只可惜，這樣的問題當然換來憐憫的視線。</p><p>「如果您是想告訴我那孩子對您有多特別來藉此傷害我，那您是成功了。」</p><p>無數次的否定跟拒絕之後，徹學會閉嘴的同時也不禁開始自我質疑。</p><p>徹思考著過去與龍相處的種種，龍的魔力確實與眾不同……最少對他而言確實如此。只要跟龍處在同個空間，血荊棘的副作用就能趨緩。即使龍不在的時候，待在闇之華的黑玫瑰園也能舒緩他的不適。雖然他曾想著要細究，最後兩人的關係開始轉變，龍對他的要求也非常地不配合，這件事也就一直擱著。</p><p>難道神是對於祝福之人的厚愛，還是給予的權能？</p><p>不，不行，得到這個答案就夠了。現在還有更重要的事。</p><p>徹強迫自己停止思考。</p><p>有能力取得龍骸、操作大量骨龍進行協同作戰的人，想來想去也只有一個。</p><p>那就是黑森林的死神，翼姬．瑪格琳。</p><p>這個在兩千年前死去而後復活的帝國公主，是皇后溫與戰神的女兒。</p><p>她生前的名字叫做「蒂法妮瑟」，成為冥王的眷屬後更名為翼姬，原本的黑髮浸透了血池的深淵氣息逐漸轉成紅色，回到了世界。獲得永生的她也失去了情感，精緻的美麗面容總是面無表情，從「人偶公主」變成了紅髮赤眼的「死神」。</p><p>她又被稱作「黑森林的守望者」，守護著冥界與世界的縫隙。</p><p>「如果這件事真的跟黑森林女巫有關，就會變得很麻煩了。溫下放王權已經兩千年，事到如今又為何要介入聖法提加的政爭？」</p><p>「王權？政爭？是什麼？」</p><p>珞緹雅好像在咀嚼這幾個詞彙的意思，徹解釋道：「她們攻擊聖法提加，不是為了協助雷爾契家族登上王位嗎？」</p><p>「不可能。」珞緹雅說，想著又補了一句，「百分之九十九的那種。」</p><p>「怎麼說？」</p><p>「因為我也算是半神，也認識很厲害的人。比方說，父親如果不是為了亞德來聖法提加，就是為了神代的遺產。那些魔導具裡殘存神的權能，甚至有可能改變世界的法則、創造新的魔法。那個雷……什麼的，根本不重要。」</p><p>「收集神代的秘寶有什麼意義？」</p><p>珞緹雅一臉認真地說：「你這就不知道了，只要拿到秘寶，可以用殘存的神力用神術，還可以用時間、空間、靈魂之類的魔法。很厲害的！」</p><p>近來有神秘人士在黑市懸賞神代的秘寶，其中大地之耀的持有者已經被殺，秘寶也被奪走。如果單純就秘寶的角度來思考，這次的宴會確實是下手的大好時機……戰神藍月使用的絕大多數秘寶都聚集於此。</p><p>「原來如此，我大概明白了。」</p><p>徹給珞緹雅切了塊蛋糕，遞到她面前。她很好奇的用舌頭舔了舔，鼻尖還蹭上了奶油，「明白什麼？我是一點也不明白。」</p><p>「戰鬥的時候，我一直覺得敵方下手猶豫不決。既然對方能夠遠距離操作大量的龍骸，肯定能夠使用更強的魔法一舉毀掉聖法提加。妳應該也有感覺吧？」</p><p>珞緹雅舔著奶油，完全沒在聽。「什麼？」</p><p>魔王陛下掩著嘴，發出愉悅的輕笑。</p><p>「原來如此，這樣就合理了。」</p><p>「我不懂。」</p><p>「不懂也沒關係，這是大人的工作了。我會去找由希談談，順便驗證我的猜想。」徹看著杯盤狼藉的桌子，問道：「還要嗎？」</p><p>「好！」珞緹雅雙眼放光，半晌後又停頓，「可以嗎？」</p><p>「當作感謝妳的情報，而且，接下來可能還會麻煩妳。」</p><p>「……好哇。」</p><p>五分鐘後，桌上塞滿了各式食物，每一項都投其所好。珞緹雅看得心花怒放，看徹的眼神由欣賞直接升級到崇拜。</p><p>食物的魅力這麼大嗎？徹笑著看著珞緹雅用餐，自己則在旁振筆疾書。</p><p>「我有件事情很好奇。妳現在為什麼還能活動？」</p><p>珞緹雅的動作微微停頓，「你怎麼知道……」</p><p>「畢竟我跟龍翔相處很久。以龍族的標準來說，妳身上的魔力實在太少了。戰鬥時，也選擇迴避而不是直面。唯一的可能，就是妳一直處於魔力透支狀態。是為了維持後院的那只龍嗎？」</p><p>珞緹雅戒慎地看著他，思考了一陣子，她點點頭。「對。」</p><p>「只是冰凍魔法不可能這樣消耗妳的魔力，也就是說，不是時間就是空間之類的高階魔法。這跟妳離開龍族禁地有關嗎？」</p><p>看珞緹雅一臉震驚，徹笑道：「我跟龍翔相處過一段時間，對你們有一定程度的了解。以龍族來說，妳實在太弱，這不可能是妳原本的實力。」</p><p>珞緹雅瞪著徹，蹙著的眉頭顯示她被這句話徹底冒犯。</p><p>「你想說什麼？」</p><p>「我猜妳是為了把死者留下來。」徹露出微微的苦笑，「跟我一樣。」</p><p>「你想找的人是誰？應該不是雪君，她說你不喜歡她。」</p><p>龍族的雪之君主性格傲慢，像是神那樣俯瞰著眾生，隨心所欲地製造災難亦會隨著心情施捨守護人類。</p><p>徹苦笑：「是我的兒子。」</p><p>珞緹雅抬起頭，那雙翠綠色的眼眸變成豎瞳，明顯帶著敵意。</p><p>「你也想審判我嗎？」</p><p>「我也比較喜歡活在他還活著的幻影裡。但是，我的理智知道，他看見現在的我肯定會很生氣。所以我給自己訂下了期限，在龍離開後十年，如果我還找不到確定的答案，我就必須接受龍死去的事實，尋找活下去的理由。」徹的聲音很和緩，有種難以言喻的說服力：「我找到的理由就是亞德。我希望他能夠活得更舒服自在，我所做的一切都是為了這個目的。」</p><p>「……」</p><p>沒有回答，珞緹雅明顯不喜歡這話題。</p><p>「如果我一直活在過去，不免讓精神影響我的身體，甚至無法守護亞德、無法鎮壓西方的歐龍。如果我死了，就沒有人能當亞德的後盾。至少在他成長到足以獨立之前，我必須守護著他。等到離世的那天，我才能毫無遺憾地閉上眼睛。」</p><p>聽見珞緹雅咕噥著：「你跟母親一樣囉嗦。」</p><p>「給自己訂個期限吧，」徹說，「這是過來人給你的建議。」</p><p>回應他的是珞緹雅的沉默。</p><p>徹用袖口抹去珞緹雅鼻尖的奶油，「用餐結束後，我送妳回去。」</p><p>「因為我很弱，而且是小孩子嗎？」</p><p>「抱歉，我沒有小看妳的意思。這是人類世界對女士的習慣。」</p><p>看來她很介意徹對她實力的評價。徹說：「以前我受到龍翔很多照顧，我能夠活到現在也是託她的福。對我來說，妳就像是朋友家的孩子，會這麼做是很自然的事情。就跟食物一樣。好吃嗎？」</p><p>珞緹雅呆呆地點了點頭。</p><p>「如果妳不喜歡的話，那就在這裡道別吧？」</p><p>徹習慣地伸出手想拍她的頭，又覺得動作太親暱而收了回去。</p><p>「晚安，珞緹雅。祝妳做個好夢。」</p><p>珞緹雅用餐完畢，沿著原路從陽台回去，離開時忍不住回頭。</p><p>月光下，帶著淺淺笑意的魔王陛下對她笑著點了點頭。</p><p>或許是因為湊巧，還是因為美食留下的餘韻。</p><p>這個夜晚，總是噩夢連天的珞緹雅做了個滿是美食的好夢。</p><p>……</p><p>……</p><p>只可惜，卻有人在夜間惴惴不安，輾轉反側。那個人正是聖。</p><p>此刻已經夜深，聖在黑暗中睜開眼睛。</p><p>身邊的亞德早已經入睡，正發出均勻的呼吸。即便嘗試切斷思緒，聖仍翻來覆去，甚至焦躁不安地在房間內來回踱步。</p><p>直到天空泛魚肚白，他才勉強回到床上，準備閉目養神。</p><p>「早安，聖。」</p><p>帶著睏意的聲音傳來，感覺背後一重，半夢半醒的亞德靠在他的身上。</p><p>「抱歉，我吵醒你了嗎？」</p><p>亞德顯然沒有全醒，說的話也有點模糊不清。「自從打退骨龍之後你一直都是這樣。你在擔心什麼？」</p><p>沒有回答。</p><p>聖看著亞德，認真道：「不論發生什麼事情，我都會站在你這裡。所以，希望你能夠相信我。」</p><p>亞德側頭看著他很久，像是在解讀聖試圖隱藏的情緒。也不曉得最後他到底看出什麼，聖被他的注視看得心慌，「看什麼看，說點什麼啊？」</p><p>「我相信你，無論如何都相信你。」</p><p>亞德說，並沒有追問。</p><p>從字面上來看，這本來就只是個空泛的承諾，沒有實際的意義。</p><p>本來應該是如此的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十四話，水都的女王</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms034/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms034/</id>
    <published>2022-05-06T09:34:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:21.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>月光穿透稀疏的薄雲，落在精靈族的大祭司尤爾．利基特悶悶不樂的臉上。他瞥了一眼身邊的由希。</p><p>此時，他正透過魔導具與遠方的水之都女王多琳．法傑瑪報告。</p><p>「雷爾契家族與骨龍的可能有關，但還找不到證據。目前教會已經在聖王的指揮下協防，大結界還需要大概一周才能強化完畢。如果魔王陛下承諾協防，聖法提加的勝算很大。」</p><p>此時，水之都已經是深夜。多琳女王陛下臥在床上，聲音略顯疲憊：「那就好。但是，這麼積極介入一點也不像你的作風。你的目的是什麼？」</p><p>由希觀察著女王的表情，似乎正在思考應該跟她坦承到什麼程度。</p><p>「我厭倦了神族跟魔族互相爭鬥，為此，我想要以個人身分支持共存派的拉斯奇家族掌權。如果您有其他顧慮，請直接明示。我作為水之都的代表，會以水之都的利益、還有女王陛下的意思優先。」</p><p>「女王陛下」這個詞讓多琳眉毛微挑，嘴唇稍稍一抿，似乎有些不高興。</p><p>「我之所以派你當代表，是因為相信你的判斷，細節就不必一一請示。」多琳說，「我希望你為盟友提供必要的協助，前提是要能夠保證你的安全。」</p><p>由希的回答非常不解風情。「多謝陛下，我會多加注意，儘量不會單獨行動。」</p><p>多琳悠悠地看向尤爾，兩人交換了略帶無奈的視線。</p><p>「……你應該見過亞德殿下，他是個什麼樣的人？」</p><p>緊接著，由希依序向多琳報告了現狀，也簡單講述了對兩位王儲的觀察。</p><p>「亞德殿下的身體狀況不錯，雖然缺少鍛鍊，但是並沒有因為神力衝突而產生不適，跟斐斯特蕾雅殿下跟魔王陛下的關係都很和諧。性格受到聖法提加的影響，比較溫和。我認為他很有潛力，不論是在魔法或者外交上都能發揮。除此之外，本人似乎有意到訪水之都，我會全力爭取。」</p><p>「我都不知道我們的海亞博士還會誇人啊？」多琳打趣道。</p><p>由希輕描淡寫：「人總是需要學習。」</p><p>「還好亞德殿下是男性，否則我會很不高興。那麼，聖王呢？」</p><p>尤爾隨口道：「這不好說，也許他身上的魔族血統會激勵他探索不同的領域？」</p><p>「尤爾，不要打斷我。」</p><p>「是是是。」尤爾雙手一攤，多琳顯得很震驚。「你是默認了嗎？」</p><p>「不要考慮奇怪的事情。」由希扔給尤爾一個讓他閉嘴的視線，「確實跟教會關係不睦，但他對權位興趣一般，更關注亞德殿下。斐斯特蕾雅殿下倒是比報告中更優秀，雖然她的能力跟天賦遠不及聖女公主伊芙蕾希雅，在政治上卻遠比她更謹慎行事。考慮到她跟亞德殿下的關係，可以期待神族跟魔族和平相處的未來。」</p><p>「如果能夠讓兩位殿下來水之都，那就再好不過。而且，兩位殿下都是神代祕寶的持有者，正好適合研究。可惜我中意的導師忙於蘭茵的研究，多半騰不出手指導兩位殿下。」多琳意有所指地看著由希，「如果能有人自願就好了。」</p><p>由希無聲微笑。「到時候再說，我會盡力幫忙的。」</p><p>「你看起來好像很累。」</p><p>由希揉了揉眉心，難得露出疲態。「我本來以為我藏得還不錯，看樣子是很明顯。這幾天雜事太多，沒能好好休息，也沒時間去大圖書館。等到這一切結束，我要休息一陣子。」</p><p>「你要休假？」</p><p>「對，我想在聖法提家的大圖書館多待一陣子，順便找一些特殊的材料。」</p><p>這似乎跟一般人理解中的休假不同，但由希平常也會像這樣告假休息，把剩下的時間拿來做自己感興趣的研究。</p><p>多琳很無奈：「等你回來之後，過來見我。」</p><p>「我會親自向您報告。」</p><p>彷彿沒能聽懂女王陛下話中的暗示，由希說道。</p><p>按照由希的性格，跟她在有外人的狀況下談話就是為了一種拒絕。如果不是因為亞德殿下的生日，兩人甚至沒有多少談話的機會。</p><p>思及此，多琳把想說的話吞了回去。</p><p>「去睡吧，這是女王的命令。」</p><p>「是。」由希低下頭，這顯然不是多琳想聽到的回應。</p><p>她不算高興地中斷了聯繫。</p><p>尤爾道：「你對多琳真不留情面。再怎麼樣，她也曾經是你的未婚妻啊？」</p><p>「你覺得對她溫柔是好事嗎？」</p><p>尤爾啞口無言。「我是說可以修飾措辭。你怎麼就只對多琳這麼冷淡？」</p><p>「因為我很重視她。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「她跟我並不適合。我只在乎研究，為了調查涉險更是家常便飯。除此之外，她已經結婚，我也有在意的人。只要她不放棄，這就不會是最後一次。」由希在尤爾身邊坐下，「我跟她是盟友，其他部分我不想考慮。總之，別再討論我的事情了。你是怎麼看的？」</p><p>尤爾面無表情：「喜歡上你的人真是倒楣。」</p><p>「我不是問這個，我是說早上的那些骨龍。從他們身上的深淵氣息來看……幾乎可以肯定這跟黑森林有關。你覺得我們有多少勝算？」</p><p>「一半吧，我們有聖王還有魔王，甚至還有龍女。雖然小王子跟龍女認識，如果她能夠正常發揮，我們勝算很大。問題是，龍女一直把大量魔力消耗在維持後院的遺骸，一直處於魔力匱乏狀態。你說後院的龍跟她是什麼關係，是丈夫嗎？」</p><p>「感覺不像。她似乎對亞德殿下很感興趣。」</p><p>「是嗎？如果是龍女，怎麼可能什麼也不做，她們可是獵人。有未婚妻算什麼，搶過來就行。她這麼猶豫不決，真不像龍族的作風。之前那雪之君主追求魔王陛下的時候也很直接高調，還挺咄咄逼人的。」</p><p>「咄咄逼人嗎？我倒是覺得挺有趣的。」</p><p>「哪裡有趣？」</p><p>「雖然這對魔王陛下可能是惡夢，但他談論雪之君主的時候，總會不自覺露出無奈的表情。我覺得很新奇。」</p><p>「可真是壞心眼的觀察。」</p><p>兩人隨意聊著跟龍族有關的逸聞，直到夜深。</p><p>……</p><p>……</p><p>此時，話題的主角徹。曼德沙正坐在窗戶邊享受夜晚的微風。</p><p>他揉了揉鼻子，對著窗下說話：「妳是來找我的嗎？」用的是魔族語。</p><p>距離屋外數公尺的草叢動了動，好半晌，探出一顆頭。那正是珞緹雅。此時，龍族少女謹慎地看著他，與魔王僵持不下。</p><p>緊接著，響亮的「咕嚕」聲劃破了夜晚的寧靜。</p><p>徹注視著她好半晌，本來就要關上門，最後卻臨時改變了主意。</p><p>「如果不介意的話，我想跟妳打聽一些事情。」</p><p>龍驕傲又傲慢，他們崇拜強者、保護弱者，對歐龍國的魔族而言是神祇一般的存在。這樣的龍族在自己人面前，他們就會變得非常護短又好說話。</p><p>在珞緹雅看來，徹不但是強者、更是雪之君主的伴侶，屬於自己人。</p><p>珞緹雅思考了片刻，迅速點了頭。</p><p>「好啊。」</p><p>十分鐘後，魔王陛下的會客室多了一個客人。</p><p>珞緹雅盯著滿桌的食物，一臉期待。</p><p>她看了看食物，又指著自己。「我可以吃嗎？」</p><p>「請用。」</p><p>得到徹的允諾後，她開始狼吞虎嚥地用餐。</p><p>這位雪之君主的伴侶看來像是小孩子，外表也跟亞德有幾分神似，相處起來卻讓人備給壓力。但他現在看起來很放鬆，說話的口吻也格外溫柔：「妳邊吃邊聽我說吧。我聽說龍族可以感受到彼此的存在，妳能感受到龍翔的氣息嗎？」</p><p>珞緹雅邊吃邊點頭，她像是餓了好幾年的人那樣努力地咀嚼肉塊，嚥下去。</p><p>「有，但很弱。」</p><p>或許徹並沒有注意到，但珞緹雅認為他似乎鬆了口氣。</p><p>這是帶著笑容面具的魔王陛下難得顯露出的情緒。</p><p>「也就是說，她如果不是受傷就是被封印……這算是好消息。那麼，妳也能夠找到混血嗎？」</p><p>「大部分可以，但是要看過魔力。太遠也不行。」</p><p>「需要感受殘餘魔力的話……能用這個試著找看看嗎？」</p><p>猶豫了片刻，徹拿出一朵玫瑰。那是一朵魔法花，花體呈現出黑玫瑰的樣子，花瓣本身是絲絨般的質感，內側則是鮮血般的紅色。</p><p>看見花朵的時候，珞緹雅瞪大了眼睛。她伸手想接過玫瑰，卻在碰到花之前彷彿被燙傷般的縮了手。她用手指小心翼翼地碰了下玫瑰，興致盎然又克制不住好奇心。</p><p>「這是誰的魔力飼育的？」</p><p>「一半是我，一半是我的兒子龍。有什麼問題嗎？」</p><p>珞緹雅顯得很困惑，她試著伸出手、閉上眼小心翼翼地感受著魔力。「好神奇，這玫瑰只有深淵魔力。」</p><p>「就像光聖教的聖王、聖子跟聖女？」</p><p>珞緹雅頻頻點頭，她好奇地盯著花瓣瞧：「對啊！難怪亞德身上有混沌魔力，他的父母的體質都很少見啊。龍就是雪君的兒子嗎？他現在在哪裡？」</p><p>「亞德出生前就過世了……只不過，這是對外的說法。實際上，龍跟伊芙蕾希雅在心臟停止跳動之後，體內的魔力一直沒有散去，屍體也不曾腐朽。我跟拉娜試過各種方法，甚至找來黑魔法的專家，都無法確定他們的死活。最後，為了避免他們死後軀體被不法之徒利用，我們把他們放在黑森林的水晶棺。妳知道這是怎麼回事嗎？」</p><p>珞緹雅舔著手上的醬汁，模糊不清地說：「跟我們好像喔。」</p><p>「很像？」</p><p>「出生的龍族只要在禁地待上幾十年，就有機會吸收禁地的魔力，取得『不滅』的祝福，成為半神。如果受到嚴重的傷害，也會暫時停止呼吸，像是死掉一樣。根據受到的傷害，復活的時間也不同。」</p><p>徹問：「要怎麼樣才能確定他們的死活？」</p><p>「父親可能會知道，但是，他不可能會幫忙……怎麼辦呢？」珞緹雅用用食指輕敲著空蕩的餐盤，陷入沉思。「只要有能閱讀靈魂的人，就能夠確定他們的死活。」</p><p>「那麼，溫．瑪格琳的女兒，那位死神公主如何？」</p><p>「她能做到。」</p><p>徹陷入沉思。「這是很珍貴的情報，但妳有多少把握？」</p><p>「百分之百啊。」珞緹雅拿起果汁，愉快地喝了一大口。看徹滿臉狐疑，她小心翼翼地補了一句：「不然改百分之九十九？」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十三話，妳所在的故鄉</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms033/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms033/</id>
    <published>2022-05-06T09:33:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>知道跟理解往往是兩件事。</p><p>有些事情只停留在「知道」的階段，情感卻遠遠跟不上。</p><p>走向大殿的途中，斐斯特蕾雅始終摟著亞德的手臂。她過去為了符合繼承人的形象，一直克制著不能表現得幼稚，這顯示她已經無暇顧及形象。</p><p>斐斯特蕾雅在大廳之前停留數分鐘，這才鼓起勇氣走進去。</p><p>亞德示意琉璃替他們上結界，保險起見也親自加了結界，這才讓兩位陪伴者暫時跟他們保持距離，兩兄妹並肩走進點著燭光的大廳。</p><p>兩位天使族的護衛遠遠地看著他們的背影，琉璃開口道：「直到殿下准許之前，都不能過去。你知道為什麼嗎？」</p><p>沙抬頭看著這位同族的少女，顯得有些難為情。</p><p>「因為我們是天使族？」</p><p>「我們確實是天使族，但我們應該為此感到驕傲。」琉璃的聲音跟她身上的香氣一樣，有股能夠安撫人的力量。「那是因為我們還沒得到兩位殿下的信任。你知道嗎？安慰其實包含一種上對下的意涵，只有受到允許的人才能那麼做。」</p><p>沙有點困惑，「這是什麼意思？」</p><p>「我相信你也會同意，斐斯特蕾雅殿下是個寬宏大量的人。但是，她全心信賴所有人，即使對方是威尼爾侯爵也是如此。直到兩位殿下願意將我們擺在那個位置之前，請保持耐心。」</p><p>「好的。」沙直覺地回應，好半晌，才後知後覺地意識到琉璃話裡的意思，她是把身為未婚妻地自己跟他相提並論。難道說，真的表現得這麼明顯嗎？</p><p>想到掩藏的心思被輕易看穿，沙滿臉通紅。「妳是怎麼……」</p><p>「嗯，這個嘛，因為你的視線一直在斐斯特蕾雅殿下身上？雖然你是德古加家族的代表，卻對亞德殿下沒有興趣，這有點反常。」琉璃歪著頭思考了一會兒，「在同族的份上，我會替你保密。」</p><p>天使少年連翅膀也因為沮喪而耷拉著。</p><p>「那就萬事拜託了，葛妮加小姐。」</p><p>琉璃有點詫異：「你知道我的名字？」</p><p>「知道，因為妳也擁有七騎士的秘寶，是不到百歲就能夠順利使用玫瑰之戀的『結界公主』，是我學習模仿的對象。」</p><p>兩位同族的護衛就這樣有一搭沒一搭地談了起來。</p><p>這也不錯，因為，稍遠處那兩位的談話或許要很久才能結束。</p><p>……<br>……</p><p>透明的水晶棺材裡面躺著的是曾經熟悉的容顏，金髮的男子身下擺著純白色的花朵，雙手在兇手交握宛如祈禱。</p><p>那張經常口吐惡言的嘴唇顯得蒼白，再也不會開口。</p><p>想到這裡，亞德內心有些惆悵。</p><p>斐斯特蕾雅沉默地走近棺木，將手放在半透明的棺木前。她很努力的克制，才能夠勉強擠出笑容：「父親，很抱歉，我遲到了。您明明教過我，無論如何都要準時，但是……我很抱歉，都是我不對。」</p><p>她刻意冷靜地說，聲音卻有些哽咽，眼眶裡有淚水在打轉。</p><p>「不，不對，我毫髮無傷地回來了，這應該是您期待的事吧？」斐斯特蕾雅試圖抹掉眼淚，可惜心的眼淚很快替補上，這個動作也只是徒勞。小公主的鼻子很快就因為哭泣變紅，「您為了救我而死，所以，我不只會活下去，還會找到更多盟友、重建王家的威信，成為聖法提加的女王。然後，我要讓那些人為此付出代價！」</p><p>她就這樣忍耐著哭了幾分鐘，最後還是哭出聲音，哭得聲嘶力竭。</p><p>亞德站在她身邊，除了惆悵之外沒有太多感受。他不怎麼喜歡威尼爾這個人，但以他的立場，也無法像斐斯特蕾雅這樣憤怒的想為他報仇。</p><p>「……你真是冷靜。」聽見斐斯特蕾雅略顯不快的聲音。</p><p>亞德伸手，想用手帕為她擦淚，卻被甩開。</p><p>她甩手的力氣不小，發出清脆的「啪」一聲，不小心甩了個巴掌在了亞德臉上。亞德平靜地側過頭，回頭去看斐斯特蕾雅。她表情有點尷尬，卻沒有道歉。</p><p>好痛啊。亞德突然想，克制著表情，儘量讓自己顯得冷靜。</p><p>其實斐斯特蕾雅力氣不大，亞德卻覺得難以忍耐。</p><p>看她的表情，亞德有預感，接下來她可能會說出很難聽的話。</p><p>亞德平靜地看著斐斯特蕾雅，現在的她就像只張牙舞爪的小貓，太過靠近就會被抓傷。就此離開可能更簡單。</p><p>如果繼續待著，可能會被她的話刺傷。</p><p>但是，那又如何？</p><p>亞德沒有想過離開，因為紫晶是他的妹妹，就算為此受傷也沒關係。</p><p>「其實你覺得很高興嗎？」</p><p>「沒有這回事。」亞德的聲音很和緩，這卻被憤怒不已的公主殿下解讀為不在意。她無法克制，提高了音量：「這下你跟我一樣，都變成沒有父母的孩子。」</p><p>亞德明顯被這句話刺痛，他卻只是露出苦笑。</p><p>「嗯，是啊。但只有妳是女王，所以不必擔心。」</p><p>斐斯特蕾雅看他傷心，想道歉卻拉不下臉，彆扭地挪開頭，小聲辯解：「誰叫你走得那麼近，我不是故意的。」</p><p>「嗯，我知道。」</p><p>「真的！我，我只是……我只是很生氣。現在，我只有你這個哥哥了。我明明知道，應該讓你離開滄雨去聖法提加，但我還是希望你留下來。我討厭弱小的自己，討厭自己成為你的絆腳石。」斐斯特蕾雅急切地說，「哥哥，你想成為魔王嗎？」</p><p>「一點也不想。」</p><p>斐斯特蕾雅瞪大眼睛，顯得非常詫異：「真的？」</p><p>「真的。」</p><p>亞德安撫地說，他本來想伸手摸她的頭，想到剛才他的抗拒，只有稍微收手。斐斯特蕾雅有點不滿，可她行動得更快。乾脆抓住亞德縮回去的手放在自己頭上，這才露出滿意的笑容。</p><p>「……真拿妳沒辦法。」</p><p>「如果要在我跟琉璃之間選一個，你一定要選我才行。」</p><p>亞德笑得有點無奈：「這跟琉璃沒有關係吧？」</p><p>「怎麼沒關係，要是她把你拐走，有天你就會離開聖法提加去天使園。有了妻子兒女之後，就會忘記孤苦伶仃的妹妹，永遠都不回來。」</p><p>這想像實在很具體，最糟糕的是這不無可能。</p><p>亞德作為混血，對聖法提加毫無歸屬感。當初選擇天使族的百合女王，就是想要逃離聖法提加這座牢籠。這句話，可不能在這種時候說出口。</p><p>「……不會有這種事。」</p><p>「我就知道！」短暫的遲疑果然激起斐斯特蕾雅的反應，「魔王陛下承諾你的東西，我全部都能做到，而且可以給你更多。」</p><p>斐斯特蕾雅看著亞德臉上被她打出來的紅痕，表情有些尷尬。</p><p>「我、我幫你治療吧？」</p><p>其實這甚至算不上傷口，亞德還是笑著接受了她的道歉。</p><p>斐斯特蕾伸出手，輕輕吟唱著治癒的聖歌。溫暖的光明元素包覆著臉頰，治好了微紅的臉。</p><p>「坦白說，我也還沒決定自己的未來。妳也知道，我一直不怎麼喜歡聖法提加這個城市，我的黑髮在這座城市顯得格格不入。我很早就決定，總有一天會離開這座城市……但絕對不是現在。」</p><p>斐斯特蕾雅緊張地揪著她的袖子：「如果我讓你成為神王，你就會留下嗎？」</p><p>「跟繼承權沒有關係。我知道我可以過衣食無憂的生活，很可惜的是，我在這片土地上永遠找不到歸屬感。我想去尋找屬於自己的地方。為此，我想先去水之都看看，如果有機會也想去看看其他城市。」</p><p>亞德回過頭，斐斯特蕾雅滿是驚慌。稍微停下的眼淚又開始流，亞德安撫地握住她的手：「但不論我去了哪裡，我總有一天會回到這裡。因為這裡有妳在。對我來說，有妳在的地方就是故鄉。」</p><p>「我不懂，你會回來嗎？」</p><p>「我想找到能夠接納我，接納神族跟魔族混血的地方。」</p><p>「如果聖法提加也能接受混血的話，那你就會留下嗎？」</p><p>亞德苦笑：「我真的不知道。或許會，或許不會。」</p><p>「為什麼你不能給我確定的答案？」</p><p>「我不會對妳說謊。」亞德說。</p><p>這種討厭的坦承，讓未來的女王閣下鼓著嘴不高興了。</p><p>亞德這回也沒有哄她，只是無奈地看著她。斐斯特蕾雅道：「既然這樣的話，我要訂下規定，王位繼承人要一百歲才能結婚。」</p><p>「……這好像有點晚。」</p><p>「一點也不晚！」斐斯特蕾雅銳利的眼光刺向琉璃，遠處的她有點不明所以，「說起來，父親跟母親也是政治聯姻。我一直覺得，跟被指定的對象結婚簡直太可笑了，根本是兩千年前的行事風格。雖然琉璃很漂亮又溫柔，但是，你不要太快做決定。有沙在，我們遲早能跟德古加家族聯合，你不是非得要跟琉璃結婚不可。」</p><p>這還是把歪腦筋動到自己的婚姻上。</p><p>最糟糕的一點是，亞德還真有點被她說服了。</p><p>見亞德沒有立刻否認，紫晶乘勝追擊：「先不說魔族，水之都的民風比聖法提加開放，也有很多知性的美女。你喜歡哪種類型？」</p><p>亞德一愣。「嗯，這我倒是沒想過……希望能是好相處的人。」</p><p>「不是，我是說更具體一點的。」</p><p>「威尼爾伯爵如果知道妳更在乎我的婚姻狀況，會很傷心的。」</p><p>為了逃避更細節的追問，亞德不惜搬出威尼爾。</p><p>斐斯特蕾雅完全不中計，擺擺手道：「父親一定能諒解我。畢竟我現在年紀還小，剛剛失去父親，正需要陪伴。」</p><p>斐斯特蕾雅每一句話都對，但由本人開口，還真是讓人無言以對。</p><p>「是啊……父親肯定會諒解我的。」</p><p>她又說了一次，露出苦笑。</p><p>亞德在旁陪著斐斯特蕾雅，看她自言自語地說話，彷彿威尼爾仍然活著。</p><p>她向威尼爾報告自己這幾天的經歷，對德古加家族的觀察、人生規劃、政治觀察，就連未來想要學習的科目都選好了。</p><p>太陽逐漸西下。</p><p>亞德透過水晶棺注視著威尼爾，突然被一股難以言喻的哀傷籠罩。</p><p>神王希尼斯身體狀況不佳，拉娜年事已高，剩下的時間已經不多。此時此刻，兄妹倆都失去監護人，無憂無慮的孩提時代已經徹底過去。</p><p>不論是否願意，他們都必須肩負起聖法提加的責任。</p><p>亞德仍舊不怎麼喜歡聖法提加，但他確實暫時不打算離開。首先，是作為貴族的驕傲。作為在此地出生成長的王儲享盡榮華，亞德雖然考慮過前往滄雨，卻不該是現在。除此之外，他也認為自己的出生導致母親的死亡，他必須為此負責。</p><p>對年少的他而言，所謂負責的方法就是支撐著妹妹、與國家共患難，為她尋找盟友。在她找到足夠盟友、站穩腳跟之前……</p><p>亞德閉上眼睛，感受迎面而來的晚風。</p><p>那些令人嚮往的未來，也就只能暫且擱下了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十二話，和平協議</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms032/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms032/</id>
    <published>2022-05-06T09:32:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>不明所以的護衛還以為有入侵者，幾天前的入侵讓他們宛如驚弓之鳥。即使亞德阻止，他們仍舉起了弓箭，護衛魔法師也詠唱著咒文。</p><p>為首的少年居然沒有避開，而是以凝聚出風牆吸收了攻擊，接著射出如雨的箭，被風牆格檔落地。</p><p>「還不快給我住手！」</p><p>熟悉的少女聲音讓眾人均是一愣，為首的護衛道：「這聲音是……」</p><p>風牆之後，金髮藍眸的少女居高臨下地看著他們。</p><p>「才過幾天，你們就認不出本公主了嗎？」</p><p>屬於聖法提加貴族特有的腔調、稍微昂起下巴得傲慢神態，如同娃娃般精緻的精緻的容貌與完美的儀態，那不正是失蹤許久的公主殿下？</p><p>幾天不見，她看起來有些疲憊但精神不錯。</p><p>問題就在她身上沒有代表斐斯特蕾雅公主殿下的神聖紫水晶。見為首的護衛仍有些遲疑，下意識地看向亞德。</p><p>亞德接著說：「還認不出來嗎？她就是斐斯特蕾雅，還不把武器收起來！」</p><p>紫晶已經在天使少年的幫助下翩然落地。她理了理裙子，擺出適合未來女王的儀態，不快地俯瞰著護衛。「你們可真大膽，竟敢對我刀刃相向？」</p><p>眾人垂著頭，不敢作聲。</p><p>同樣是王儲，騎士們只認同擁有神族血統的公主。亞德是深刻體會到了。</p><p>「本公主心情不錯，暫時擾你們一次。」</p><p>說著轉過身，踩著筆直地步伐走幾步，卻越走越急。</p><p>最終，她提著裙子直接撲到亞德懷裡。「哥哥，我回來了！對了，我先跟你介紹一個人。這位是天使族的沙．德古加，是幫助我的人。」</p><p>說著把沉默的天使族少年拉過來，沙突然被推到亞德面前顯得有些驚慌。</p><p>「這位是天使族的沙．德古加，是我的我的救命恩人。」</p><p>「您好，我是亞德，聖法提加的第一王子。非常感謝您救了紫晶，我代替神王陛下與聖法提加感謝你。」</p><p>「亞德殿下，您好。我是沙．德古加。」</p><p>亞德打量著這位天使族少年。少年跟亞德看來年齡相仿，卻有股說不出的不自在。他垂頭的時候不自覺收了翅膀，看來更加瘦小。亞德打量著對方。同樣是象徵尊貴身分的金髮，在天使少年身上卻沒有上位者的銳氣，有一種天使族特有的溫馴。</p><p>「德古加……好像跟母親的守護騎士相同姓氏。」</p><p>「是的，那就是我們德古加家族的族長。」</p><p>這個所謂的「族長」就是亞德母親伊芙蕾希雅的守護騎士。是因為護主不力，而被斷翅逐出聖法提加的存在。</p><p>也就是說，德古加家族有意跟聖法提加結盟。或者說是想回聖法提加嗎？</p><p>亞德的目光掃過一眾天使，他們衣著整潔、身著輕裝，即使在雷爾契家族到處搜查的現在，依舊能夠保持戰力。</p><p>考慮到德古加家族跟母親的關係，善待他們才是上策。</p><p>「公主殿下剛回來，加上骨龍攻擊還未停歇，還請暫且休息一下。近來事情多且複雜，待我先行稟告神王陛下。如果有什麼疏漏，還請直接聯絡聯絡輔佐官諾伊莎或者她的下屬，請她協助聯絡。」亞德簡短交代後，望向為首的少年。「很抱歉，但我必須先確認。你能夠代表德古加家族嗎？」</p><p>少年堅定地點頭。「請殿下不必擔心。我是旋風水晶的主人，在族裡的地位與族長相當。這次不只是為了公主殿下，更是希望能夠與聖法提加結盟。」</p><p>這簡直是天上掉下來的好事。亞德有點警惕：「有什麼條件嗎？」</p><p>「我們很樂意協防聖都，但是，我們只聽令於亞德殿下與斐斯特蕾雅殿下。」</p><p>斐斯特蕾雅與護送她的一眾天使族騎士已經被安頓好，已經是半天後的事情。</p><p>從她回來之後，才短暫休息的神王與神后陛下又馬不停蹄地開起會議。所幸神王夫婦體恤公主殿下連日勞累，聽過她報告之後，便放她回來休息。</p><p>於是，早上沒能繼續的茶會，延遲半天在亞德的房間繼續。</p><p>……</p><p>……</p><p>這件事得稍微把時間稍微提早到斐斯特蕾雅報告結束之後。</p><p>會議中，斐斯特蕾雅簡單描述了這段時間的經歷與被搭救的過程。她毫不保留地誇讚了天使族的忠誠，與作為斥侯的才幹，並且提出應該為此表彰墮天使族。</p><p>對此，希尼斯與拉娜本來還有些猶豫。</p><p>斐斯特蕾雅態度很堅決：「我同意犯錯應該被嚴懲。與此相對的，救了身為未來女王的我，除此之外冒著被捕的危險回來聖法提加，更該受到相當的獎勵。」</p><p>於是兩人被說服，一眾天使族騎士被安排到斐斯特蕾雅麾下。</p><p>對百合女王來說，這就有點跟花天使族較勁的意思在，算是平衡雙方的權宜之計。</p><p>可惜事情完全沒有就此結束，因為，亞德還得轉告斐斯特蕾雅一件事。</p><p>……那就是威尼爾的死訊。</p><p>會議結束後，緊張許久的斐斯特蕾雅瞬間失去了所有公主的矜持，像只貓一樣賴在亞德身邊。</p><p>「辛苦了。」</p><p>「好累啊，」斐斯特蕾雅把腦袋埋在亞德的懷裡，從她正式成為繼承人之後，她已經很久沒有在外人面前這樣對亞德撒嬌。她摟著亞德的手臂蹭了蹭，「我肚子有點餓了，我們找點東西吃，然後慢慢聊吧？」</p><p>而她新任的護衛也安靜地躲在陰影裡，像是要儘量縮小自己的存在。</p><p>亞德偶爾能夠感覺到沙的視線，投射來的視線謹慎又好奇。不過，他絕大多數時間都在關注斐斯特蕾雅。</p><p>於是，亞德請僕人們去做準備，這回打算在房間內的會客室跟妹妹慢慢聊。</p><p>斐斯特蕾雅在茶杯裡丟下幾顆方糖，漫不經心地攪著茶杯。「聽說魔王陛下出盡了鋒頭，到處都在說他的事。魔族是真的打算跟我們結盟？」</p><p>除了兄妹之外，就是被強迫加入的沙與特意送來安神花茶的琉璃總共四人。</p><p>「雖然很難以置信，目前看起來確實如此。」</p><p>沙看起來坐立難安，表情又是開心又是迷惑。他臉上幾乎就寫著：為什麼要在我面前說這種機密話題，我應該告辭離開嗎？陷入了茫然的迷惑中。</p><p>還在困惑，感覺肩膀被稍微拍了一下。</p><p>是琉璃。</p><p>這位王子殿下的未婚妻輕輕拍少年的肩膀，帶著理解的笑容為他倒了杯玫瑰花茶。</p><p>「而且最糟糕的是，要是魔王陛下撒手不管，在神聖騎士團背叛的現在，我們確實沒有防禦不死骨龍的戰力。」斐斯特蕾雅嘆了口氣，「我們是該選擇跟魔王結盟，但是，這也代表聖法提加的防禦嚴重不足。一直以來，王宮都只交給神聖騎士團遴選衛兵，也只從貴族中挑選。這次的事件彰顯選才方式的問題，我們必須儘快培養新的戰力，才能應對未來的挑戰。」</p><p>亞德接腔：「另一個問題是教會對魔族的牴觸。雖然輿論有點改變，但是仍然有很多問題存在。」</p><p>「最好的狀況就是能讓天使族暫時替補神聖騎士團的護衛工作。他們的戰力我親眼見識過，可以保證。但這也有不少問題。」</p><p>兄妹兩人談論著政治話題，期間還夾雜幾句對食物的評論甚至得知的各種八卦。</p><p>沙默默地抬頭望著外頭的繁星。</p><p>這跟他想像中的兄妹茶會不只有一點不同。</p><p>一旁的兩人聽著都覺得有點消化不良，兩位王儲們依舊態度自然，跟他們聊著天氣、食物與書籍的時候沒有什麼不同。</p><p>亞德詢問著紫晶這段時間的經歷，切著蛋糕往妹妹嘴裡送。</p><p>紫晶吃飽喝足了窩在哥哥身邊的模樣哪裡像個公主，更像是隻溫馴的幼貓。既不顯得高高在上，也不讓人覺得遙不可及，甚至讓人覺得有點可愛。</p><p>太好了，她看起來心情不錯。正當沙開始慶幸時，聽見斐斯特蕾雅說：「父親在哪？我想見他。」</p><p>空氣似乎被凝結。</p><p>此時，正好響起九點的鳴鐘。</p><p>亞德神情複雜地開口：「紫晶，雷爾契伯爵他……」</p><p>「我知道他已經不在了。」斐斯特蕾雅說，聲音聽起來很悶，「我想見他。」</p><p>「妳是怎麼知道的？」</p><p>斐斯特蕾雅試著露出微笑，但很不成功。她垂下頭，握住掛著胸前的頸鍊。紅色項鍊那是要價不菲的裝飾魔導具，是威尼送給她的十二歲生日禮物。</p><p>「這是父親為我訂製的特殊魔導具，只要我帶著它，父親就能找到我，也可以進行簡短的對話。」</p><p>從結論來說，威尼爾確實找到了女兒。</p><p>代價是自己的性命。</p><p>「我花了好幾天治療，才終於恢復意識。之後，我一直試著想跟父親連絡。但是，父從來沒有回復。以前不管發生什麼事情，他只要半天就會回復。他果然是被雷爾契家族的那群人……被那群人給……」斐斯特蕾雅緊握著項鍊。她握得很用力，柔軟的手心甚至掐出了血痕，「要是父親沒有來救我、如果我不是如此弱小，或許他就不會死了。這都是我的錯。我作為父親的女兒，作為未來的女王，不但要好好活下去，還要把聖法提加建設得比他們想像得還好。」</p><p>亞德的表情難以言喻，最終，他只是輕輕握住妹妹的手。</p><p>語調鏗鏘有力的她，仍然不過是個十二歲的小女孩，握著兄長的手，仍微微顫抖。是對雷爾契家族的憤怒，更是對自己的憤怒。</p><p>面對一系列變故，她也如同亞德那樣憎恨自己的弱小。</p><p>「我不只會剿滅叛徒，還會成為女王，找回聖法提加的榮光。不論是教會還是雷爾契家族的叛徒，我一個都不放過。為此，我不只需要聖王的力量，更需要魔族的支持。」斐斯特蕾雅反握住亞德的手，「現在聖法提加的狀況，肯定跟雷爾契家族跟較會脫不了關係。靠常規的手段應對，需要付出很大的代價。我希望能夠得到德古加家族、魔族、精靈族、水神族甚至是龍族的幫助。你願意幫我嗎？」</p><p>如果亞德有意角逐王位，這其實是很殘酷的話。</p><p>只見亞德居然明顯鬆了口氣，「那當然。」</p><p>斐斯特蕾雅抬頭看他：「我聽說魔王陛下會索取報酬，很多人都猜他是希望你去滄雨。如果他開口，你會跟他走嗎？」</p><p>「不會的。他不會做這種交易。」</p><p>她急切地問：「真的？你能保證嗎？」</p><p>「魔王陛下在出手幫忙之前，提了個很奇怪的請求。他不是希望神族出讓領土或者採礦權，是希望神王陛下能夠讓我們能夠自由一次。」</p><p>斐斯特蕾雅有點茫然：「什麼意思？」</p><p>「他希望我們能夠有一次自由選擇的權利。戀人、職業甚至是結婚對象，能夠有限度地自由。」</p><p>亞德說著的時候感覺五味雜陳，從這個奇怪的請求中，能夠感覺到深刻的懊悔。先不論請求的內容，這種口頭上的許諾根本沒有意義，太過理想主義。</p><p>斐斯特蕾雅瞪大眼睛，大概是在想，這種口頭承諾到底有什麼意義？</p><p>「他有很多方法可以跟神王陛下交易。迫於現況，神王陛下非答應不可，但他沒有這麼做。」</p><p>不是做不到，而是不做。</p><p>斐斯特蕾雅很意外，「也就是說，你不會被魔王陛下帶走嗎？」</p><p>「等到這一切結束，我們不是還要去水之都嗎？到時候，我們或許會成為同學。」</p><p>「就算你哪天變成魔王，也會是我的哥哥嗎？」</p><p>亞德笑著拍了拍妹妹的頭。「真有那天的話，我們就簽個和平協議。應該比現在有說服力吧？」</p><p>回應亞德的是斐斯特蕾雅愉悅的笑聲。</p><p>在堪稱溫馨的氛圍下，兩人起身前往威尼爾的冰棺所在的側殿。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十一話，邪劍「嗜血」</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms031/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms031/</id>
    <published>2022-05-06T09:31:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>隨著震耳欲聾的嘶鳴，震動不已的巨大結界被撞出明顯的裂痕，黑色的深淵氣息正從縫隙中源源不斷地湧入。</p><p>在這樣的情況下，珞緹雅給出的建議竟然是讓亞德學習。這傢伙沒問題吧？</p><p>聖忍不住說：「現在不是學習的時候吧？」</p><p>「聖王，結界快撐不住了！」不遠處的尤爾聲音難得急躁，聖「嘖」了一聲，在人們的期待中開口了：「我先講明，我擅長攻擊而不是防守。這種程度的攻擊，我最多只能檔幾小時，你們最好在這段時間休息。」</p><p>說著拍了下珞緹雅的肩膀，「龍女，亞德就交給你了。」</p><p>珞緹雅有點困惑，「為什麼？」</p><p>「還說為什麼，妳是腦袋有問題還是語言程度有問題，還是兩者都是？」</p><p>珞緹雅循著聖的視線望向飄浮在空中的魔王。</p><p>此時，他大結界外與龍群對峙，瘦小纖瘦的身形與宛若空中堡壘的巨龍形成令人絕望的對比。</p><p>珞緹雅卻說：「很快就好。」</p><p>什麼意思？</p><p>彷彿忌憚著瘦小如少年的魔王，龍群們拍撲著翅膀，似乎有些膽怯。他們保持陣行，讓敏捷的中小型龍種近身戰鬥。</p><p>遠遠地看，纏鬥的一人一龍速度飛快，看不清動作。</p><p>其餘龍族則凝聚著黑色的魔力炮，看樣子是要把魔王連同結界一同擊碎。</p><p>看來他們並不是單純的不死生物，而是被控制的屍骸。</p><p>在這世界上，能取得龍骸並且自如操作的人不多……或者說，只有一人。</p><p>像這樣的亡靈魔法有兩種。若不是控制死者的亡靈，就是親自操作。</p><p>龍族是半神，要控制並令他們屈服並不容易，從龍族們合作無間的動作看來，後者的機會較大。從流暢的操作來看施術者多半就在空中，只要能夠揪住他，就能夠立刻停止攻擊。</p><p>亞德內心對施術者的身分已經有猜想。可是，為什麼？他抬頭凝視著聚集的深淵魔力，密度已經高到肉眼可見。</p><p>他看見珞緹雅的雙眼眨也不眨地看著天空，如春季般清脆的綠色眼眸中沒有恐懼，卻是一種帶著興奮感的期待。</p><p>極具壓迫感的黑色龍息，伴隨著濃重的深淵氣息襲來。</p><p>刺耳的鳴動刺痛著鼓膜，亞德掩住耳朵，注視著魔王的披肩在空中飛舞。</p><p>亞德目不轉睛地盯著他的背影。</p><p>是啊，所謂的貴族面對敵人之前，就該像他一樣挺身保護自己的子民。</p><p>有一天，我也能成為保護他人的存在嗎？</p><p>「超乎想像，對吧？」</p><p>亞德轉過頭，由希對他微微笑算做招呼。他魔力消耗不少，神情似乎有點疲憊，他將維持結界的工作交給聖、尤爾跟琉璃，暫時後撤休息。</p><p>「辛苦了。你還好嗎？」</p><p>「勉強過得去。成為大圖書館的管理員後，我已經很久沒有進行這種規模的戰鬥了。這是你第一次看魔王陛下戰鬥吧？」</p><p>「是的。」</p><p>「這就是滄雨的魔王，跟神族的王很不一樣。聖法提加的貴族將自保的戰鬥能力塑造成野蠻的技能，就是為了讓人民更好掌握。他們更喜歡躲在安全的地方指揮著人民為自己流血，更遑論守護自己的子民。但魔族也不是完美的，他們跟龍族類似，崇拜強者的同時，對弱者毫無憐憫。」由希端詳著亞德的表情，「你看得真專心，是對戰鬥有興趣嗎？」</p><p>「也不完全是，我只是在想……有什麼是我能做的嗎？」</p><p>「我聽琉璃說，你結界用得不錯。要不要試著過去幫忙？」</p><p>「我聽說，大型結界的最好以是由同屬性的魔力不同屬性的魔法師提供魔力。如果我去的話，會不會造成反效果？」</p><p>「一般狀況下是不行，這次是例外，因為負責主導結界的是尤爾。」</p><p>亞德忍不住問：「精靈的大祭司比你還厲害嗎？」</p><p>「那當然，他用魔法的經驗可是我的五倍以上呢。」</p><p>「五倍……」亞德瞪大眼睛。由希比亞德的母親，大約是一百歲左右，伊芙蕾希雅大。算下來，尤爾不是跟希尼斯陛下差不多年齡嗎？</p><p>「看不出來吧？畢竟他是精靈，最長壽的精靈有將近七千歲。」</p><p>兩人對話的同時，結界在聖幫助之下，慢慢恢復原貌。</p><p>緊接著，帶著金光的結界重新籠罩聖法提加，神聖文字重新浮現在空中。</p><p>人們不論種族年齡，同時發出歡呼。</p><p>「神啊！」「太好了！」</p><p>淡金色結界外，徹的戰鬥仍在繼續。只能看見迅捷的黑色殘影對包圍的龍群持續攻擊，雙方互有往來，戰況膠著。</p><p>聽見人們仰頭，朝著一身漆黑的魔王低聲祈禱，企盼奇蹟到來。</p><p>如果這是魔王與聖法提加和解的策略，不得不說，宣傳效果十分卓越。</p><p>過去被教會塑造成野蠻、粗魯又嗜血的魔族優雅地來訪，以盟友的身分為聖法提加提供幫助，孤身為聖法提加防禦首都。</p><p>對信仰光聖教、將魔族棄若敝屣的聖法提加神族而言，現在的狀況想必讓他們心情複雜。神回應了他們的祈禱，為他們擋下重擊的卻不是他們期待的聖王，而是全身漆黑、背負著死亡的魔王。</p><p>十五分鐘後，最後一隻帶深淵氣息的風斬碎骨龍的身軀。</p><p>除了骨骸墜落造成民宅毀損之外，沒有造成傷亡。</p><p>……</p><p>……</p><p>骨龍的入侵結束，聖法提加暫時恢復安全。之後雖然仍有零星的不死生物入侵，但都在結界能夠防禦的範疇。</p><p>在那之後也有幾波攻勢，卻在結界魔法師的辛勤努力下阻隔在結界之外。</p><p>為避免更強烈的入侵，協調結界的工作交給尤爾、聖與琉璃三人輪流。</p><p>這次魔王的表現讓反魔族派聲勢漸弱，即便是反魔族的雷爾契家族，少數人在看過魔王的實力後也主張共存。主張和諧的拉斯奇家族開始掌握了輿論的方向，最明顯的是，神族跟魔族劍拔弩張的氣氛也和緩許多。</p><p>亞德為了幫忙，偶爾也會在琉璃跟聖負責結界時探班。</p><p>今天不只琉璃，連天使族的百合女王也在。結界之外萬里無雲，負責結界的琉璃甚至有閒情逸致泡了壺茶，若不提偶爾會騷擾的敵人，可說頗為愜意。</p><p>百合啜了口紅茶，瞅著亞德身後的珞緹雅。</p><p>「雖說是政治聯姻，但是，您總是跟夕陽之女在一起，琉璃可是會傷心的。」</p><p>「沒這回事，我……」琉璃被百合一瞪，將否認的話吞回肚子裡。</p><p>珞緹雅一臉無辜地看著他們。</p><p>百合頗具壓迫感地湊近亞德，「我想，殿下您應該不會這麼快就忘了自己的未婚妻是誰。我明白夕陽之女是您的客人，現階段，也是聖法提加重要的戰力。但是，考慮到龍族的性格，還請您主動跟她保持更恰當的距離。」</p><p>亞德被逼得退後，下意識看向珞緹雅。</p><p>對亞德來說，跟語言不通的珞緹雅相處反而更自在。琉璃的未婚妻頭銜以及政治聯姻這兩件事，反而讓亞德完全無法對她敞開心胸，一直以工作般的態度跟她相處。</p><p>「……抱歉，是我不對。」</p><p>這算是亞德第一次仔細打量百合。琉璃比百合年齡大一些，由於身分尊貴，上挑的眼睛給人一種強勢的印象。亞德一開始挑選她作為未婚妻候選，正是因為這份強勢。這樣的她當然不會就這樣放過亞德。</p><p>「請您給琉璃相同的機會，她一定會成為您最可靠的支柱。」</p><p>讓珞緹雅跟前跟後，除了跟她相處輕鬆、以及她能當護衛之外，還有政治上的原因。亞德並不完全相信天使族，而這不是可以大聲說出的理由。</p><p>亞德四兩撥千金：「我也有此打算，所以才會過來。」</p><p>「帶著其他人？」</p><p>亞德笑道：「如果百合女王願意給我們獨處的機會，我會很感激。」</p><p>百合女王一愣，表情有些無奈：「既然殿下這麼說了，那我也只能先告辭了。如果您能趁這個機會跟夕陽之女把話說清楚，我會非常感謝。」</p><p>說著對亞德提裙行禮，優雅地離開。</p><p>百合離開之後，氣氛一下子變得尷尬。</p><p>珞緹雅的身分很微妙。她是客人，卻以護衛的身分跟亞德待在一起，就連聖也以此揶揄亞德腳踏兩條船。</p><p>百合說得對，是該劃清界線了。</p><p>亞德為珞緹雅倒了杯茶，她盯著茶杯，好奇嗅著花的香氣。</p><p>看著她總是覺得很有趣，相處時也很有趣愉快。</p><p>考慮到龍族的天性以及目前的情勢，將她留在身邊並不是個好選擇。如果他們不是在聖法提加，而是在水之都相遇的話，會不會有更多選擇？</p><p>亞德甩甩頭，拋棄那些不可能的想像。</p><p>注視著不能實現的夢，只會感到痛苦。</p><p>既然如此，就應該好好掌握自己的本分，不要逾越。而這也是亞德身為王子、身為伊芙蕾希雅的兒子，同時也是身為聖法提加第二王位繼承人的職責。</p><p>亞德擬好腹稿，以一種聊天般的口吻開口：「珞緹雅，妳有什麼打算嗎？等到這一切都結束之後，我會跟琉璃一起去水之都，妳對水之都有興趣嗎？」</p><p>珞緹雅有點困惑：「我要跟瑛一起。」</p><p>亞德有點失落，又很清楚這種失落毫無道理。他盡力克制著表情：「妳有什麼想要的東西嗎？當作是我代表聖法提加，送給妳的謝禮。」</p><p>珞緹雅偏著頭思考了一會兒。「宴會。我也去。」</p><p>珞緹雅說的是跟亞德的約定，沒想到她還記得。</p><p>亞德有點高興，又有點失落。離開聖法提加之後，他們還有可能見面嗎？</p><p>「當然可以，只不過，明年應該會在水之都。到時候該怎麼聯絡妳？」</p><p>「我去找你。」珞緹雅說，「我能找到你。」</p><p>如果被聖看見的話，他又要說些揶揄的話了。亞德心想。本來還想問些細節，珞緹雅猛然起身，興奮地指著天空：「來了。」</p><p>「妳說什麼？」</p><p>珞緹雅的綠色眼睛，像是春季的新葉那樣翠綠。「你看！」</p><p>循著他的視線看去，金色結界外是一隊大約六、七人的天使族，被護送在隊伍中心的，是一名金髮的小少女。</p><p>亞德立刻就認出了對方的身分，顧不得失態，喊出對方的名字：「紫晶！」</p><p>在亞德的示意下，琉璃為眾人開放了結界，拍著翅膀的幾名天使從天而降。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第三十話，迴響於黑暗的跫音</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms030/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms030/</id>
    <published>2022-05-06T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>黎明前最深的黑暗終於過去，從天際逐漸攀起的太陽照亮聖城的每一座土地。</p><p>早晨的王宮與平時無異，亞德從緩緩睜開眼睛。他還沒全醒，翻個身想摟著枕頭繼續睡眠。感覺頭被輕輕拍了一下，聽見聖說：「都發生了那種事，你還睡得著？」</p><p>「……你說什麼？」亞德乾脆收緊手，把腦袋枕在對方的腰上。</p><p>聖伸手去推他的後腦勺，毫無溫度的冰冷手指讓亞德從朦朧中清醒。</p><p>聖看他愣住，甚至伸手捧住他的臉。亞德被他的手凍得睡意全失，驚叫著「好冰」往後退。</p><p>「我的體溫本來就是這樣，之前只是用魔法跟幻術掩蓋而已。」</p><p>聖無視亞德一臉怨懟的視線，「好了，懶鬼。今天清晨，神聖騎士團叛變被魔王擊退，聖法提加進入緊急狀態。你醒來的話，趕快把這個人帶走，去見水之都的那位博士。」</p><p>「這個人？」亞德循著聖的手指往旁邊看，這才看到珞緹雅蹲在床邊盯著他們。看樣子似乎等了好段時間。</p><p>「是我放她進來的，她說有很重要的事情要告訴你。」</p><p>亞德看著乖巧等著她醒來的珞緹雅，總覺得她像是飼養的家犬。</p><p>「早安，珞緹雅。有什麼急事嗎？」</p><p>亞德在聖的翻譯與珞緹雅的比手劃腳下，終於聽懂了她大概的意思。</p><p>「總而言之，某種危險的東西會過來，需要提早做準備。這樣沒錯吧？」</p><p>珞緹雅拼命點頭，亞德道：「我知道了。不過，下次如果妳想找我，還是用別的方式吧？這樣不太好。」</p><p>珞緹雅的綠眸很澄澈：「為什麼？」</p><p>聖忍不住說：「不能單獨進入異性的房間是人類的常識。」</p><p>「我知道。你跟亞德，還有我，我會贏。」</p><p>……這意思是說他們兩人打不過珞緹雅。</p><p>只見聖一臉屈辱地保持沉默，亞德這才意識到珞緹雅似乎是對的。她有這麼厲害嗎？珞緹雅一臉純真地接著說：「危險，你們。」</p><p>「妳在說什麼？」</p><p>「我比較強。」她稍微抬起下巴，驕傲的樣子像是為主人獻上獵物的獵犬，「我可以保護你，帶你逃走。」</p><p>亞德好半晌，才意識到珞緹雅的意思。她想說的是：因為我比你們兩個加起來還強，有危險的是你們。</p><p>邏輯正確，但這麼直接說出來實在不太給面子。</p><p>「我很感謝妳的心意，但是，我畢竟是聖法提加的王子，不能在國家有難的時候離開。」</p><p>「但沒有人真的把你當王子。」珞緹雅說。</p><p>不經修飾的語言毫不保留地戳穿了傷口。</p><p>亞德表情有一瞬間空白，嘆著氣露出苦笑：「我知道。但我畢竟是王族，即便不被承認，這仍是我的國家、我的故鄉，我有做為王族的責任。要是我逃走，讓雷爾契家族輕鬆入主王室……母親的死，就會變得毫無意義。」</p><p>「……」</p><p>沒有回答，珞緹雅定定地看著他。「留下來，會死掉。」</p><p>莫名被下定論，饒是亞德也有點不高興。理智上知道自己是該忍下來，畢竟珞緹雅可是龍族，有她在肯定利大於弊。亞德深呼吸一口氣，忍了又忍，本來想報以笑容說些不經心的話，可他終究忍不住。</p><p>「為什麼，因為我很弱？還是因為聖法提加不夠團結？」</p><p>「對不起。」</p><p>見亞德發怒，珞緹雅瑟縮了一下，語調也有點不確定：「可是，可是……」她很努力想表達，情急之下卻找不到正確的措辭：「不好的東西。是龍族，死掉的。」</p><p>「死掉的龍族……是指骨龍？但是，那不是傳說中的東西嗎？」</p><p>「哈！聖王跟龍族跟黑森林女巫，甚至你本身都是傳說中的存在，又有什麼不可能？只不過，天底下有什麼人那麼大膽，敢跟龍族作對……」聖說到一半，表情突然變得難看，「龍女，妳是說真的嗎？還有多久？」</p><p>珞緹雅思考了片刻，伸出四個指頭。</p><p>聖問：「四天？」</p><p>珞緹雅搖搖頭，她食指著時鐘繞了四圈。</p><p>「四小時？」珞緹雅還是搖頭。</p><p>聖一臉茫然，「妳都活了這麼久，通行語怎麼這麼差？想要找異族的丈夫，最少也把語言學好吧…….」突然被亞德抓住肩膀。</p><p>只見亞德一臉嚴肅：「聖、珞緹雅，我們走。」</p><p>「什麼？」</p><p>亞德沒回答，聖循著他的視線往窗外看。</p><p>晴朗天空的遠方，有什麼東西似乎正往這邊飛來。聖忍不住瞪大眼睛。</p><p>啊，原來如此。讓強大的夕陽之女也會說出「逃走」這個建議，緊張不已的東西……怎麼可能是四天或者四小時那麼遠之後的事呢？</p><p>朝著聖法提加飛來的，是一群大概四、五只的飛行物體。</p><p>那是徒有骨架、身上掛著些許腐肉，無法安息的龍族。此刻，這些骨龍正展翅飛來，不用五分鐘就會帶著腐朽的死亡氣息撞上聖法提加的大結界。</p><p>聽見亞德說：「她是說四分鐘。」</p><p>聖似乎還有點不在狀態，亞德不自覺打了個冷顫。</p><p>體內的龍族的血統正在叫囂著，要他逃跑。</p><p>這回聖也透過兩人相連的精神感覺到亞德的情緒。聖問：「怎麼辦？要逃，還是要留下來？」</p><p>亞德問：「聖，你擅長結界嗎？」</p><p>「擋個半分鐘大概還行，但平民的死傷難免，最後還是要靠聖法提加的結界。」</p><p>談話過程中，聖法提加的大結界突然附上一層淡淡的藍色。</p><p>仔細一看，那是象徵結界的神聖文字。</p><p>多層結界以不可思議的速度疊加，站在結界中心的是精靈族的大祭司尤爾，身邊則是以魔導具輔助的琉璃與天使族百合，更外面則是聖法提加的一眾結界魔導師。結界以肉眼可見的速度增加擴大，負責協調的自然是自稱學者的由希了。</p><p>三人趕到時，米粒大小的數只骨龍帶著陰鬱的深淵氣息撞上結界。</p><p>一陣劇烈的搖晃，整個聖法提加迎面接下深淵之闇。還沒給眾人休息機會，第二波攻擊隨之而來。巨大的骨龍遮蔽了白日的天空，亞德忍不住瞠目結舌。</p><p>「亞德，你怎麼在這裡？快去安全的地方躲著！」</p><p>滿臉緊張的諾雅試圖帶走亞德，他搖搖頭，諾雅本來還要再勸，聽見熟悉的聲音說：「有什麼關係？這裡才是特等席啊！」</p><p>伴隨著清脆的鈴聲，淡然看著現場騷動的魔王徹．曼德沙現身。神王希尼斯與神后拉娜也在側，兩位神族的主人神情嚴肅地看著結界。</p><p>徹主動走向珞緹雅，稍微欠身。「初次見面，想必您就是夕陽之女吧？」</p><p>珞緹雅看著徹，並不回答。</p><p>「我本來以為龍族都很好鬥，似乎不全是這樣。」</p><p>什麼意思？亞德與聖面面相覷，珞緹雅表情卻不怎麼好看。</p><p>徹卻沒有接著解釋。在他看來，珞緹雅來此只可能是為了求偶。如果是為了求偶，那又為什麼帶著「多餘的東西」？</p><p>更奇怪的是，有強大的敵人是在亞德面前表現的好機會，她卻待在這裡旁觀。</p><p>結界的震動越來越頻繁，肉眼可見的裂痕逐漸擴大。</p><p>眼見她無意出手，徹道：「神王陛下，需要我幫忙嗎？」</p><p>「……你想要什麼？」</p><p>「不愧是神王陛下，反應很快。」徹思考了片刻，「我想要的東西倒是不會太過分……我希望，神王陛下能夠給自己的子嗣一次自由選擇的權利。」</p><p>「什麼意思？」</p><p>「讓你的後代子孫，從亞德到生死不明的斐斯特蕾雅……都能不受神族的束縛，像魔族那樣能夠選擇未來、選擇戀人甚至職業的自由。」</p><p>「這可真是荒謬。難道是要他們身為王族，卻拋棄王族的責任嗎？」</p><p>「你知道我不是這個意思。」</p><p>希尼斯看著徹：「自由很多時候並不是好事。在我看來，你們魔族就是太過自由，才會有許多拋棄王族責任的人。」</p><p>魔王回答得漫不經心：「不自由也是如此。」</p><p>震動的結界逐漸裂開，聽見尤爾不快的催促聲音：「神王陛下！」</p><p>希尼斯疲憊地揉著太陽穴，「好吧，我答應你。」</p><p>破開大結界的最後一次撞擊帶起屬於「紅色惡靈」的樂音。</p><p>刺針般的深淵氣息穿透聖法提加的金色大結界，汙染的黑色迷霧奪走了光。霧氣所經之處，植物與動物逐漸腐朽，血肉被吞噬只剩下骸骨。魔王徹．曼德沙拔出邪劍「嗜血」，黑色氣息將他托高，身體飄在空中，往龍群前進——</p><p>聖忍不住喃喃：「真的能贏嗎？」</p><p>珞緹雅卻點點頭。「可以，因為他是雪君看上的人。」</p><p>亞德問：「那妳呢？」</p><p>「……我會輸。因為我是弱小的龍，沒有價值。」</p><p>「妳似乎若無其事地說了很沉重的話題，而且只有這句話說得特別流暢。怎麼樣，是想被安慰嗎？」</p><p>「不是，這是事實。」</p><p>聖的笑僵在臉上，本來他只是想揶揄珞緹雅，這回卻笑不出來了。正當他絞盡腦汁想著安慰的話，聽見亞德說：「不是只有強者才有存在價值，在身為龍族之前，妳也是人類。按照這邏輯，我也是毫無價值的存在，不是嗎？」</p><p>珞緹雅一愣。「可是……」</p><p>「但妳還是把我當成同族，對吧？沒有價值也不要緊，找出來就好。」</p><p>珞緹雅愣了一會兒。「真的可以嗎？」</p><p>「我不知道，但自我尋找也很重要。」</p><p>珞緹雅自言自語聽不懂的話，聽起來大概是：保護、變強、父親、原諒之類的單詞，雖然搞不懂，至少她的表情比剛才急著說要逃走時好多了。</p><p>聖問：「這樣真的好嗎？她好像是要跟著你，還想訓練你。」</p><p>「是不太好，還是要先經過琉璃的同意比較好。」</p><p>「……不是那個問題吧。」</p><p>珞緹雅說到做到。</p><p>她拉著亞德開始用神族古語講述一些魔法原理，要求亞德照做。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第二十九話，戰爭的號角</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms029/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms029/</id>
    <published>2022-05-06T09:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:33.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>聖法提加陰雨連綿，接連不斷的雨幕將整座城市籠罩在陰霾之中。</p><p>威尼爾．雷爾契死後，內戰的傳言甚囂塵上。惴惴不安的氣氛在聖法提加蔓延，特別是手中握有實權的貴族。</p><p>在教會與王室分裂的狀況下，不論選擇正統或者支持雷爾契家族都是難題。除了少數忠臣，毫不意外地拒絕了出兵協防的請求。在許多人看來，聖法提加的王室搖搖欲墜，垂死掙扎毫無意義。</p><p>尖銳的號角聲刺穿了聖法提加的黑夜。</p><p>與此同時，急促的敲門聲將拉娜．拉斯奇從夢中驚醒。她連忙開門，一臉焦急的輔佐官諾伊莎聲音微微顫抖：「神聖騎士團叛變了。」</p><p>只見門內的拉娜一身服裝整齊，完全不像已經入睡。她嘆息道：「是嗎？」</p><p>「現在城門已經關閉，聖法提加大結界由精靈大祭司協防。現在，那群人被禁衛軍擋在王宮外，很快就要撐不住了。還請陛下儘快做好準備。」</p><p>拉娜搖搖頭：「我去找希尼斯。但是，我們不會離開。」</p><p>諾伊莎一愣，「陛下，您打算跟聖法提加同進退嗎？」</p><p>「我的意思是，還不到絕望的程度。我之前跟希尼斯有過約定，如果神聖騎士團叛變，他就必須認清雷爾契家族是叛軍的現實，迎接新時代的到來。」</p><p>「您所謂的新時代是指……」</p><p>拉娜微微笑。「我們將會敞開雙臂，歡迎聖法提加神族真正的盟友。」</p><p>這話太過曖昧，諾伊莎也沒有完全聽懂。她小心翼翼地問：「您的意思是？」</p><p>「早先，我們的盟友已承諾會協防聖法提加。現在，就是承諾兌現之時。」</p><p>「您是說……」</p><p>……</p><p>「轟隆」一聲巨響，遠處的驚雷照亮夜色。</p><p>殺聲震撼了聖城的王宮，以寡敵眾的守軍在錯愕地被自己的同袍突襲。</p><p>關上的城門再度敞開，迎接帶著天命而來的復仇者。</p><p>晦暗的夜晚、斜飛的雨以及奏響的鈴鐺聲，帶著肅殺之氣殺入皇宮的十多名重裝士兵以驚人的氣勢前進。穿越走廊，盡頭就是安放雷爾契侯爵棺木所在的後殿。</p><p>「各位，晚上好。」</p><p>一人從燈光的陰影中走出，帶出清脆的鈴鐺聲。</p><p>那是少年模樣的魔族，一身黑色軍裝以深紅色點綴，柔軟的黑色長髮隨意的紮在腦後。為首的騎士團長一愣。他看著少年笑容滿面地摩娑著繫在腰上的黑劍，意識到對方身分時，下意識握緊手上的劍。</p><p>這種時刻，在王宮內攜帶武器的只有兩人。</p><p>一是神王希尼斯，另外一位就是魔王徹．曼德沙。</p><p>他講神族語的口吻很溫柔，幾乎像是商量。</p><p>「這時間來打招呼似乎早了點，各位可否晚點再過來？」</p><p>回答他的是拔劍出鞘的「鏘」聲，十人的神聖騎士團將魔王團團包圍。</p><p>「這就是你的回答嗎？太遺憾了。」</p><p>副團長接腔：「我們絕對不會向邪惡的魔族屈服。」</p><p>團長往前一步。「你一個人，是小看我們嗎？我給你十分鐘，把你的部下找來，免得我們被說是以多欺少。」</p><p>魔王臉上的笑容燦爛了幾分。「真有趣，夜襲王宮的叛軍居然還講道德？」</p><p>騎士團長的臉色一沉。</p><p>魔王那張始終帶笑的精緻臉蛋，在夜晚的燈光下看來有幾分陰森。「團長閣下，你應該知道，戰鬥不是人數多的有利。王家之所以能夠領導國家，不是因為血統尊貴，而是因為擁有神的權能。」</p><p>團長道：「那又如何，我們神聖騎士團擁有堅定的信仰！神王陛下久病已經分不清何謂正義，現在雷爾契伯爵已死，我們必須身先士卒，為死去的王子殿下報仇！」</p><p>這句話說得鏗鏘有力，鼓舞了懷抱正義的騎士們。</p><p>「你說自己信仰光聖教，那麼，你對聖女公主有什麼想法？」</p><p>「是被魔族誘惑的可悲公主，她的存在給光輝的聖法提加蒙塵，是墮落的聖女。」</p><p>魔王接話：「她沒有資格成為神王，是嗎？」</p><p>對方沒有接話。</p><p>「在我看來，能夠審判她的只有光明女神。你們按照自己好惡以神之名對她的作為，不是為了信仰而是為了自己。按照你們的邏輯，我也能夠以自己認定的正義對你們進行審判。」</p><p>雖然這麼說，這些訓練有素的騎士們只是握著劍與盾仍不敢向看似柔弱的魔王揮刀。魔王好整以暇地看著他們，這股從容讓騎士們更加舉棋不定。</p><p>魔王一臉笑容地反問，「怎麼了，不動手嗎？」</p><p>帶著黑暗氣息的霧悄悄包圍著神聖騎士團，白銀盔甲被糾纏成晦暗的鐵灰色，將之蒙上一層難以抹除的塵埃。</p><p>「沒有力量人只能仰賴強者的施捨，想要和平就得進行徹底的戰爭準備。只有滅了入侵者的幻想，才能夠平和。擁有力量與權勢才能夠主導決策的方向，這點不論在聖法提加或者滄雨都是不變的道理。」</p><p>一身黑衣的魔王優雅地拔劍。腰間的黑劍刀柄與刀身都是黑色，刀身的魔紋隨著拔刀的姿勢逐漸浮現紅色的咒文，黑暗的氣息濃厚的肉眼可見。</p><p>乍看之下，包圍魔王的黑色霧氣就像是黑色荊棘，向入侵者發出嚴厲的警告。</p><p>「我一直以來都是這麼做。」</p><p>拔劍的騎士團長率先上前揮劍，帶著神聖氣息的劍帶著驚人的氣勢破黑霧。</p><p>魔王稍微側身，輕巧地避開騎士們訓練有素的襲擊。</p><p>對穿著重裝的騎士來說，這種動作靈巧的敵人本來就頗為棘手，由於走廊狹窄，擅長的合作戰鬥也十分受限，往來數回深感綁手綁腳。</p><p> 起初雙方還互有來回，最後，紅黑色的藤蔓糾纏著聖劍，將之汙染成黑。</p><p>數度來回，身上大小傷口逐漸侵蝕著騎士團長。焦躁與疲勞隨著時間累積。</p><p>雖然不願承認，但雙方實力差距懸殊。而且對方甚至沒有用劍！</p><p>只不過是半秒的分神。</p><p>突然感覺手臂一痛，回過頭，手臂連同鎧甲被斬斷，噴湧的鮮血彷彿有生命力那般被魔王的手上的邪劍吸收。</p><p>上頭的紅色咒文，似乎又鮮豔了幾分。</p><p>摀著手臂忍受著劇痛，騎士團長冒著冷汗，突然明白戰鬥時感受到的違和感。</p><p>雙方實力差距懸殊，早該分出勝負。</p><p>但魔王不下死手，只是讓他們在累積的傷口上變得焦躁與痛苦變得焦躁，為的是向手上那把邪劍獻血。在騎士團長倒地後，圍攻的陣式很快出現破口，騎士們一一倒地，傷重卻沒有死傷。</p><p>意識到這是魔王的施捨，騎士團長感到無比屈辱。</p><p>「……殺了我吧。我們縱使回去，也會被處決，不如死在你的劍下更痛快更痛快。」</p><p>黑暗的鷹爪猶如死神的黑色鷹爪，將無知的人們攫在手心。</p><p>在黎明到來之前，黑暗暫時統御這片土地。</p><p>不知何時，雨已經停了。</p><p>早晨的陽光穿透清晨的露珠，陽光隔了數天才姍姍來遲。</p><p>「我是很想殺你們，但我得給盟友留下好印象。神王陛下，您有什麼想法？」</p><p>稍遠處，一身白袍的神王希尼斯旁觀戰鬥已有一段時間，身後則是數十名禁衛軍。他看來很疲勞，那種睏倦來自靈魂深處，彷彿永遠不能擺脫。</p><p>「……我看過許多殘暴的神族，也看過許多善良的魔族。雖然我不願意承認，但是，你是發自內心地想要與聖法提加達成協議。」希尼斯的語調充滿無法抹去的疲憊，「我一直相信是你害死我的兒女，一直執意與滄雨爭鬥。」</p><p>「現在呢？」</p><p>「我不得不懷疑我看見的一切。告訴我，當年發生了什麼事？」</p><p>徹沒有回頭，依舊帶著那種漫不經心的笑。</p><p>「王子跟兩位公主確實在武鬥祭上重傷，某種程度上確實是因我而死。真要我來說，他們是因為延誤治療以及治療不夠妥善引起的後遺症而死。」</p><p>對神王希尼斯而言，這句話的未盡之言實在過於殘酷。</p><p>他掩面發出長嘆。</p><p>「如果您詢問當時的侍從，應該能得到同樣的說法。」</p><p>希尼斯苦笑：「已經問不到了。絕大多數的侍從因為繼承人死傷而被判處極刑，最少也聖法提加，等我意識到不對ㄎ想查詢真相的時候，他們已經不在了。當時隨行的二十個侍從，不論老少早已經陸續過世。」</p><p>死者無法為自己辯白，但這異常已經足夠。</p><p>「我最喜歡也最討厭拉娜的一點，就是她總是對的。她在王子的葬禮上曾經提過這種可能，卻被我否決。我帶著仇恨看你們，把魔族想像成怪物。實際上，你們並不特別，跟我們一樣都是人類。」</p><p>神王仰望著遠天的晨曦，發出嘆息。「可惜現在已經太晚了，等到太陽升起，大軍幾天後就會入侵聖法提加。屆時，聖法提家的王室更迭，契約自然失效。」</p><p>只見他稍微抬手，重傷的騎士們被陸續抬走。</p><p>「如果聖法提加淪陷，請你帶走亞德。我跟拉娜必須跟聖法提加共同存亡。」</p><p>沒有回答，魔王徹抬起頭，注視著冉冉升起的晨曦。</p><p>神的恩賜照耀著受到祝福的聖城，為其帶來光亮。</p><p>「神王陛下，還請您多相信自己的妻子。」</p><p>「我知道拉娜做了很多努力，但是，時間實在太倉促……」</p><p>魔王微微笑。「或許，準備時間不像您想像的那樣倉促。」</p><p>東西方的王難得像這樣面對面地長談，和平彷彿一蹴可及。很可惜，戰爭的煙硝還距離熄滅還有好段時日。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第二十八話，肉食女子</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms028/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms028/</id>
    <published>2022-05-06T09:28:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>轟隆一聲巨響。</p><p>伴隨著雷聲的轟鳴與刺眼的強光，巨大的雷響擊落在聖法提加的噴泉廣場。</p><p>緊接著，下起了大雨。</p><p>亞德與聖並肩坐在魔王與大皇后對面，惴惴不安地等待。</p><p>現在是休息時間。魔王陛下脫下軍帽、解開了領結與外套，只看外表就是個普通的漂亮少年，跟亞德看起來比起祖孫更像兄弟。兩人到來時他正在寫信，兩人的突然造訪也沒讓他太意外，他隨意地將玫瑰花瓣壓制的信箋夾在書中。</p><p>「我剛剛正在想你們時候會來。」</p><p>星澄召來侍女，替兩人準備了點心與茶。</p><p>這種準備代表著對方知道這次對話很長，在各種意義上都讓亞德感到緊張。</p><p>這雖然是非正式的會面，亞德此行卻是為了確認魔王陛下的意見而來，算是他第一次代表神族與外國元首會面。除此之外，神魔族狀況緊張，雖然天氣不佳會影響行軍，仍然時間緊迫。</p><p>即便在這樣混亂的局勢下，魔王陛下仍顯的悠哉又從容。這就是成年人有過的歷練嗎？他看起來對亞德的到來並不驚訝，甚至做好萬全的準備。</p><p>他想起由希說他被徹當成最後的希望。這句話是真的嗎？</p><p>魔族大皇后星澄將泡好的茶親自放在兩人面前，「請用。」</p><p>亞德侷促不安地道謝，看著徹抿了口茶，才為了緩解緊張而跟著喝一口。帶著薄荷清爽口感的茶香在口腔裡蔓延開來，緊繃的精神似乎稍微放鬆了一點。</p><p>聖觀察著亞德的動作，學著喝了口。</p><p>他對王宮內的爭鬥不感興趣，對這類話題毫不遮掩地心不在焉，就只是陪亞德一起來。如果說治療是聖的專業，那麼處理政治跟社交問題就是現階段亞德能做好的事。想到這點，亞德打起萬分精神。</p><p>為了聖法提加、為了這個世界，更是為了自己，一定要說服魔王陛下才行！</p><p>徹笑著問：「你似乎有很多問題想問。想從哪裡開始？」</p><p>想到自己肩負和平的責任，平時口齒伶俐的亞德難得緊張。平常亞德由於身分特殊，連帶犯錯的空間也很小。平常他如果在外賓面前表現得這麼糟糕，肯定免不了被抓去再教育一番。</p><p>此刻，他很明顯感覺到魔王陛下正充滿耐心地欣賞他侷促不安的神情。</p><p>星澄笑道：「陛下，您看看，這孩子緊張地說不出話呢。您打算看到什麼時候？」</p><p>那種像是欣賞小動物的視線果然不是錯覺！</p><p>亞德有點幽怨，只見徹掩著嘴輕笑出聲。「呵呵。抱歉，因為機會難得，所以看得稍微久了一點。你們是被由希找來向我求情的嗎？如果是這個，大可不必擔心。雖然雷爾契家族指責魔族介入，但是，最重要的仍然是神王的態度。既然神王陛下有開戰的覺悟，那麼，我很願意提供最低限度的幫助。」</p><p>「您的意思是指……」</p><p>「我答應你，只要神王不主動向我揮劍，即使神族內亂，魔族壓在邊境的軍隊也不會推進戰線。」</p><p>亞德鬆了口氣。「非常感謝您的幫助。」</p><p>「坦白說，我一直不太喜歡雷爾契家族的人，他們對魔族很有偏見，認為我們是野蠻嗜血的存在，還活在兩千年前的戰神時代，以為自己能夠統一五界。我們分屬不同種族，但不必是同一個國家。」</p><p>這番發言引起了亞德的共鳴，他忍不住問：「魔王陛下對神族有什麼看法？」</p><p>即使有黑髮紫眼這種標準的魔族外表，亞德在聖法提加生長，自認更接近神族。亞德情感上想與聖法提加共進退，卻很擔心魔王陛下對神族抱持厭惡的態度，這會讓他感到十分為難。</p><p>「是相對擅長神聖魔法、不擅長近身戰鬥，主要信仰光明女神的種族，人民以金髮為主。除此之外跟魔族沒有太大不同。不論是精靈、天使族、天人或者混血也沒有優劣之差。我們生長在同一個世界，但不必屬於同一個國家。」</p><p>魔王陛下的答案簡直像是水之都種族平等教科書。但他的身分尊貴、態度又如此自然，亞德很輕易地就被說服了。</p><p>「神王陛下曾經要我做好繼承王位的打算。您怎麼想？」</p><p>徹稍稍瞪大了眼睛。「做好思想準備不是壞事。就我目前掌握的消息，我覺得機率不高。如果真要準備，也會是希望聖王繼承王位，這句話試探的成分比較高。」</p><p>「您知道紫晶在哪裡嗎？」</p><p>「紫晶？噢，你是說斐斯特蕾雅殿下。據我所知，她目前平安無事，不出意外很快就會回來。反而是聖法提加的戰況比較讓人擔心。聖法提加很少有這種程度的暴雨，這多半是魔法兵的傑作。但是，即使泥濘能夠延遲遠方的大軍，卻不能抵擋鄰近的敵人。」</p><p>「您的意思是說，有內奸？」</p><p>沉默已久的聖終於開口：「你在問什麼蠢問題，當然有。光聖教會本身就是！教會有上萬武裝軍力、祭司，只要教皇開口，很快就能控制聖法提加。這些人還有不少在聖法提加的神聖騎士團還有軍隊服務。他們會聽誰的還很難說。」</p><p>「我的意思也是如此。傳統上，教會服務雷爾契家族而不是神王，王都內的狀況很難瞞過雷爾契家族。我想這點由希應該也知道，所以是在神王跟神后陛下的授權下秘密行動。如果你想要幫助聖法提加度過難關，不如回去養精蓄銳。」徹頓了頓，「說起來，我之前在宴會時看見你帶著一個女孩子。她感覺很像是夕陽之女。她是龍族嗎？」</p><p>「是的，可惜我跟他語言不通，知道的很有限。她好像說自己六十七歲，之前我請她幫我找過斐斯特蕾雅，她的魔法好像很特別。」</p><p>「聽起來很有趣。你們是怎麼認識的？」</p><p>亞德就把與珞緹雅認識的過程簡短提過，至於珞緹雅帶著龍族屍體這件事情則掠過不提。徹道：「等到事情結束之後，我想見她一面。能請你幫我安排嗎？」</p><p>「當然，我會轉告您見面的意願。冒昧請問，您為何想見她？」</p><p>「理由有兩個。我想請她確認，龍是否真的已經死去，我一直在找你的祖母，也就是龍族的雪之君主龍翔。她已經消失了七十多年，我聽說龍族可以感應到同伴的存在，想知道她現在是否還活著。」</p><p>亞德本以為徹會隱藏，不免有些驚訝。</p><p>「父親已經死去多年，為什麼還要她確認？」</p><p>徹道：「因為龍族是半神，也被稱為『不滅的龍』。以前我曾聽龍翔說過，龍族即使死去，在絕大多數狀況下也會重生，類似神祇的消亡會伴隨著記憶新生。關於龍族的紀錄太少，也不盡準確。」</p><p>這實在太匪夷所思，亞德忍不住驚訝：「原來如此。但是，世界上真的有能夠復活的魔法嗎？」</p><p>「這也是我想知道的。如果單論人類能夠掌握的部分，確實沒有。但我不認為龍翔會對我說謊。聖，你是怎麼想的？」</p><p>聖道：「當然有可能。不過也不能怪你，因為地上的人類對魔法的了解很有限，萬用的光明魔法只佔了魔法系統的小部分。關於靈魂、空間與混沌三個系統的魔法通常被歸類為創造系的魔法，或者有人把這稱呼為神蹟？只要能夠在靈魂回到原初的混沌之前留下，回到原本的軀體，就是所謂的重生或者復活。」</p><p>「那不是黑魔法的一種嗎？」</p><p>聖糾正：「你說的那是死靈魔法。死靈魔法是黑魔法，復活魔法卻是神聖系跟靈魂系的魔法……總而言之不一樣！元素魔法屬於地上的人類，只有地上的人類才會被法則限制。正因為如此，混沌之子才會這麼有價值。那群神族不讓你學魔法，簡直是暴殄天物。」</p><p>「我知道的也大抵如此。如果能跟夕陽之女保持友好關係，應該對你很有幫助。她是個什怎麼樣的人？」</p><p>珞緹雅是什麼樣的人？這倒是難倒他了。</p><p>星澄道：「我個人倒是不怎麼喜歡龍族，他們是我行我素的暴君。」</p><p>「很多時候確實如此，所以他們才會被說是行走的天災。」</p><p>亞德思考了片刻。她是強大的龍族，平時就是個普通的喜歡吃肉、力氣大一點的女孩子，雖然身上有秘密，絕大多數時間卻非常坦承。雖然兩人之間有語言障礙，亞德卻不討厭跟她相處。</p><p>亞德相信她，把她視為朋友與同伴，在遇到麻煩時向可以她求助。</p><p>經過思考，亞德說：「就是……一般的女孩子。」</p><p>這答案太出乎意料，徹與星澄面面相覷。</p><p>兩人的反應讓亞德意識到自己可能說錯話，他連忙補充道：「有點奇怪的女孩子，類似語言不通的外國人？總、總之，我的意思是……」</p><p>星澄忍俊不禁地笑出來。「啊，抱歉，請相信我沒有嘲笑的意思。該說不愧是你嗎？也只有同樣擁有龍族血統的人，才會說出這種話。」</p><p>「這句話是什麼意思？」</p><p>徹笑著解釋：「我剛才也提過，龍族是半神，擁有魔力的人都能感覺到他們身上強大的魔力。就像我們見到神會自然想要跪下，多數人也是如此。」</p><p>亞德輕輕「啊」了一聲。</p><p>原來剛剛徹剛剛的意思，是想問她珞緹雅是哪種類型的天災。</p><p>徹接著說：「一般來說，龍族離開領地只是為了繁衍，他們只對強者感興趣。一方面是因為希望擁有強大的後代，另一個原因則是因為普通人本能會對他們感到畏懼。作為下屬這或許可以忍受，但以伴侶的角度來說這就難以忍耐。」</p><p>「不對，可是其他人的態度也很平常啊？比方琉璃、由希跟紫晶對她也沒有特別的反應。難道說他們也算是強者？」</p><p>星澄無奈道：「我不知道你的標準是什麼，但是，能被神代遺產選上的主人，不是一方霸主就是某個領域的佼佼者，這些人都不算是普通人……當然你也是。今天你就好好休息吧！接下來這段時間，得繃緊神經才能順利度過。」</p><p>「好的，謝謝大皇后的提醒，也非常感謝魔王陛下的體諒。我會儘快向她轉達您的意願，等到一切結束之後，再安排兩人見面。」</p><p>眾人又隨意閒聊了一下，亞德與聖這才告退。</p><p>這時的亞德萬萬沒想到，隔天，魔王陛下與她就意外地見到面。</p><p>——而且還是在戰場上。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第二十七話，自稱普通人</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms027/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms027/</id>
    <published>2022-05-06T09:27:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:35:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>亞德生日宴會後不到一週，威尼爾．雷爾契伯爵逝世，第一繼承人斐斯特蕾雅未歸已經過了三天。</p><p>亞德的第一個生日過得很不平安。此刻，他的心情就像聖法提加的天氣那樣陰雨連綿。陰沉的天氣、威尼爾的驟逝都讓人心情沉重。</p><p>除了這些，最讓人難以忍受的是外傳的那些謠言。</p><p>看吶，魔王來訪後亞德順利獲得繼承權後，第一繼承人便突然失蹤，一直身體健康的威尼爾伯爵在聖王陪伴的狀況下仍然過世。</p><p>聖王是受到神殿認可的神之子。只不過，若神之子受到魔族玷汙呢？</p><p>人們都壓低聲音說，難道聖王是為了奪取神王之位才與魔王聯合？</p><p>耳語沸沸揚揚，不利的傳言在口耳相傳間被加油添醋，成為眾人眼裡的事實。</p><p>幾次和談未果，精靈與水之都兩方表示中立。</p><p>雷爾契侯爵更以此為名，聲稱要為威尼爾討回公道，向首都聖法提加進軍。</p><p>眼見神族內亂在即，亞德除了著急更是毫無辦法。</p><p>在紫晶失蹤後，神王夫婦為了保證最後的繼承人，將亞德與聖交給尤爾與由希兩人前跟後。兩人當然不會就這樣束手就擒，以心靈交流商議逃跑大計。雖然以洗澡為由甩開琉璃的追蹤，最終，眉來眼去自然逃不過精靈大祭司的法眼。</p><p>尤爾一手一個拎起準備沿著地道逃跑的兩人，臉上滿是無奈。</p><p>這是第三次逃跑失敗。</p><p>「我說你們兩個，到底有完沒完？」</p><p>聖掙扎著甩開尤爾的手，輕盈地落回地上。</p><p>「你這肌肉祭司是怎麼回事，幹嘛這麼盡忠職守！要是你放我出去，早就把斐斯特蕾雅找回來了。」</p><p>尤爾聳聳肩，望向隨後走來的由希。即使在這種狀況下，由希仍帶著從大圖書館借出來的藏書，散步似的走來。</p><p>「我本來以為你們兩個夠成熟，果然還是小孩子。」</p><p>由希那股事不關己的冷靜，讓亞德感覺有點受到冒犯，彷彿覺得他反應過度。亞德壓抑著怒氣：「海亞博士，您這句話是什麼意思？」</p><p>由希顯然也意識到這點，只是嘆了口氣。</p><p>「接下來的話你聽了會很不舒服，但是，還是請你聽清楚。如果你是為了聖法提加、為了這個世界，就不該離開王宮。斐斯特蕾雅殿下失蹤多時，如果帶走她的人心懷不軌，恐怕已經遭遇不測。但是，留在王宮的神聖紫水晶仍然沒有黯淡，代表她仍活著，很有可能受到控制、或者處於不能動彈的狀況。」</p><p>「既然這樣，不就更該快點去救她嗎？」</p><p>由希接著說：「帶走斐斯特蕾雅殿下的不會是雷爾契家族。如果要嫁禍給您，應該把他們一同殺了丟在王宮，屆時大戰就無法避免。你如果離開，就是中了他們的圈套。相反地，從對方沒有危害殿下的性命、沒有提出要求這兩點看來，我推測是友軍的機會更高。這點，你們應該同意吧？」</p><p>就連聖也有點被說服了。「話是這麼說沒錯，可是，我不放心把找紫晶的工作交給神聖騎士團的那群廢物。」</p><p>由希輕笑。「就是知道他們沒用，才更要交給他們。如果他們太有效率，就不能爭取時間了。」</p><p>亞德思考之後，發出「啊」一聲。</p><p>「爭取時間？啊，你是說……」</p><p>「當然是做戰爭的準備。在毫無幹勁的神聖騎士團帶領下，尋找斐斯特蕾雅殿下的事情肯定毫無進展。在確定殿下的去向之前，雷爾契侯爵即使想要動作也縛手縛腳。友軍可以趁著這段時間進行整備、資料傳輸，這段時間，我花了點時間也確認威尼爾畫給你的地圖，內容大致正確。根據估計，半天後大軍的補給會先行。我準備攔截補給，在他們通過後破壞傳送陣，就能奪取補給並且暫時阻止行軍。這個理由，殿下您還滿意嗎？」</p><p>兩名少年聽得一愣一愣，只見由希掩著嘴打個哈欠。</p><p>這瞬間亞德突然理解為何眼前的青年會被稱作「移動圖書館」，不如說，這傢伙簡直太可怕了。亞德本來還覺得水之都女王不親臨宴會是對他的否定，如今，他完全不這麼想了。考慮到由希的父親與拉娜是姊弟關係，由希的到來為他、為聖法提加的神族提供了戰略性的策略。</p><p>「根據匿名消息，斐斯特蕾雅殿下非常安全。只要等雷爾契侯爵先出手，屆時水之都才就能以和平為名介入，正式成為神王陛下的盟友。」由希稍微頓了頓，臉上依舊維持笑容。「親愛的亞德殿下、聖王閣下，我說得夠清楚了嗎？」</p><p>他那從容不迫的態度依舊。</p><p>意識到他是盟友的瞬間，亞德突然覺得這個難以捉摸的青年實在無比可靠。</p><p>「……夠清楚了。」「是的。」</p><p>饒是聖那股據理力爭的氣焰也消失，兩名小王子垂頭喪氣。</p><p>由希笑著：「我知道兩位殿下很關心斐斯特蕾雅殿下，但是，斐斯特蕾雅殿下的去留牽涉頗深，這部分就交給大人處理吧！我保證斐斯特蕾雅會安全回來，到時候，就請三位殿下來水之都，學習身為王族應有的知識。」</p><p>「斐斯特蕾雅回來之前，我沒有心思考慮未來。有什麼是現在的我能做的嗎？」</p><p>這位被稱作「移動圖書館」的青年非常認真地思索。「好比說，去跟魔王陛下聊聊？」</p><p>亞德有點不高興：「我是很認真地提問。」</p><p>「這也是我發自內心的回答。我作為神族的一份子，還是不希望看到聖法提加內戰延續太久，更不希望魔王陛下也被牽扯進來。亞德殿下，請您有點自覺，您的性命對五界的和平至關重要。現在魔王陛下還是隔岸觀火，對神族內部的謠言也毫無興趣。倘若是您受傷甚至發生意外，魔王陛下肯定會出兵。如果神族與魔族各自結盟，到時候，這就不只是聖法提加的內戰了。」</p><p>亞德氣勢弱了不少，仍在垂死掙扎：「聖會陪我一起去，不會這麼簡單就受傷。」</p><p>「那可不行。這次的敵人可是那個溫．瑪格琳，就算是聖王也不能全身而退。」</p><p>聖大驚失色：「你怎麼知道？」</p><p>「聖王是神之子，能夠解除所有詛咒……你不能解除的除非是家系毒藥，就是深淵的詛咒。能用深淵魔法的人不少，但能稱呼為專家的就只有那兩位黑森林女巫。這樣一來，一切就有合理的解釋了。黑森林女巫為了某個原因跟雷爾契家族合作，而你對此表示反對，所以才會離開黑森林。」</p><p>一臉疲倦的由希揉了揉眉心，他看起來隨時都會睡著，說的話卻不像是個半夢半醒的人。</p><p>「能讓黑森林女巫親自出馬的事情不多。如果不是為了亞德，就是因為神代的遺產，也可能兩者都有。我猜對了嗎？」</p><p>聖一臉驚恐：「你這傢伙有讀心術嗎？」</p><p>「這是很簡單的推測。」</p><p>尤爾親切地拍了拍聖的肩膀。「別大驚小怪，你很快就會習慣了。這傢伙就是這樣，才會被說是水神族的怪物。」</p><p>這個不名譽的稱號讓由希的臉垮下來。「別那麼叫我，我很普通，只是比一般人記性好一點、知道的事情多一點。」</p><p>「哦，是嗎，我們的由希殿下似乎對語言的理解不夠精確。還是說，您打算重新定義了普通這個詞？」</p><p>由希反唇相譏：「因為你也義自稱普通人啊。」他回頭轉向兩人，「總之，我不是毫無考慮就擋著你們。實際上對戰局有影響的，就是亞德殿下您、聖王殿下以及魔王陛下，現在戰爭已經箭在弦上。現況對聖法提加壓倒性的不利，只能仰賴魔王陛下的善意。這就只有殿下您能辦到，而且，魔王陛下也很需要你。」</p><p>亞德有點疑惑：「這是什麼意思？」</p><p>由希似乎正在思考合適的措辭。</p><p>「簡單來說，現在的你對他來說，是最後的希望。」</p><p>「最後的希望……聽起來還真是有點……」</p><p>「不是有點，是非常沉重。」由希很乾脆地接下去，「我對魔王陛下也有所了解。在我看來，他會為了你的幸福不擇手段……即使是引發戰爭也在所不惜。」</p><p>「我對魔王陛下有這麼重要嗎？」</p><p>亞德回想自己跟魔王陛下的初次見面。</p><p>這位西方的霸主給亞德的印象一直溫柔又貼心，甚至有點纖細過度。亞德雖然知道他在外的殘酷傳聞，卻很難將他跟這種詞彙連結。</p><p>「他應該很疼愛父親吧？」</p><p>由希的表情很複雜：「在我看來，龍確實被他深愛著。他一直希望龍族的血統能夠讓你的父親死而復生。所以你的父親龍跟母親伊芙蕾希雅都不是埋葬在祖國，而是在黑森林長眠……很可惜，目前龍族混血實在太少，也無法保證成功率。如果你能跟他稍微談談，讓他轉移注意力也算是好事。」</p><p>由希的話很委婉，實際上的意思卻非常清楚。</p><p>他認為魔王陛下現在的精神狀況很危險，應該是瀕臨崩潰。</p><p>聖好奇道：「死而復生是怎麼回事？」</p><p>「好了好了，這要解釋可要花上半天，現在我可沒這種時間。接下來這部分，你就請魔王陛下親自說明吧。我熬夜兩天，現在要回去休息了。你們兩個看在我勤懇工作的份上，去找魔王陛下培養感情，回程順便帶點酒給我。」</p><p>亞德一愣。居然要求要喝酒，跟由希的學者形象還真不搭。</p><p>「什麼酒？」</p><p>「隨便，但我可不免費工作。」</p><p>哈欠連連的由希把兩人拎回王宮，親自扔給魔王陛下，交代他們要為世界的和平奮戰——這句話聽起來還真像玩笑——就回去休息。</p><p>亞德與聖站在房間前面面相覷。</p><p>糾結了半天，伴隨著熟悉的鈴鐺聲響，聽見門內傳來帶著魔族腔調的神族語。</p><p>「進來吧。」</p><p>那正是魔王陛下的聲音。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第二十六話，錯愛</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms026/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms026/</id>
    <published>2022-05-06T09:26:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:34:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>怒氣沖沖的侯爵退去，房間內暫時恢復寧靜。</p><p>亞德看雷爾契侯爵被修理，心情特別好，不自覺支著頭對聖笑。聖被看得煩了，伸手推亞德的臉。</p><p>「別那樣盯著我，怪噁心的。你到底想說什麼？」</p><p>「今天的你特別像聖王，特別帥氣。有一天，我也能夠成為守護他人的存在嗎？」</p><p>「那有什麼難的？但在那之前，你得先能夠保護自己。戰鬥力固然重要，但是，讓那傢伙退下的是我背後代表的信仰。聖王是光明神的代行者，他的所在就是聖堂，他的言語就是聖典、他的祝福就是神諭。」</p><p>「說到神諭，你剛剛說紫晶真會平安無事，這是真的嗎？」</p><p>「機會很高，但我很難用言語解釋……該怎麼說才好。」聖撓著臉思索著，「總而言之，神諭大概分成幾種，第一種是最直接的，腦中可以直接感受到光明女神的話語。這種神諭很少，我也只聽過幾次。最直接的，就是神諭儀式上的預言詩。另一種，與其說是神諭，不如說像是祝福或者是直覺之類的東西。內心感到困惑的時候祈禱，很多時候可以得到神的指引。我覺得，這很像是一種毫無理由的確信。只要按著指引前進，這種預感全部都會成真。信仰越深，得到的指引就會越明確。李順上你也能做到。」</p><p>「我嗎？要怎麼做？」</p><p>「總而言之，閉上眼睛然後祈禱。」</p><p>亞德眨了眨眼，可是聖一臉認真，完全不像是在開玩笑。「就這樣？」</p><p>「沒錯，就這麼簡單。神能夠聆聽信徒的話語，但祂只會給予少數人指引。說起來，好像也可以教你淨化魔法……你要不要試試？」</p><p>於是，亞德在聖的指導下開始進行一連串神術的練習。遺憾的是，聖雖然擅長治癒魔法，卻不是個好老師。他對神術的形容十分抽象，使用的神術也不是透過咒文。幸好兩人的精神跟魔力有些許聯繫，亞德才能透過感受聖的魔力直接學習。</p><p>「你想學什麼魔法？」</p><p>亞德注視著床簾後的威尼爾，「治癒跟淨化魔法。」</p><p>這意思是想幫忙呢。聖笑起來，「應該可以試試。我要提醒你，神術跟魔法不太一樣，它的本質是對神許願。信念越強，治癒的效果就會越強。即使是同一個人，每次使用神術的效果都不太一樣。我先從治癒開始示範。」</p><p>溫暖的聖光從集中在聖的手心，光球以聖為中心往四周擴散，整個屋內充滿神聖魔力的氣息。亞德情不自禁地伸手，光球彷彿接受亞德的回應那樣，在他手心集中。</p><p>亞德聚精會神，對光明女神神獻上祈願。</p><p>他本有些茫然，手中的魔力因為這份猶豫而明滅不定。願望太多了，他從中抓取了最清晰的。</p><p>希望紫晶能夠平安回來。</p><p>這瞬間，燦爛的光球凝聚成淺色的花瓣，化為帶著神聖氣息的花。亞德將花瓣灑落在威尼爾身上，逐漸往上的深淵氣息被壓制，黑色的霧稍微淡去。</p><p>聖雙眼放光：「居然同時用了治癒跟淨化……淨化的神術我可是學了好幾天才學會，你很有天賦啊！唯一可惜的就是起步太慢，身上的神力不足，要是能維持更久的話搞不好有奇效。」</p><p>兩人正在興奮的討論，突然聽見虛弱的聲音。</p><p>「……真吵。」</p><p>嗯？兩人交換了視線，這才注意到床簾後的威尼爾醒了。</p><p>「哦，可終於醒了，你這命大的傢伙。感覺如何？」</p><p>「不太好。」威尼爾勉強撐起身體，臉色依舊蒼白：「找到斐斯特蕾雅了嗎？她被天使族的少年帶走，循著這個線索應該沒問題。」</p><p>「哦，對了，你的祖父來過。你想見他嗎？」</p><p>威尼爾臉色陰沉，緩緩搖頭。「我還有多少時間？」</p><p>「大概一天半或者兩天左右，你身上同時有深淵詛咒跟毒，我能壓制但不能解除。有什麼遺言還是想見的人，趁現在快點把握好時間吧！」</p><p>這話說得不經修飾，亞德本想說點什麼，可惜想來想去也想不到更好的說法，最後仍是沉默。亞德將紙筆借給威尼爾，看著他對空白的紙發呆。</p><p>短暫沉思後，他寫了三封信。</p><p>給斐斯特蕾雅的最長，給自己的兄長跟給諾雅的信都很簡短，亞德奇道：「您不直接告訴諾雅嗎？」</p><p>「這封信，希望你在我死後某個忌日親手交給她。」</p><p>威尼爾毫無異議地接受了死亡，跟平時那種氣焰囂張的傲慢模樣完全不同。</p><p>亞德看得內心鬱悶，本來想暫時告辭去屋外透氣，卻聽見威尼爾說：「亞德，我有件事想單獨告訴你。能給我五分鐘的時間嗎？」</p><p>聖很乾脆地起身，「可以。為了保持淨化的效果，同時保障亞德的安全，不能離你太遠。我會去陽台看著，你長話短說。」</p><p>「我會的，謝謝。」</p><p>聖奇怪地多看了威尼爾一眼，隨後走到陽台。</p><p>「如果紫晶沒有回來，我希望你能夠繼承神王的位置……這是我對伊芙蕾希雅的道歉。」</p><p>「這是什麼意思，紫晶出事了？」</p><p>威尼爾苦笑：「我是找到了紫晶，但沒能救她出來，只能看著她被德古加家族的人帶走。但是，他們的族長被我親自斬下翅膀、逐出聖法提加，他們若沒折磨斐斯特蕾雅就算是仁慈。」</p><p>「既然如此，你又為什麼讓仇敵帶走紫晶？」</p><p>威尼爾慘笑道：「因為我出身雷爾契家族，我比任何人都清楚他們的手段。就算我沒能親自救她，至少也想替她挑個體面的死法。我只能期待他們能看在伊芙蕾希雅、看在你的份上，能善待斐斯特蕾雅。」</p><p>內心那股希望幾乎被澆滅，亞德表情一沉，可威尼爾的壞消息還不止這個。</p><p>「你應該知道雷爾契家族的家傳毒藥吧？我的身上從小就有家傳的毒藥，跟伊芙蕾希雅結婚後，我從祖父那裡拿到解藥，就給她一份。半年後她還是出現中毒的症狀，在即位那天倒下，半個月後就死了。」</p><p>「難道說，他給的解藥是假的？」</p><p>威尼爾搖頭，「我用魔法契約讓他保證解藥的真偽。也就是說，那就是雷爾契家族的家系毒藥很可能不只一種。我跟斐斯特蕾雅身上都有低劑量的毒，也備了一份解藥，我放在伊芙蕾希雅房間放著黑玫瑰的花瓶裡，麻煩你替我拿給她。」</p><p>「您不打算親自拿給她嗎？」</p><p>「我不是不想，而是辦不到。」威尼爾那張算是俊秀的臉蛋，因為憤怒而顯得猙獰。「我身上有『家族的祝福』，是曾祖父從黑森林女巫那裡求來的神術，是以靈魂獻祭的深淵魔法，即使是聖王也無計可施。無論如何，我無法背叛雷爾契家族，我會以祖父期待的方式死去，成為他的棋子……但我不想讓他稱心如意。就算我的死會被他利用，我也要讓他過得很不舒服。」</p><p>威尼爾接過紙筆，在地圖上勾勒出聖法提加的地圖，並在其中幾個位置做了記號。分別以符號註記了大型傳送魔法陣、糧倉、訓練所，以及中大型武器庫的位置。</p><p>「如果她活著，我會交給她。為什麼你選擇告訴我？」</p><p>「對伊芙蕾希雅來說，她承認你這個孩子，斐斯特蕾雅只是我的孩子。交給你，就等於交給她。我希望你能夠帶著這些訊息，讓雷爾契家族徹底退出歷史的舞台。掌權三千多年對一個家族來說，已經夠長了。能夠親手毀滅它，也算是替伊芙蕾希雅復仇。」</p><p>以亞德的角度來看，這想法可真是自我滿足。</p><p>作為王族的一員，亞德卻很清楚其中的無奈。</p><p>雖然滿是想說的話，可多說又有什麼用？這是個不能保護妻子、無法守護女兒，連自己也得賠上的悲慘男人臨死前最後的掙扎。</p><p>亞德注視著那份文件，內心憂喜參半。</p><p>老實說，他還是無法相信威尼爾。倘若這是陷阱，又或者是雷爾契家族透過威尼爾下套，又該怎麼辦？但是，亞德知道自己沒有拒絕的餘地。</p><p>「明天，在深淵的詛咒帶我走之前，能替我找諾雅過來嗎？還有，斐斯特蕾雅就交給你了。」</p><p>這句話的意思沉重過頭，甚至蘊含了「替她復仇」的意涵。</p><p>亞德抱著沉重的心情，答應下來：「……好。」</p><p>那天晚上他期待著斐斯特蕾雅從天而降，與父親見面。可是奇蹟沒有發生，失蹤的公主殿下仍舊音訊全無。</p><p>再過一天，威尼爾迎來最後的黃昏。</p><p>只有亞德與諾雅留在他身邊，看見諾雅強忍著淚水聆聽他最後的話語。</p><p>「最後，可以告訴我妳的名字嗎？」諾雅眼眶泛紅，湊到他耳邊說出了名字。他笑，湊在諾雅身邊說了：「我愛妳。」</p><p>這份感情不需要回答。</p><p>金髮的青年從容閉上眼睛。</p><p>這份感情開始時不受期待，結束時亦不必枯等回覆。</p><p>對於錯愛情人的愛語，是他留給這個世界最後的祝福。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藍月，第二十五話，神王與魔王</title>
    <link href="https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms025/"/>
    <id>https://hsiulung.github.io/2022/05/06/ms025/</id>
    <published>2022-05-06T09:25:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T09:34:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>轟隆——</p><p>震天撼地的雷響震動聖法提加，傾刻，大雨傾盆。遠天的轟雷不絕於耳，彷彿象徵著接下來聖法提加神族命運多舛。神王的繼承人斐斯特蕾雅至今消失無蹤、威尼爾．雷爾契不省人事，現狀可真是不能更糟了。</p><p>希尼斯．拉斯奇而言，前進後退都是深淵。</p><p>會議室對面的座椅，會是殺死自己孩子的仇敵。離開會客室後，面對的會是自己稱兄道弟</p><p>神王希尼斯．拉斯奇雙手交握，低聲對著女神祈禱：「願芙薇亞希的榮光照耀聖法提加的大地，引領我等我等信眾越過黃昏與深淵帶來晨曦之光。」</p><p>九點的鐘聲伴隨著連綿陰雨奏起的樂音，迴盪在聖法提加王宮的走廊。</p><p>長廊的盡頭傳來清脆的鈴鐺聲，伴隨著軍靴的步伐接近，魔王徹．曼德沙那張惹人厭的笑臉出現在神王的面前。</p><p>負責引導的諾伊莎穿著比平時更正式，每一步都是拘謹。「魔王陛下，這邊請。」</p><p>即使已經對這位魔王陛下有所了解，希尼斯仍瞪大了眼睛。</p><p>那是一張遠比想像中更柔弱的臉蛋。</p><p>這位有著可怕稱號，被稱為最強魔王的男人，是個外表身形纖細的美麗少年。他帶著隱約的香氣、帶著有似無的笑走來，沒有刻意壓抑的強大魔力猶如猛獸的巨爪撲來，帶來強烈的壓迫感。</p><p>饒是受到光明女神祝福的神王，還是能感覺到一股喘不過氣的壓力。</p><p>對方主動伸出手。那雙與亞德相同的紫色眼眸含著笑，「初次見面，希尼斯陛下。我是魔王徹．曼德沙。」</p><p>希尼斯無法克制地顫抖。</p><p>並非是因為畏懼、更不是因為憤怒，而是某種更難以言喻的複雜情緒。過去的兩百年，他一直抱持對徹的憎恨活著，放任教會與雷爾契家族在聖法提加內拓展勢力，並把這當成對魔王的復仇。</p><p>徹．曼德沙正是在兩百多年前的武鬥祭對希尼斯的長子、長女以及次女下重手，導致後來不治身亡的始作俑者。</p><p>得知威尼爾重傷臥床的消息，希尼斯不禁想起在即位前倒下的伊芙蕾希雅。他曾以為，威尼爾侯爵與他親如兄弟，絕對不可能對他的孩子出手。</p><p>然而，事實真是如此嗎？這一連串的巧合背後的答案令人毛骨悚然。</p><p>魔王伸出的手仍未收回：「我一直希望能有機會與您會面。讓我們以神王與魔王，以及父親的身分，心平氣和地談話吧？」</p><p>猶豫片刻，神王枯瘦的手仍握住了笑面魔王的手。</p><p>「幾百年來，我一直對你相當好奇。你殺了我的兒女，卻對聖法提加的領土不感興趣。如今，你站在我眼前，只要勾勾手就能娶我性命。但你卻什麼也不做。」神王希尼斯疲倦地指出，「告訴我，你究竟想做什麼？」</p><p>「這正是我們會面的目的。」魔王笑著比了請的姿勢，「神王陛下，請坐。」</p><p>溫和有禮、氣質優雅，是希尼斯對這位笑面魔王的第一印象，這與他從耳語中理解的形象大相逕庭。</p><p>不得不說，少年柔和謙卑的形象很有欺騙性，希尼斯稍稍瞇起眼睛。</p><p>到底哪一面才是他的真面目？</p><p>魔王從容地在他面前落坐，緊接著是魔族的大皇后。神族方除了希尼斯與拉娜之外，也邀請由希與尤爾兩位中立地區的代表參加，不對於其他貴族開放。</p><p>由希起身對魔王行禮。「許久不見，魔王陛下。您近來如何？」</p><p>「一切如常，多謝關心。你的父親最近如何嗎？」</p><p>「他去南方旅遊，讓我代替他向您問好，歡迎您有機會能到水之都拜訪。」</p><p>「等我把這件事情解決，我一定會去拜訪。」</p><p>兩人又簡短閒話幾句，看來似乎交情不錯。</p><p>由希對此也不避諱，變成雷爾契家族的眼中釘也是無可奈何。過去希尼斯對此也不敢苟同，卻沒想到因此促成了這次會面。</p><p>「時間有限，我就單刀直入地說了。正午之前，雷爾契家族的神聖騎士團將會包圍聖法提加，要求您出兵滄雨，為公主與侯爵復仇。現在您有兩個選擇，與滄雨節結盟抑或是與我魔族宣戰。如果您準備與滄雨為敵，那麼，我會立刻帶走亞德並且以消滅聖法提加為目的全力反擊。」</p><p>「倘若我選擇與滄雨合作，你有何打算？」</p><p>魔王徹．曼德沙微笑，露出象徵魔族的尖銳犬齒。「作為和平的贈禮，我會為您協防聖法提加，並且消滅雷爾契家族派駐聖法提加邊境的神聖騎士團。」</p><p>拉娜與希尼斯快速交換了視線，拉娜開口道：「如果你打算帶走亞德，那麼，我希望您能夠保證絕對不會對他出手。」</p><p>如果不是錯覺，魔王陛下的笑臉面具似乎出現了裂痕。</p><p>是憤怒？不，不對，面具的縫隙間窺見的情緒似乎比憤怒更深遠，很快消失。</p><p>「這您大可放心，我不打算把亞德當成交易的籌碼，這只是我對東方神王獻上的禮物。既是禮物，又怎麼會要求回報？」</p><p>魔王陛下的笑臉無懈可擊。</p><p>「如果神王陛下同意，那麼，就請由希協助草擬魔法契約。雙方瀏覽過後，在精靈跟水之都的共同見證下代表簽字，這樣可以嗎？」</p><p>神王希尼斯的下顎靠在交握的手上。</p><p>一開始他並沒有發現異狀。伊芙蕾希雅懷孕確實讓他非常憤怒，他也懷抱著歉意將犯錯的女兒交給未婚夫處置。他看著這兩個孩子從小一同成長，心裡總有股天真的期待，以為他們的關係會像兒時那樣單純而親暱，關係可以重新修復。</p><p>與威尼爾婚後的旅行回來，伊芙蕾希雅確實懷上了正統的繼承人，卻漸漸地不再說話，宛如即將枯萎的白玫瑰。她在父親面前沉默，與雷爾契家族等保守派的關係卻隨著時間越來越惡劣。</p><p>其結果，就是在王位繼承儀式飲酒後昏迷，重病不起。</p><p>人們都道是聖女背叛了光明女神，被神殿拒絕。</p><p>希尼斯將愛女送進水晶棺，看著她蒼白如蠟的面容，回想起一連串的事件，才意識到自己很有可能犯了錯，可他始終不願意相信。如今，斐斯特蕾雅消失、威尼爾帶著聖王無法治療的詛咒回來，雷爾契侯爵帶著重軍兵臨城下。</p><p>當年大王子挑戰魔王重傷而死，回想起來也事有蹊蹺。</p><p>滄雨的主人如有意進犯，又何必挑在這個時間？答案呼之欲出。</p><p>希尼斯很不情願地明白了一件事：拉娜說得沒錯，自己恨錯了人。現在察覺已經太晚，保不了伊芙蕾希雅，最少能讓亞德躲過一劫。</p><p>伴隨著遠天的雷鳴，神王彷彿下了決心那般頷首。</p><p>「海亞博士，魔法契約就交給你了。」</p><p>……</p><p>……</p><p>怒氣沖沖的雷爾契侯爵踏進王宮，以探望昏厥的威尼爾為由，向神王興師問罪。正如魔王預警的那樣，重裝的神聖騎士團將聖法提加團團包圍。</p><p>約莫正午，走廊盡頭的腳步聲響起急匆匆的腳步聲。半夢半醒的亞德被門外的噪音驚醒。隔著門板聽見拉娜難得怒吼：「雷爾契侯爵，給我站住！」</p><p>「砰！」</p><p>門被粗魯地推開，來客不是別人，正是怒氣沖沖的雷爾契侯爵。只見他帶著強烈的氣勢闖入，直接撞上透明的結界。</p><p>聖單手支頭，冷冷地看著雷爾契侯爵。</p><p>「進房間之前要先敲門。」</p><p>他稍微抬彈了彈手指，敞開的門連同雷爾契侯爵一起被推出房門。數秒後，伴隨著拍門的巨響，雷爾契侯爵暴跳如雷的聲音傳來。</p><p>「你這混帳東西，快給我開門！」</p><p>聖也不回應，直接來個相應不理。</p><p>亞德從小到大看過雷爾契侯爵許多囂張行徑，他在聖法提加王宮橫行，哪裡受過這種侮辱？忍不住掩著嘴笑，但他還是說：「你真的不放他進來？」</p><p>聖哼了一聲。「哪有進房間不敲門的。」</p><p>這句話刻意不壓低音調，拍門半分鐘後，門外傳來不情願的敲門聲。</p><p>聖語調刻意溫柔：「請進。」</p><p>壓抑著憤怒的雷爾契侯爵推開門，高挺的鼻梁下還有剛剛被門甩中留下的傷痕，只見他一臉陰沉，猶如暴風雨前的寧靜。</p><p>「聖王閣下，您是打算站在滄雨的魔王身邊嗎？」</p><p>「我是聖王，只為光明女神、為神王陛下，以及為五界的信眾服務……其中當然包含躺在床上的這位。」聖甚至沒有起身，稍微抬起下巴，態度高傲。「你這麼急匆匆地趕來，非但沒對我表示感謝，甚至對我興師問罪，到底是什麼意思？這是你對聖王，對光明女神代行者應有的態度嗎？」</p><p>雷爾契侯爵被聖一番話說得啞口，顫抖著握緊拳頭。</p><p>「……很抱歉，是我失禮了。」</p><p>「你不但不感謝我，甚至還讓神聖騎士團包圍聖法提加。我不禁開始懷疑，我們聖法提加最歷史悠久的家族，是否有意背叛神王希尼斯陛下，自己坐上王位。」</p><p>沒料到聖居然如此直白，侯爵不禁啞然，連帶辯解也斷斷續續。</p><p>「這、這怎麼可能，我深愛這個國家，怎麼可能做出那種事！」</p><p>「看你為孫子跟曾孫女著急，我這次勉強原諒你。你雖是聖法提加的一份子，遇事不是與神王陛下商量，而是以重兵威脅。請你記住，光明女神守護著信眾的同時，神之劍也會斬殺那些心懷不軌的背叛者。」</p><p>「……萬分抱歉。」</p><p>「他身上的詛咒是神代的深淵魔法，就算是我也沒辦法分神太久。你見過他之後就出去吧！看在你一片真心，我會向女神祈禱。我相信，神諭的指引肯定會為我們找回斐斯特蕾雅。」</p><p>只見雷爾契侯爵的眼神明顯惶恐。</p><p>「斐斯特蕾雅還活著？」</p><p>「神諭表示，她很快就會在使者的帶領下平安歸來。我會為斐斯特蕾雅祈禱，也會為你的靈魂祈禱。願芙薇亞希的祝福能夠照耀這片土地，引領黑暗中的我們引領前往晨曦所在。」聖皮笑肉不笑，「我會保證威尼爾．雷爾契暫時安全。如果他醒來，我會召你前來。下次再我主動邀請你之前，別打擾我。出去吧！」</p><p>雷爾契咬著嘴唇，幾乎將下唇咬出了血。面對這位神之子，準備好的劇本只能直接作廢。他除了點頭稱是，卻也無計可施。</p><p>「……是。」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="藍月本篇" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/"/>
    
    <category term="01-塔內的王子" scheme="https://hsiulung.github.io/categories/ms/ms01/"/>
    
    
    <category term="藍月01" scheme="https://hsiulung.github.io/tags/ms01/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
